<metadata>
  <title>FTL: MULTIVERSE (Русский)</title>
  <threadUrl>https://www.subsetgames.com/forum/viewtopic.php?t=35332</threadUrl>
  <author> Chrono Vortex, Laythe, PDTM, Moreorlesser, SquishyBoi, Maddie Doktor, R4V3-0N, localresources, Lucca, Foo757, Pepson </author>
  <version> 5.5 </version>
  <description>ВАМ НЕ НУЖНО ИСПОЛЬЗОВАТЬ ФАЙЛ HYPERSPACE.FTL.
Также рекомендуется НЕ устанавливать Multiverse вместе с модами, которые не были созданы специально для него.

FTL Multiverse (MV) - это обширный мод для рогалика FTL: Faster Than Light, который также использует жестко закодированный моддинг API Hyperspace для достижения вещей, которые никогда ранее не были возможны в модах FTL.

---**Более 200 совершенно новых крейсеров, пригодных для игры!**-

-Разблокируйте корабли с помощью совершенно новых квестовых линий, чтобы играть за любую из десятков новых фракций и испытать широкий спектр игровых стилей.
-Откройте секретные бонусные корабли, выполняя дополнительные квесты или получая достижения.
-Разблокируйте мощные элитные корабли с заметными сильными и слабыми сторонами в качестве награды за разблокировку других кораблей

---**Десятки новых типов экипажей**---

-Найдите совершенно новые виды пришельцев, такие как орхидеи, ракушки, пиявки, а также другие секретные виды, которые вы сможете открыть в своих путешествиях.
-Играйте со многими различными типами экипажей, такими как люди-Медики, энджи-Сепаратисты, золтаны-Монахи и т.д.
-Набирайте мощный элитный экипаж и уникальных персонажей из специальных событий, которые намного сильнее обычного экипажа

---**Новые сектора, фракции и лор**---

FTL Multiverse представляет совершенно новую сюжетную линию, которая, хотя и похожа на FTL, происходит после событий Гражданской войны в Федерации. В игре также представлены десятки новых фракций, многие из которых основаны на вариантах кораблей игроков типа Б и В из ванильной игры!
У всех этих фракций есть свои сектора, корабли, экипажи, а зачастую и специальные квесты, в которых вы встретите известных персонажей, в том числе и тех, кого вы узнаете в ванильной игре, например Слокнога и Казааакплеткилика. Несмотря на то, что история ванили намного обширнее, все новое в MV построено на ее основе.

---**Новые задачи и концовки**---

-Сражайтесь с новыми боссами-минибоссами, чтобы получить разблокировку и особые прототипы, которые вы не сможете получить больше нигде.
-Сектора родных миров теперь полностью обновлены, с их собственными уникальными событиями и встречами, включая дополнительных смертоносных элитных врагов, похожих на корабли повстанцев, которые вы найдете на маяках, контролируемых флотом.
-Достигайте различных альтернативных концовок с помощью секретных квестов. Ваши приключения не всегда должны заканчиваться на флагмане!

---**Много, много других возможностей**---

-Полностью переработаны магазины, которые теперь функционируют как дополнительные события и принадлежат разным фракциям. Разные владельцы магазинов с большей вероятностью будут продавать разные вещи, а некоторые могут вообще не захотеть продавать вам, если вы не сможете их в чем-то убедить.
-Странствующего торговца Сильвана можно встретить по всей галактике. Он продает множество предметов (обычно со скидкой), а также дает дополнительные квесты в определенных секторах. Однако не пытайтесь его провоцировать, ведь только самые сильные и мощные корабли могут побороться с его могучим судном.
-Сражайтесь с более чем 800 новыми врагами, включая станции, которые не могут уклоняться от выстрелов, но имеют более мощную защиту, линкоры, которые могут использовать до 6 орудий, материнские корабли, которые используют огромные арсеналы дронов, и многое другое.
-Используйте боевые модули, чтобы вывести из строя системы противника, и устанавливайте внутренние улучшения, чтобы улучшить свой корабль различными способами, не используя слоты для модулей.
-Улучшайте свой экипаж, используя бортовую лабораторию, чтобы специализировать его на определенных направлениях, которые лучше всего подходят для вашего стиля игры.
-Все это и многое другое ждет вас в полностью переработанной игре Multiverse в FTL: Faster Than Light.</description>
</metadata>
