<FTL>

<ship name="SHIP_ELLIE_STATION" auto_blueprint="MU_ENGINEER_STATION">
	<destroyed>
		<text>あなたはステーションを破壊した。多少のスクラップは残っているが、エリーが爆発から生き延びたかどうかは疑わしい。</text>
		<autoReward level="MED">standard</autoReward>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>最後のエンジニアを一掃した。外装をスクラップにした後、再びステーションに乗り込む。</text>
		<autoReward level="MED">standard</autoReward>
		<choice hidden="true">
			<text>エリーを探す</text>
			<event load="ELLIE_START_WIN" />
		</choice>
	</deadCrew>
</ship>
<event name="ELLIE_START" unique="true">
	<preventQuest />
	<text>近くでループする救難信号が、ひどく損傷したステーションと脱出ポッドを発見した。反応する暇もなく、脱出ポッドをすくい上げ、開けると、背中に大きな傷のある重傷の男がいた。"お願いです...助けてください...狂人がいます...うう..."男は倒れて死んでおり、その下には血だまりができている。信じられないほど陰惨な光景だ。この時ばかりは、職業柄このようなことに鈍感になっていたことを嬉しく思う。</text>
	<variable name="loc_ellie" op="set" val="1" />
	<ship load="SHIP_ELLIE_STATION" hostile="false" />
	<distressBeacon />
	<choice hidden="true">
		<text>駅を調査せよ。手伝ってくれる？</text>
		<event>
			<text>乗船してすぐに後悔した。メインライトはほとんど消えていて、非常灯がかすかに赤く光っているだけだが、あなたはさまざまな厄介な光景を目にする。別の脱出ポッドのハッチからほんの数センチ離れたところに死体が横たわり、換気シャフトから伸びるワイヤーに何体もの死体がぶら下がっている。壁にはナイフの跡があり、血だらけだ。これは普通の侵略ではない。探検を続けていると、やがて血まみれの鮮やかな馬蹄形のコスチュームを着た見知らぬ男に出くわす。あなたが手を伸ばして男の肩に触れると、男は驚いて振り向いた。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>大丈夫ですか？どうしたの？</text>
				<event>
					<text>その男はあなたを見ると、苦痛に耐えているにもかかわらず、ほとんど不自然なほど微笑む。彼は甲高い声で話し、まるで子供のようにあなたに話しかける。「友よ！助けに来てくれて本当にうれしいよ！"彼は手を差し伸べ、あなたはしぶしぶ握手をする。「私はイコノイドのエリー！ニーッ！"彼女は両手で跳ね回るふりをしながら鳴く。「私の番組を見たことある？ファンなの？スーパーファンかな？たくさんのファンに会ったわ！タイムレスで、エイジレスで...それは...それは...ハハハ..."</text>
					<choice hidden="true">
						<text>思い出せないんだ。</text>
						<event>
							<text>「なんてバカなんだ！エリー・ザ・エキノイドのショーはみんな見たよ！ああ、友よ、助けてくれないか？この放送局には悪い人がたくさんいるんだ。エリーを傷つける悪い人たち！もっと多くの人を傷つける前に、彼らを止めなきゃ！助けてくれる？お願いだから」。</text>
							<choice hidden="true">
								<text>彼女を助けることに同意する。</text>
								<event>
									<text>「私はここに残る！私はここに残って足の手当てをするから、あなたは急いで悪党どもをやっつけなさい！ニーーー！幸運を。でもステーションは壊さないでね。エリーのような魔法の馬でさえ、宇宙では息ができないんだ！"</text>
									<ship hostile="true" />
									<choice hidden="true">
										<text>次へ...</text>
										<event load="COMBAT_CHECK" />
									</choice>
								</event>
							</choice>
							<choice hidden="true">
								<text>衰退。</text>
								<event>
									<text>「あなたは私を悲しませる。とても悲しい..."エリーは一瞬大げさに顔をしかめたが、また笑顔に戻った。今まで経験したことのないほどゾッとしたあなたは、できるだけ早く立ち上がり、その場を離れた。</text>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true" req="unique_alkali">
						<text>(アルカリ）"エリー教授、直接お会いできて光栄です！"</text>
						<event>
							<text>アルカリはエリーの手を握りながら、この時ばかりは非常に興奮した様子だった。「あなたの革命的なクアープジュースは、私のモーフー実験のすべての基礎となった！あなたの天才的な才能は、私に匹敵するに違いない！これほど強力で有用な化合物を調合したのだから！」ȾȾエリーはアルカリの言葉をよく理解していないようだが、その賞賛は気に入っているようだ。"またスーパーファン？ウィニー！ファンに会うのは大好きよ。あなたたちはスーパーファンに違いない！ああ、友よ、助けてくれないか？この局には悪い人がたくさんいるんだ。エリーを傷つける悪い人たち！もっと多くの人を傷つける前に、彼らを止めなきゃ！助けてくれる？お願いだから」。</text>
							<choice hidden="true">
								<text>彼女を助けることに同意する。</text>
								<event>
									<text>「私はここに残る！私はここに残って足の手当てをするから、あなたは急いで悪党どもをやっつけなさい！ニーーー！幸運を。でもステーションは壊さないでね。エリーのような魔法の馬でさえ、宇宙では息ができないんだ！"</text>
									<ship hostile="true" />
									<choice hidden="true">
										<text>次へ...</text>
										<event load="COMBAT_CHECK" />
									</choice>
								</event>
							</choice>
							<choice hidden="true">
								<text>衰退。</text>
								<event>
									<text>「あなたは私を悲しませる。とても悲しい..."エリーは一瞬大げさに顔をしかめたが、また笑顔に戻った。今まで経験したことのないほどゾッとしたあなたは、できるだけ早く立ち上がり、その場を離れた。</text>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>駅を避ける。</text>
		<event>
			<text>駅に乗り込むのはリスクに見合わないと判断したのだろう。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_START_WIN">
	<text>ほどなくしてあなたは、まだ足を引きずりながら廊下を徘徊しているエリーを見つけた。廊下の向こうから大きな音が聞こえてきた。エリーは膝をついて隅のほうに近づいていき、そこで何かを見つけたようだ。彼女は振り返り、唇に指を当ててあなたに向かって言った。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>何をしているんだ？</text>
		<event>
			<text>エリーは何も答えず、怪我をしていることを忘れるほど素早く立ち上がった。彼女は視界から消え、しばらくして叫び声が聞こえた。「やめて、お願い、ステファン！ごめんなさい、あなたを解雇したのはウェントワースの命令だったんです！僕は関係ない、お願いだ、僕は...」。男は言葉を切り、しばらくして、気持ちの悪い衝撃音と沈黙が続いた。馬のコスチュームを着た見知らぬ男が、血まみれのナイフを握りしめて戻ってきた。あなたはクルーに下がるよう指示したが、彼女はナイフを隠し、再び微笑んだ。「エリーの番組を放送中止にした！エリーの番組が放送中止になったのよ！」！ごめん、危うく年齢制限以上のことを言うところだった！エリーのいない子供たちは何を見るんだ？冒涜的だ！不敬だ！正に非常識だ！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>あの男を刺したのか？</text>
				<event>
					<text>「エリーは罪のない命を傷つけたりしない！彼女はあまりにも純粋で優しい！でも、レネゲイドのご主人や奥さんは、大の意地悪だ！だが、ここにいる連中はもっと意地悪だ。時には意地悪な人間も必要だ！信じてくれ、エリーのリストにはもっとたくさんの意地悪がいる！助けてくれる？一緒に仕事をするのはとても楽しいよ！ニーーーーッ！"</text>
					<choice>
						<text>彼女と仕事をすることに同意する。</text>
						<event>
							<text>"イェーイ！スーパーファン、すごく楽しみだよ！待ちきれないよ！超楽しみ!</text>
							<crewMember amount="1" class="unique_ellie_lvl1">エリー</crewMember>
							<variable name="ach_crew_ellie" op="set" val="1" />
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>拒否する。</text>
						<event>
							<text>「あなたは私を悲しませる。とても悲しい..."エリーは一瞬大げさに顔をしかめたが、また笑顔に戻った。今まで経験したことのないほどゾッとしたあなたは、できるだけ早く立ち上がり、その場を離れた。</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>

<event name="ELLIE_LEAVE">
	<text>「船長、どこへ行くんですか？振り返ると、エリーが顔をしかめている。"まだ終わっていない！まだ終わってない！終わらせろ。これを"</text>
	<triggeredEvent event="ELLIE_LEAVE_FAIL" jumps="1" />
</event>
<event name="ELLIE_LEAVE_FAIL">
	<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
	<clearJumpEvent /> 
</event>


<ship name="SHIP_RIGLY_SECURITY" auto_blueprint="LIST_SHIPS_ESTATE_AUTO">
	<destroyed>
		<text>リグリーの警備ドローンが倒された。残骸をスクラップにしろ</text>
		<autoReward level="HIGH">standard</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>リグリーをもう一度探す。</text>
			<event load="ELLIE_RIGLEY_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。今、リグリーを探し出す理由はない。</text>
			<event />
		</choice>
	</destroyed>
</ship>
<event name="ELLIE_RIGLEY">
	<beaconType id="map_icon_ellie" global="true">
		<color r="206" g="47" b="185" a="1" />
		<unvisitedTooltip>ここでエリーは、"スーパーファン "であるあなたにエスコートを要求した。</unvisitedTooltip>
		<visitedTooltip>場所を探索。興味のあるものは何も残っていない。</visitedTooltip>
	</beaconType>
	<preventQuest />
	<preventFleet />
	<quest>
		<aggressive>2</aggressive>
	</quest>
	<variable name="loc_ellie_quest_count" op="add" val="1" />
	<variable name="loc_ellie_quest_progress" op="set" val="0" />
	<jumpEvent>ELLIE_LEAVE</jumpEvent>
	<text>眼前には軌道を周回する倉庫のようなものがあり、それを取り囲むようにユニオンのさまざまな輸送船と、ウェントワース・イノベーションズ社製のオートシップが1隻ある。その隣には小さな船があり、おそらく移動式オフィスのようなものだろう。その小ささにもかかわらず、このシーンの経済性からすると、かなり大きな出費があったことがうかがえる。</text>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
		<text>アプローチ</text>
		<event>
			<text>貨物船の近くに停泊し、倉庫に入ると、カラフルな動物をテーマにしたさまざまなキャラクターの商品がずらりと並んでいる。ダーガンのドーラ、カルハルーのキャミー、レクマのレミー、そして何よりもクモのサミー。最後の一匹は平凡にもかかわらず、この部屋で最も熱心なグッズを持っているようだ。エリーに捧げられた記事はひとつもなく、彼女があきれているのがわかる。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>リグリーは？</text>
				<event>
					<text>エリーはあなたの声を聞かず、棚に近づいていく。彼女は他のキャラクターを懐かしそうに眺め、昔の思い出を静かに思い出している。歌うアニマトロニクスやクモ味のアイスクリームなど、さまざまなノベルティグッズを床に投げつけ、棚を蹴り倒し、大きなクモのぬいぐるみの心臓にナイフを何度も突き刺した。その騒がしさの中、ドアが開き、丸々と太った男が、口の中に食べ物が入ったせいで少しくぐもった声で叫んだ。「お前たちは誰だ？なぜここにいるんだ！"

 彼の目がやっとエリーに向けられると、彼の冷静さは急速に変化し、最初は驚き、次に恐怖、そしてヒステリーに変わった。「ステファン？この狂人め！ハハハ！まだその馬のコスチュームを着ているのか？ハハハハ！ハハハその衣装は私のものだ。まさか返しに来たんじゃないだろうな？"ようやく、男はあなたたちの仲間に気づいたようだ。「お前の仲間は誰だ？待てよ...。ステファン、私を殺すためにレネゲードを雇ったのか？ハハハハ！なんてこった、これはヒステリックだ。I...I... I can't even.どうしたんだ？人間の恥さらしだ。ゾルタンの格闘家か 麻薬中毒のカマキリだ私を殺すことはできない。私には...警備員だ！"男が叫ぶと警備チームが部屋に入り、外で自動ドローンが作動する。</text>
					<ship load="SHIP_RIGLY_SECURITY" hostile="false" />
					<choice hidden="true">
						<text>警備を撃退する。</text>
						<event>
							<text>リグリーに行くには、まず自動化されたセキュリティーを取り除かなければならない。それからどうするか決めればいい。</text>
							<ship hostile="true" />
							<choice hidden="true">
								<text>次へ...</text>
								<event load="COMBAT_CHECK" />
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>その通りだ。</text>
						<event>
							<text>エリーは信じられないといった様子であなたを振り向く。あなたはエリーに、こんなことする価値はないと言ったが、エリーには聞こえなかったようだ。彼女はリグリーに突進し、あなたは彼女を止めるために飛び込んで、部屋から引きずり出さなければならない。リグリーはずっと笑っている。</text>
							<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
		<text>エリーがいなければ意味がない。</text>
		<event load="OPTION_INVALID" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気が変わったら出て行け。</text>
		<event>
			<text>駅に乗り込むのはリスクに見合わないと判断したのだろう。</text>
			<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_RIGLEY_WIN">
	<text>リグリーは倉庫を出て、オフィスの船に隠れている。船はステーションにしっかりと固定されている。あなたが近づくと、彼はユニオンの有名スポーツ選手のサイン入り木製バットを取り出そうとしたが、あなたの方が先に取り出した。彼はようやくあなたの話を真剣に聞いたようだ。「オーケー、オーケー...。ステファンのコスチュームはそのままでいい。お前がそのコスチュームでどんな堕落したことをしたのか、想像したくもない。ほっといてくれ。君がどんなイカれた陰謀を企てようが、僕は君を番組から追い出したりしてない。上層部のせいだ。その理由は謎でもなんでもない」
エリーは首を横に振る。"いやいや...リグリー、君とヴァンスが...話してるのは知ってるよ。火星日の大虐殺？覚えてる？"リグリーは居心地悪そうに席を移動する。エリーがこの男にしようとしていることを受け入れるよう、なだめすかしているのだ。スプルースについては少し聞いたことがあるだろう。反乱軍の提督と彼の両親のことを。問題は、今ここで彼を冷酷に殺害することが最善策かどうかだ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>後ろに下がって、エリーにやらせるんだ。</text>
		<event>
			<text>エリーがもう一歩近づくと、リグリーの息はますます乱れていく。「待って、ステファン、よく考えよう。待ってステファン、よく考えてみよう。レトロパックみたいなものだ！レトロパックだ！昔を懐かしむ！」。エリーは微笑む。「リグリー、素敵ね！」エリーが微笑む。リグリーは安堵のため息をついたが、エリーのナイフの一撃で首をはねられた。リグリーの首は床に落ち、エリーは死体の上に立ってその様子をうかがう。「エリーは葬儀を見舞い、新商品の売れ行きを報告する！エリーがお葬式にお伺いして、新商品の売れ行きをお知らせしますから！」。エリーはリグリーの机から書類を取り出し、何かを書いてポケットにしまう。彼女はお辞儀をすると、颯爽と部屋を出て行った。あなたは彼女の足取りが新たな活気を帯びていることに気づき、すぐに後を追った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
			<clearJumpEvent /> 
			<clearTriggeredEvent name="ELLIE_LEAVE_FAIL" />
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>彼女を止めろ。この男を殺すのは悪い考えだ。</text>
		<event>
			<text>あなたはエリーの肩に手を置き、やめるように言った。彼女の全身が震え、目がうるんでいるのがわかる。あなたの言葉はかろうじて彼女に届いた。あなたは、もしかしたら彼女がこんなことをしたくないのかもしれない、少なくとも葛藤しているのだと感じ取ることができる。リグリーもそれに気づき、すぐに利用しようとする。「ステファン、私たちが過ごした楽しい日々を覚えてる？新しいグッズのアイデアについて話し合ったり、ショーをもっと幅広い観客に知ってもらうにはどうしたらいいか話し合ったり。楽しかったでしょ？エリーがナイフを下ろして彼の手を切断し、重要そうな法的書類に血が飛び散る。リグリーは手を握りしめて叫び続け、横向きに倒れて床を転げ回る。エリーは深いため息をつき、ナイフをポケットにしまう。「リグリーはいい奴だった！今度からは、楽しい時間はもう終わりにしよう。バイバイ！」。エリーは彼の机から用紙を手に取り、元気よく手を振って部屋を飛び出した

 あなたは床に倒れている哀れな男を最後に一瞥し、後で彼の手に良い人工の代用品を買う余裕があるだろうから、傷口を圧迫するようにと半ば強引に言い聞かせる。リグリーには聞こえず、あなたは振り返って部屋を出る。</text>
			<variable name="loc_ellie_good" op="add" val="1" />
			<clearJumpEvent /> 
			<clearTriggeredEvent name="ELLIE_LEAVE_FAIL" />
		</event>
	</choice>
</event>


<ship name="SHIP_HUEGHEY_SECURITY" auto_blueprint="LIST_SHIPS_REBEL_ELITE_LARGE">
	<destroyed>
		<text>反乱軍のエリート、ひいてはヒュッゲイの警備は退散した。お前は残骸をスクラップにしろ。</text>
		<autoReward level="HIGH">standard</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>ヒューヘイをもう一度探す。</text>
			<event load="ELLIE_HUEGHEY_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。今ヒューヘイを追い詰める理由はない。</text>
			<event />
		</choice>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>反乱軍のエリート、ひいてはヒュッゲイの警備は退散した。お前は残骸をスクラップにしろ。</text>
		<autoReward level="HIGH">standard</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>ヒューヘイをもう一度探す。</text>
			<event load="ELLIE_HUEGHEY_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。今ヒューヘイを追い詰める理由はない。</text>
			<event />
		</choice>
	</deadCrew>
</ship>
<event name="ELLIE_HUEGHEY">
	<beaconType id="map_icon_ellie" global="true">
		<color r="206" g="47" b="185" a="1" />
		<unvisitedTooltip>ここでエリーは、"スーパーファン "であるあなたにエスコートを要求した。</unvisitedTooltip>
		<visitedTooltip>場所を探索。興味のあるものは何も残っていない。</visitedTooltip>
	</beaconType>
	<preventQuest />
	<preventFleet />
	<quest>
		<aggressive>2</aggressive>
		<nebulaBeacon>false</nebulaBeacon>
	</quest>
	<variable name="loc_ellie_quest_progress" op="set" val="0" />
	<variable name="loc_ellie_quest_count" op="add" val="1" />
	<text>近くには、「ARMSTRONG AND LORENCE LAW FIRM」という看板を掲げた、何の変哲もない、面白みのない法律事務所が建っている。今までに何件も見たことがあるわけではないが、想像するに、この事務所の特徴は、心が麻痺するほど退屈なことだろう。殺風景にもかかわらず、富裕層特有の強烈な臭いが漂い、建物を見つめていると、普通以上の暴力をふるいたくなる。早く終わらせた方がいいだろう。</text>
	<jumpEvent>ELLIE_LEAVE</jumpEvent>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
		<text>入る。</text>
		<event>
			<text>法律事務所に一歩足を踏み入れると、事務室のかび臭い匂いに閉口する。エリーは、まるでこの部屋に何度も来たことがあるかのように、あまり動じない。何列にも連なるキュービクルや迷路のようなオフィス内を、エリーは完璧なナビゲートで進んでいく。彼女はついに「アームストロング」と書かれたドアの前で立ち止まる。彼女は大きく、大げさに息を吸い込むと、ドアを拳で叩き、蝶番から引き剥がす。部屋の中で、細い棒のような男がちらりと顔を上げた。この暴力的な入口に驚いたのか、そんなそぶりは見せない。「フン。ステファン。ゴミ箱から戻ってきたのか？"タバコに火をつけ、椅子にもたれかかる。"その損害賠償を...払わなければならないことは知っているな？"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>ヒュッゲには見えないね。</text>
				<event>
					<text>"そして、あなたは私が意見を求めなかった人のように見える"男は眼鏡越しにあなたをよく見る。"その醜い顔から判断するに、君たちは...不届き者だ。自警団だ。フン。"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>もしそうだとしたら？</text>
						<event name="ELLIE_HUEGHEY_2">
							<text>"思い出してほしい...ラスティング・ハルクスの事件の前例として、連邦は自警団活動を非合法化したんだ"ヒュッゲイは、何か狡猾なことを言ったかのように、にっこりと微笑む。"つまり、君は法の外で活動しているということだ"</text>
							<choice hidden="true">
								<text>それで？</text>
								<event>
									<text>まるで、あなたが法律を気にしないとは思っていなかったかのように。"うーん...ふーん。気にしないで。ステファン、説明してくれないか......なぜこんな田舎者を部屋に連れ込んだのか......」。しかしエリーは気にも留めていない。その代わり、彼女は壁のほうへふらふらと歩いていった。そこであなたは、この建物全体で唯一目にした個人的な装飾に気づいた。クモのサミーを含む、かつてのエリー・ザ・エキノイド・ショーの様々な肖像画が額装され、サイン入りで壁に飾られている。もちろんエリーの姿はどこにもない

エリーは緊張して笑っている。「エリーは緊張して笑う。フヘヘ、私の写真はどこ？"彼女はサミーの写真がある壁を指差す。「私のは...そこにあった。今はただの...虫。子供は虫が嫌いなんだ。なぜこんなことを？どうして？なぜ？あなたが。するんだ。こんなことを？失ったのか？"ヒューヘイは顔をしかめる。「いや、捨てたんだ。あなたは過去の人だから。未来がない精神異常者だ。会社は君を利用した。でも、ウェントワースは君を解雇したかったんだ」。ヒューヘイは何か暗い秘密を知っているかのように微笑む。「それは必然だった。あなたのせいでもある」
エリーが震え始め、再び目がうるんでいるのに気づく。「私のせい？イコノイドのエリーはメディア史上最も愛されているキャラクターです！私は子供たちを楽しませた！私は子供たちを楽しませたのよ！私のキャリアは終わっていない！私のキャリアは終わってない！ あなたのキャリアはこれからだ！」。彼女はヒュッゲイに突進したが、痩せた男はその場から抜け出し、机の下のパニックスイッチを作動させた。アラームが点滅し、警備員が呼ばれたことがわかる。仕事に取りかかるか、ここから出るか、どちらかだ！</text>
									<ship load="SHIP_HUEGHEY_SECURITY" hostile="false" />
									<choice hidden="true">
										<text>警備を撃退する。</text>
										<event>
											<text>警備は期待したようなものではない--実際、リーベルのエリートだ。この会社がバンスとつながっている可能性を示す手がかりがあるとすれば、これは確実だ。いずれにせよ、反乱軍を倒す時が来た。</text>
											<ship hostile="true" />
											<choice hidden="true">
												<text>次へ...</text>
												<event load="COMBAT_CHECK" />
											</choice>
										</event>
									</choice>
									<choice hidden="true">
										<text>出て行け。</text>
										<event>
											<text>エリーは信じられないといった様子であなたを振り向く。あなたは、こんなことする価値はないと言ったが、彼女は聞いていないようだった。あなたは仕方なく、彼女を引きずり出すことにした。セキュリティーが到着する頃には、あなたはすでにいなくなっていた。</text>
											<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
										</event>
									</choice>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>あなたのオフィスはひどい臭いがする。</text>
				<event>
					<text>"そうだ...君もそうだ"男は眼鏡越しにあなたをよく見る。"その醜い顔から察するに、君たちは...不届き者だ。自警団だ。フン。"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>もしそうだとしたら？</text>
						<event load="ELLIE_HUEGHEY_2" />
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>タバコは吸わない方がいい。</text>
				<event>
					<text>"そうだ...傭兵であることもそうだ"レネゲイドの神経を逆なでする言葉だと知っているからだ。彼は眼鏡越しにあなたをよく見る。"その醜い顔から察するに、君たちは...不届き者だ。自警団だ。フン。"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>もしそうだとしたら？</text>
						<event load="ELLIE_HUEGHEY_2" />
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
		<text>エリーがいなければ意味がない。</text>
		<event load="OPTION_INVALID" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気が変わったら出て行け。</text>
		<event>
			<text>あなたはこのミッションがリスクに見合わないと判断した。</text>
			<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_HUEGHEY_WIN">
	<text>船を着陸させたころには、ちょうどヒューヘイがビルから飛び出してくるところだった。エリーが飛び込んできて彼を地面に押し倒し、彼の顔にブーツを当ててざらざらのコンクリートに押しつける。ヒューヘイは悲鳴を上げるが、エリーの狂気じみた笑い声が聞こえるだけだ。「ステファン！やめて！キングダムカムまで訴えてやる！"そのときになってようやく、エリーがこの状況の合法性など気にしていないことが、干からびた弁護士にわかったようだ。「わかった。ステファン、聞いて。話し合おうじゃないか。あなたの不満はウェントワースにあるんでしょう？それとも離婚のこと？奥さんの代理人だったんだ。あれは正直な...間違いだったんだ」。彼はミスという言葉を吐き出すのに苦労している。「でも、ウェントワースと連絡を取ることはできる。いいかい？僕は役に立てるんだ...」
エリーはヒュッゲイの隣の地面に唾を吐いた。"私が裏切り者より嫌いなのは、双方のために裏切る奴だ。あなたたちの世代は、どんな退廃的なモラルを教えられたの？私は子供たちにポジティブさを教えたい！そして友情！そして優しさ！あなたはペテン師や大量虐殺をする狂人の代表であり、彼らが内戦を引き起こすような人種暴動を起こしたいときに、彼らを湯水のように使うことができないようにしているのです」。エリーは、もっと言いたいことがあるかのように、その最後の思いにぐずぐずしたが、やめた。彼女はゆっくりとナイフに手を伸ばし始め、その動作がヒュッゲイに見え、恐怖に震えるのを確認した。</text>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl2" blue="false" max_group="0">
		<text>後ろに下がって、エリーが彼を殺すのを待つ。</text>
		<event>
			<text>エリーはナイフを抜くと膝をつき、刃をヒューヘイの腕にあてる。彼女はショーの陽気な曲を口笛で吹きながら、彼の肉を切り落とし始める。ヒュッヘイの叫び声とすすり泣きの間でよく聞こえないからだ。他の従業員たちがその場から逃げ出し、エリーの暴力を指差して叫んでいるのに気づく。悲鳴がようやく止み、ヒューヘイの死体がほとんど認識できなくなると、エリーはようやく立ち上がる。制服に飛び散った血しぶきがかなり気になるが、エリーはこのことで確実に......元気を取り戻したことがわかる。「もう一人倒したドゥドゥドゥドゥ！超ファンタスティック！"</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl2">unique_ellie_lvl3</transformRace>
			<clearJumpEvent /> 
			<clearTriggeredEvent name="ELLIE_LEAVE_FAIL" />
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl1" blue="false" max_group="0">
		<text>後ろに下がって、エリーが彼を殺すのを待つ。</text>
		<event>
			<text>エリーはナイフを抜くと膝をつき、刃をヒューヘイの腕にあてる。彼女はショーの陽気な曲を口笛で吹きながら、彼の肉を切り落とし始める。ヒュッヘイの叫び声とすすり泣きの間でよく聞こえないからだ。他の従業員たちがその場から逃げ出し、エリーの暴力を指差して叫んでいるのに気づく。悲鳴がようやく止み、ヒューヘイの死体がほとんど認識できなくなると、エリーはようやく立ち上がる。制服に飛び散った血しぶきがかなり気になるが、エリーはこのことで確実に......元気を取り戻したことがわかる。「もう一人倒したドゥドゥドゥドゥ！超ファンタスティック！"</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
			<clearJumpEvent /> 
			<clearTriggeredEvent name="ELLIE_LEAVE_FAIL" />
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="pilot" blue="false" max_group="1">
		<text>彼女を止めろ。こんなことをしても何もいいことはない。</text>
		<event>
			<text>暴力に鈍感になり、自分でもそれなりの暴力を振るうかもしれないが、次に起ころうとしていることが純粋にサディスティックな残虐行為であることはわかっているはずだ。この男は情けないが、ヴァンス・ウェントワースではない。彼の罰は法の手に委ねられるのが当然だ。エリーにそう言うと、彼女は耳を傾けるようだ。「オーケー、ヒューヘイ！スーパーファンが今日も生きていると決めたんだ！いつもならこんないい加減なことはしないんだけど、君のオフィスにはもう火炎爆弾を仕掛けたから、これでおあいこってことにしよう！"ヒューヘイは言いよどむ。「エリーがポケットからスイッチを取り出してボタンを押すと、上からガラスの破片が降ってきた。見上げると、窓のひとつから煙が立ち上っている。エリーは笑い転げながら、「だから子供たちはタバコを吸っちゃいけないのよ！だから子供たちはタバコを吸っちゃいけないのよ！ あなたのライフワークが全部燃えちゃうじゃない！」。エリーは嬉しそうに涙をぬぐうと、ヒュッゲイを踏みつけて船に戻った。あなたはその男に同情することなく、彼女の後を追う。</text>
			<variable name="loc_ellie_good" op="add" val="1" />
			<clearJumpEvent /> 
			<clearTriggeredEvent name="ELLIE_LEAVE_FAIL" />
		</event>
	</choice>
</event>


<ship name="SHIP_REMMY_BAR" auto_blueprint="MU_MILITIA_STATION">
	<triggeredEvent event="ELLIE_GOS_WIN" enemyHull="3" clearOnJump="true" />
	<destroyed load="ELLIE_GOS_DESTROY" />
	<deadCrew load="ELLIE_GOS_CREWKILL" />
</ship>
<event name="ELLIE_REMMY">
	<beaconType id="map_icon_ellie" global="true">
		<color r="206" g="47" b="185" a="1" />
		<unvisitedTooltip>ここでエリーは、"スーパーファン "であるあなたにエスコートを要求した。</unvisitedTooltip>
		<visitedTooltip>場所を探索。興味のあるものは何も残っていない。</visitedTooltip>
	</beaconType>
	<preventQuest />
	<preventFleet />
	<quest>
		<aggressive>2</aggressive>
		<nebulaBeacon>false</nebulaBeacon>
	</quest>
	<variable name="loc_ellie_quest_progress" op="set" val="0" />
	<variable name="loc_ellie_quest_count" op="add" val="1" />
	<text>カジノでもバーでもない、民兵の前哨基地だ。様々な民兵以外の一般市民がうろうろしており、食堂の一角では荒っぽいが友好的そうな民兵たちが賑やかに談笑している。レミー』を見つけるのにそれほど時間はかからないだろう。</text>
	<ship load="SHIP_REMMY_BAR" hostile="false" />
	<jumpEvent>ELLIE_LEAVE</jumpEvent>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
		<text>レミーを検索</text>
		<event>
			<text>民兵の群衆の騒々しさを追うだけで、日常的なポーカーゲームに雑談が投げかけられていることに気づく。あなたが近づくと、エリーのスーツの鮮やかなピンク色が対照的で、多くの人が振り向いた。その中でも、ひときわ小柄なロックマンが、最もショックを受けているようだった。「ステファン？一体ここで何をしているんだ？"ロックマンはエリーに座るよう勧めるが、エリーは無視する。「レミー、見つけたよ！レミー、君を見つけたよ！」「フフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフフ！俺から隠れられると思ったか？それは間違いだ！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>待って、あなたがレミー役？</text>
				<event>
					<text>ロックマンはうなずく。"そうだね、でも調べないとわからないことだけどね。なぜこの仕事を引き受けたのかわからない。ユニオンには移民種の同一賃金を保護する法律がない。ステファンほどはね」。部屋にいるもう一人の俳優のことを言うと、ロックマンはエリーに向き直る。「ステファン、今は仕事中じゃないんだ。もうレミーって呼ばなくていいよ。ただのゴスだよ」。ゴスが手を差し出すと、ここでの任務の目的にもかかわらず、あなたは本能的に握手をした。ロックマンの気さくで威圧的でない態度に、あなたは緊張を解かれた。レミー、レミー、レミー。レミー、レミー、レミー！彼女は正直な馬で、嘘つきのことをよく知っているんだ！」
ゴスは本当に傷ついているようだ。「ステファン、僕が君をクビにしたとでも言うのかい？私たちは初日から友達だった！あのキャストの中で、私をエイリアンや不要な侵略者ではなく、一人の人間として扱ってくれたのはあなただけだった。私たちはよくエクイノックスに乗りに行ったし、一緒にグッズのアイデアをデザインしたり、毎週のように仕事の後に遊んだりした！彼らがあなたにしたことはひどいもので、それが私が辞めた大きな理由です！でも、新人に親切にしたからといって、私があなたに背を向けたわけじゃない！マイケルはいいヤツそうだし、演技もうまい。子供の扱いもうまいし、サミーをうまく演じている。彼は確かにあなたほど役作りに熱心ではないけれど、スタジオを買収したときにW.I.に至るまでずっと決定されていたことだから、彼を責めることはできないわ！」Ⱦエリーは叫び声を上げ始め、テーブルを蹴り倒し、壁の絵を破り捨てた。突然の暴力的な行動に驚き、複数の民兵がポーカーゲームを放棄し、武器を手にした。「嘘つき！嘘つき！嘘つき！お前はネズミだ！裏切り者だエリーは真実を知っているんだ！それに......ここにいる友達も応援してくれる！そうだろ？私を裏切ったりしないよね？"何がエリーをそのようにさせたのかわからないが、エリーはあなたに向かって、応援を懇願する。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>エリーをバックアップする</text>
						<event>
							<text>ミリアマン全員と戦うことに興奮はしないが、エリーの背後で立ち上がる。ゴスは途方に暮れているようだが、他の民兵たちは躊躇しない。脅威は明らかになり、ステーションは敵対的な雰囲気に包まれた！</text>
							<boarders min="2" max="3" class="LIST_CREW_MILITIA_ELITE_RANDOM" />
							<ship hostile="true" />
							<choice hidden="true">
								<text>次へ...</text>
								<event load="COMBAT_CHECK" />
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>こんなことはできないよ、エリー。</text>
						<event>
							<text>"いや、いや、いや、いや、いや！まさか......よくもまあ、こんなスーパーファンを......！いいよ、自分でやるよ。いつものようにね！"エリーはナイフに手を伸ばしたが、部屋を見渡し、自分がいかに劣勢であるかを目の当たりにして、立ち止まった。"I..."エリーは肩を正し、深呼吸をした。"ゴスの言う通り、あなたは私を裏切らないわよね？あなたは...あなたは親友のエリーを裏切らない！レミーとエリー、彼らはメディア史上最も象徴的なコンビだ！」
ゴスは慎重にうなずく。「昔のようにね。離婚はステファンにとって大きな痛手だっただろうし、解雇されたことはさらに大きな痛手だっただろう。でも、このめちゃくちゃな多元宇宙で、一人でやっていくことはできない。「エリーは自分を助けている！彼女は正しい道を歩んでいる、心配しないで親友！宇宙は広いし、エリーを必要としている子供たちがたくさんいるんだから！バイバイ！行こう、スーパーファン！」。エリーは颯爽とドアを出て、船へと戻っていく。「ありがとう。ただ...彼から目を離すなよ？彼はいつもちょっと......何て言っていいかわからないんだけど。ちょっと気まぐれなんだ。彼がフラワーズ＆サンシャインに入社した頃、会社はどん底で、ステファンは落ちぶれたダメ俳優でしかなかった。妻に去られ、子供も連れ去られたとき、彼は狂ったように役に没頭した。マルチバースで最も有名なメソッド俳優、コーネリアス・パリスミスから演技のヒントを得た。私は彼が好きだが、彼には友人が必要なことも知っている。彼が解雇されたとき、すべてが悪化した。なぜ彼がクビになったのかは知らないが、上層部からの指示だという噂は聞いている。彼は実質的に独力で会社を幸運に導いた！彼は "サミー "を手に入れるまで止まらないような気がする。マイケルに危害を加えさせないでくれ。W.I.には卑劣な連中が大勢いるけど、僕ら俳優は生活費を稼ごうとしているだけなんだ」。ゴスはうなずき、あなたの背中をたたく。「よし、言いたいことは以上だ。帰り際に部下に渡しておくよ。連邦を守ってくれる人がいるのはいいことだ。</text>
							<clearJumpEvent />
							<variable name="loc_ellie_good" op="add" val="1" />
							<variable name="loc_ellie_remmy" op="set" val="1" />
							<autoReward level="MED">standard</autoReward>
							<damage amount="-7" />
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
		<text>エリーがいなければ意味がない。</text>
		<event load="OPTION_INVALID" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気が変わったら出て行け。</text>
		<event>
			<text>あなたはこのミッションがリスクに見合わないと判断した。</text>
			<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_GOS_WIN">
	<text>ミリシア・ステーションはもはや機能しないほどのダメージを受け、降伏する。</text>
	<ship hostile="false" />
	<surrender />
	<autoReward level="MED">stuff</autoReward>
	<clearJumpEvent /> 
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl1" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl2" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl2">unique_ellie_lvl3</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl3" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl3">unique_ellie_lvl4</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false" max_group="0">
		<text>エリーは間に合わなかった。今さらゴスを探し出す理由もない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_GOS_CREWKILL">
	<text>民兵駐屯地の民兵戦闘部隊は排除され、駐屯地を守れる者はいなくなった。</text>
	<ship hostile="false" />
	<autoReward level="MED">stuff</autoReward>
	<clearJumpEvent /> 
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl1" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl2" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl2">unique_ellie_lvl3</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl3" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl3">unique_ellie_lvl4</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false" max_group="0">
		<text>エリーは間に合わなかった。今さらゴスを探し出す理由もない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_GOS_DESTROY">
	<text>ミリシア・ステーションは破壊され、近くにさまざまな脱出ポッドが散乱している。その中にゴスが入っている可能性が高い。</text>
	<ship hostile="false" />
	<autoReward level="MED">stuff</autoReward>
	<clearJumpEvent /> 
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl1" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl2" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl2">unique_ellie_lvl3</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl3" blue="false" max_group="0">
		<text>またゴスを見つける。</text>
		<event>
			<text>戦いの最中、ゴスは重傷を負ったようだ。あなたが彼を見つけたとき、彼の死はすでに迫っていた。エリーは部屋のあちこちをなぞり、ナイフを壁に引きつけながら、深く集中している。一度もロックマンと目を合わせることはない。最後に、彼女は部屋の中央に戻り、ゴスの上に立ち、彼の目をじっと見つめた。「これが裏切り者の末路よ、レミー。私の願いを聞いて、サミーに挨拶しなさい。エリーはゴスの喉にナイフを一振りし、彼の運命を決定づけた。ロックマンが床に倒れ血を流すと、エリーはナイフについた血を拭い、いつもの子供らしさを抑えて部屋を出て行った。</text>
			<transformRace class="unique_ellie_lvl3">unique_ellie_lvl4</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false" max_group="0">
		<text>エリーは間に合わなかった。今さらゴスを探し出す理由もない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>


<ship name="SHIP_PAUL_MFK" auto_blueprint="MU_REBEL_GUARD_SELITE">
	<destroyed>
		<text>MFKガードは排除された。残骸をスクラップにする。</text>
		<autoReward level="HIGH">item</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>ポールの家に入る。</text>
			<event load="ELLIE_PAUL_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。今さらポールを探し出す理由もない。</text>
			<event />
		</choice>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>MFKガードは排除された。残骸をスクラップにする。</text>
		<autoReward level="HIGH">item</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>ポールの家に入る。</text>
			<event load="ELLIE_PAUL_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。今さらポールを探し出す理由もない。</text>
			<event />
		</choice>
	</deadCrew>
	<crew>
		<crewMember type="human_soldier" prop="0.5" />
		<crewMember type="human_mfk" prop="0.5" />
	</crew>
</ship>
<event name="ELLIE_PAUL">
	<beaconType id="map_icon_ellie" global="true">
		<color r="206" g="47" b="185" a="1" />
		<unvisitedTooltip>ここでエリーは、"スーパーファン "であるあなたにエスコートを要求した。</unvisitedTooltip>
		<visitedTooltip>場所を探索。興味のあるものは何も残っていない。</visitedTooltip>
	</beaconType>
	<preventQuest />
	<preventFleet />
	<quest>
		<aggressive>2</aggressive>
		<nebulaBeacon>false</nebulaBeacon>
	</quest>
	<variable name="loc_ellie_quest_progress" op="set" val="0" />
	<variable name="loc_ellie_quest_count" op="add" val="1" />
	<text>エリーが教えてくれた座標をたどっていくと、そこには明らかに高価な別荘と思われる立派な建物があった。さらに不可解なことに、外にはMFKのエースが警備員として停まっている。中に入るには、まず彼らを殺さなければならない。</text>
	<jumpEvent>ELLIE_LEAVE</jumpEvent>
	<ship load="SHIP_PAUL_MFK" hostile="false" />
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
		<text>MFKを攻撃する。</text>
		<event>
			<text>あなたが自分の船を公開すると同時に、MFKの船がロックオンして攻撃してくる。戦闘に備えよう！</text>
			<ship hostile="true" />
			<choice hidden="true">
				<text>次へ...</text>
				<event load="COMBAT_CHECK" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
		<text>エリーがいなければ意味がない。</text>
		<event load="OPTION_INVALID" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気が変わったら出て行け。</text>
		<event>
			<text>あなたはこのミッションがリスクに見合わないと判断した。</text>
			<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_PAUL_WIN">
	<text>もうステルスは必要ないと、エリーは玄関のドアを壊して中に押し入る。最上階には、病的に痩せた男がバスルームで窓の外を見つめている。横にはテレビモニターがずらりと並び、大破したMFKと玄関の監視カメラの映像が映し出されている。「ついに来たか、ステファン。スプルースとアームストロングとのじゃれ合いのニュースを聞いたとき、次はここに来るのかと思ったよ」。男は振り返り、今は失われている左目を貫く長い傷跡を見せた。彼はあなたにお辞儀をしてもてなしをする。「カーサ・デ・ランカスターへようこそ。ネアンデルタール人と馬の着ぐるみを着た変人が私の家に押し入ったんだ。どうぞ、お掛けになりませんか？"ポールは足を組み、いくつかの座り心地の悪い折りたたみ椅子と向かい合うように、パッド入りの回転椅子に座る。</text>
	<clearJumpEvent /> 
	<choice hidden="true">
		<text>座って。</text>
		<event name="ELLIE_PAUL_SIT">
			<text>もちろんエリーはいつもの一匹狼だ。ポールは彼女の存在に怯えているというより、むしろ退屈しているようだ。「それで、ステファン。なぜここにいるのか教えてくれ」。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>次へ...</text>
				<event name="ELLIE_PAUL_2">
					<text>「ポーリー、スーパーファンだよ！俺をゴミ箱に放り込んだ苦労のお返しだ！正直に言おう、君はいつも僕に嫉妬していた！エリーの優美さは、いつもあなたの天才的なクリエイティビティの影に隠れてた。私がいなかったら、ショーは何もなかった！エリーがいなかったら、花と太陽はゴーストタウンになってた。私はスーパースター、スーパーファンタスティックスターよ！」

ポールは笑い転げ、あまりの笑いに痛みに体を丸めた。「あはははははははははは！嫉妬か？嫉妬か？ポールは、にこやかな笑顔が消え、威嚇的な表情に変わり、しゃがみこむ。「俺はお前に地上から這い上がるチャンスを与えたんだ。このショーは俺が作ったんだ、お前は俺の成功に乗っかっただけだ。コーネリアス・パリスミスから演技のヒント？大ウケだなコーネリアスより狂ってるのは あんただあんたは薬漬けで 煙草中毒のゴミ箱の火だった 演技もろくにできなかったなぜ奥さんは出て行ったと思う？お前のそばにいるのが耐えられなかったからだ。あなたは最低、無価値よ」ȾȾエリーは目の前の机にナイフを叩きつけ、身を乗り出した。「私は無価値じゃない！私は愛されている、私は素晴らしい、私はメディア史上最も偉大なキャラクターよ！"


ポールは鼻で笑う。「いや、ただの妄想だ。あなたがクビになるずっと前から、エリーの視聴率は低迷していた。子供たちはギミックに飽きたんだ。彼らは健全でハッピーなデタラメは求めていない。モラルも求めてない娯楽を求めているコメディは暗くなった。子供たちは成熟した。南北戦争はこの偉大な国を変えた！ユニオンは真実を扱う準備ができた この多元宇宙は危険な場所であり ここに住む権利のために 戦う準備が必要だバンスの考えは正しい。反乱軍の人たちは、私たちみんなのために、命がけで物事を良くしようとしている。でも、そうなるまでは、私たちはグー・グー・ガー・ガーというふわふわした話についていけないのよ」ȾȾエリーは何度も首を振る。"違う違う、あなたは嘘をついている！あなたは嘘をつく嘘つきよ！子どもたちはいつだって私を愛してくれる！私がクビになったのは、ヴァンス・ウェントワースが仕組んだ壮大な計画のせいよ！嘘をつくな！」
「嘘をつく必要はない。あなたはただ、自分がみんなの人生の主人公であるふりをするのをやめればいいだけ。ああ、バンスが君にクビを命じたんだ。彼の甥にどんな手本を示したか？彼の妹に何をした？あんな仕打ちをしたんだから、死刑にすべきだったんだ。その代わりにクビにしたんだ。あんたが連邦政府のシンパなのはよく知られてるし、そういう人間はこの辺りではあまり人気がない。最後に残った3つの脳細胞の間に鉛が刺さってないだけ幸運だと思え。這い出てきたゴミ箱を見つけて、閉じこもってなさい、みんなのために」ȾȾエリーはポールに突進し、彼の喉をつかんで地面に引きずりおろす。彼女は狂ったように拳で彼を殴り始めるが、男は暴行を受けても呻き声すらあげない。彼は自らの運命を受け入れ、気にも留めていないようだ。問題は、これがどんな利益をもたらすかだ。</text>
					<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl1" blue="false" max_group="0">
						<text>エリーに続けさせよう。</text>
						<event>
							<text>エリーはポールを殴り続け、彼女の拳はどんどん血まみれになっていき、ポールの顔は徐々にボロボロになっていく。男が意識を失うと、エリーは立ち上がり、彼の顔にブーツを下ろし、血しぶきを上げて顔を陥没させる。息も絶え絶えになり、彼女は元監督の死体の横で震えながら倒れこむ。他にどうすればいいのかわからず、あなたは彼女を抱え上げ、船まで運ぶ。</text>
							<transformRace class="unique_ellie_lvl1">unique_ellie_lvl2</transformRace>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl2" blue="false" max_group="0">
						<text>エリーに続けさせよう。</text>
						<event>
							<text>エリーはポールを殴り続け、彼女の拳はどんどん血まみれになっていき、ポールの顔は徐々にボロボロになっていく。男が意識を失うと、エリーは立ち上がり、彼の顔にブーツを下ろし、血しぶきを上げて顔を陥没させる。息も絶え絶えになり、彼女は元監督の死体の横で震えながら倒れこむ。他にどうすればいいのかわからず、あなたは彼女を抱え上げ、船まで運ぶ。</text>
							<transformRace class="unique_ellie_lvl2">unique_ellie_lvl3</transformRace>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl3" blue="false" max_group="0">
						<text>エリーに続けさせよう。</text>
						<event>
							<text>エリーはポールを殴り続け、彼女の拳はどんどん血まみれになっていき、ポールの顔は徐々にボロボロになっていく。男が意識を失うと、エリーは立ち上がり、彼の顔にブーツを下ろし、血しぶきを上げて顔を陥没させる。息も絶え絶えになり、彼女は元監督の死体の横で震えながら倒れこむ。他にどうすればいいのかわからず、あなたは彼女を抱え上げ、船まで運ぶ。</text>
							<transformRace class="unique_ellie_lvl3">unique_ellie_lvl4</transformRace>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true" req="unique_ellie_lvl4" blue="false" max_group="0">
						<text>エリーに続けさせよう。</text>
						<event>
							<text>エリーはポールを殴り続け、彼女の拳はどんどん血まみれになっていき、ポールの顔は徐々にボロボロになっていく。男が意識を失うと、エリーは立ち上がり、彼の顔にブーツを下ろし、血しぶきを上げて顔を陥没させる。息も絶え絶えになり、彼女は元監督の死体の横で震えながら倒れこむ。他にどうすればいいのかわからず、あなたは彼女を抱え上げ、船まで運ぶ。</text>
							<transformRace class="unique_ellie_lvl4">unique_ellie_lvl5</transformRace>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true" req="pilot" blue="false" max_group="1">
						<text>エリーにやめるように言ってくれ</text>
						<event>
							<text>エリーには聞こえず、ポールを殴り続けている。「やらせて！やらせて。私を。やらせて。やらせて！自業自得だTHE SWOGGLIN！THE DINGUS！THE..."エリーは他に使うべきPGの侮辱を必死に探す。必死で探しているうちに、彼女はようやく落ち着きを取り戻し、震えながら泣き崩れた。「私はダメじゃない...。私は...ダメじゃない..."ポールはかろうじて意識さえあるようで、無関心の仮面が破れている。二人の静かなすすり泣きをよそに、あなたはエリーを抱き上げ、船へと運ぶ。</text>
							<variable name="loc_ellie_good" op="add" val="1" />
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>座るな。</text>
		<event>
			<text>ポールはたじろぐ。"座れ"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>座って。</text>
				<event load="ELLIE_PAUL_SIT" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>それでも座るのを拒む。</text>
				<event>
					<text>監督は疲れたようにため息をつく。「いいだろう。バカみたいに突っ立って、不愉快になりなさい」。ポールはエリーの方を振り向くが、エリーは脇で彼を睨みつけている。怯えているというより、彼女の存在に退屈しているようだ。「それで、ステファン。なぜここにいるのか教えてくれ」。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>次へ...</text>
						<event load="ELLIE_PAUL_2" />
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>


<ship name="SHIP_SAMMY_CRUISER" auto_blueprint="MU_SAMMY_CRUISER">
	<destroyed>
		<text>あなたは醜悪な青いクルーザーを倒し、うまくいけば、あなたとエリーを阻止するためにユニバース1が送り込んだ反乱軍の最後の1隻を倒すことができた。</text>
		<autoReward level="HIGH">item</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>次へ...</text>
			<event load="ELLIE_SAMMY_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。反乱軍をやっつけて満足するしかない。</text>
			<event />
		</choice>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>あなたは醜悪な青いクルーザーを倒し、うまくいけば、あなたとエリーを阻止するためにユニバース1が送り込んだ反乱軍の最後の1隻を倒すことができた。</text>
		<autoReward level="HIGH">item</autoReward>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
			<text>次へ...</text>
			<event load="ELLIE_SAMMY_WIN" />
		</choice>
		<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
			<text>エリーは間に合わなかった。反乱軍をやっつけて満足するしかない。</text>
			<event />
		</choice>
	</deadCrew>
</ship>
<event name="ELLIE_SAMMY">
	<beaconType id="map_icon_ellie" global="true">
		<color r="206" g="47" b="185" a="1" />
		<unvisitedTooltip>ここでエリーは、"スーパーファン "であるあなたにエスコートを要求した。</unvisitedTooltip>
		<visitedTooltip>場所を探索。興味のあるものは何も残っていない。</visitedTooltip>
	</beaconType>
	<preventQuest />
	<preventFleet />
	<quest>
		<aggressive>2</aggressive>
		<nebulaBeacon>false</nebulaBeacon>
	</quest>
	<variable name="loc_ellie_quest_progress" op="set" val="0" />
	<variable name="loc_ellie_quest_count" op="add" val="1" />
	<text>コーデによって、あなたは巨大で賑やかな都市に到着する。地表に近づくにつれて届く広告の洪水から察するに、サミーは他のフラワーズ＆サンシャインのマスコットたちと一緒に、銀河系ツアーに出かけているようだ。イベントの規模が大きいため警備は非常に厳重で、エリーが来ることをすでに知っているのかもしれない。しかし、本当に目を引くのは、眼下の群衆に微笑みかけているような、鮮やかな青とクモの形をしたクルーザーだ。推測するに、これがショーの出演者たちの移動手段なのだろうが、武器庫は確かに......奇妙な追加だ。</text>
	<img back="BACKGROUND_ELLIECITY" planet="NONE" />
	<jumpEvent>ELLIE_LEAVE</jumpEvent>
	<ship load="SHIP_SAMMY_CRUISER" hostile="false" />
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="1" blue="false">
		<text>入る。</text>
		<event>
			<text>あなたは裏ステージを抜け、会場の建物に忍び込む。エリーは完全に目的を持って動き、疾走したり馬の音を立てたりはしない。彼女はレーザー光線で前方を凝視し、一人の男だけを探している。やがて楽屋に着くと、半そでで衣装に身を包んだキャストが数人、あなたたちを見ていた。「おいおい、君たちはここに戻ってはいけないよ！コンサートが終わるまで、ファンはパスを持っていても舞台裏には入れないんだ！くそっ、セキュリティはどこだ......」Ⱦエリーは両手を広げ、甲高い悲鳴を上げる。"ドラ！キャミー！あなたたちここにいたのね！私よ、エリーよ！私よ、エリーよ！パスなんていらないわ、このショーの主役は私なんだから。忘れっぽいんだから。"エリーは大きくため息をつく。「でも、今日はとてもエキサイティングな日だから、二人とも許してあげる！エリーが報いを受ける日だ！」
2人のマスコットは互いに振り向く。「ステファン？何してるの？リグリーのこと、ヒュッゲイのこと...。ステファン...いったいどうしたんだ？正気か！」
「そんな、あなたたちも？私の周りは裏切り者、裏切り者、裏切り者！馬はどうすればいいんだ？この狂気にはうんざりだ。マルチバースはもうダメだ。今、救えるのはエリーだけだ。エリーと親友のスーパーファン！今だ出て行け出て行け。の。私の。どけ。エリーはマスコットたちを押しのけて通り過ぎた。あなたはエリーについていく前に、彼らをちらっと振り返り、大きな青い「S」と書かれた部屋に入った。中では、背は高いがごく普通の男が、鏡に向かってパッド入りの椅子に座り、呼吸法をしている。しかしエリーが背後から彼を掴み、床に投げつけると、彼の注意を引いた。「サミー。サミー。サミー！エリーが捕まえたよ！エリーが捕まえた！エリーは手を前後に振り、小さな歌と踊りを披露する。サミーはエリーの下から逃げようともがくが、うまくいかない。というのも、外から叫び声と激しい足音が聞こえてきたからだ。その音からすると、かなりの数の警備員が向かっているようだ。急いで逃げるんだ。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>エリーを説得する</text>
				<event>
					<text>多勢に無勢で、ここに留まれば逮捕されるか、あまりに多くの人が死ぬかのどちらかだ。エリーはいつものように言うことを聞かないので、あなたは彼女の腕をつかんでドアから引っ張り出した。あなたがその場を離れると同時に、サミーは別の方向へ駆け出し、警備員にあなたについてくるよう叫んだ

あなたは無事に建物の外に出て船に戻ったが、その前に完全装備の女性があなたの前に飛び出し、ブラスターを手にあなたが船に行くのを妨害した。彼女はある種の反乱軍だが、黒と黄色の制服からは階級がよくわからない。いずれにせよ、ここで見かけるような人物ではない。"それは本当だ！狂気の俳優が花とサンシャインのキャストを追い詰めている。ユニバース1のバンスに この話が届いた時... 大騒ぎになったわ想像してみろ 今までの経緯から... お前がまだいると聞いてな彼は君が死んだか、どこかの精神病院に収容されたと思っていたよ。残念だが、ステファン、フラワーズ＆サンシャインはウェントワース・イノベーションズの一員であり、君はその一員ではないことを理解してほしい。君やレネゲイドの友人を負債として残すのは、ビジネス上の利益に反する。私はユニバース1から派遣された、選ばれた者だ、君が今度こそクビにならないようにするために」
 反逆者は君に向き直る。「ところで、バンスがよろしくと言っている。フラッグシップを解体するために送り込まれたのは君か？本当に？私なら選ばないね。でも、私には抑圧者ではなく解放者の味方をする知性がある。さて...私の船でお前を殺すこともできたが......あのバカでかい青いクモに殺された方が、お前にとっては面白いだろうな。ハァさっきの巡洋艦が遠くで威力を発揮している。もう無駄な時間はない！</text>
					<ship hostile="true" />
					<choice hidden="true">
						<text>次へ...</text>
						<event load="COMBAT_CHECK" />
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="LIST_CREW_ELLIE" lvl="0" max_lvl="0" blue="false">
		<text>エリーがいなければ意味がない。</text>
		<event load="OPTION_INVALID" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気が変わったら出て行け。</text>
		<event>
			<text>あなたはこのミッションがリスクに見合わないと判断した。</text>
			<variable name="loc_ellie_fail" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>船内で何かをする。</text>
				<event load="STORAGE_CHECK" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何もしない。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ELLIE_SAMMY_WIN">
	<text>スタジアムの前を飛んで戻ると、試合による巻き添えで会場が混乱していることに気づく。正面入り口は炎上しており、救急隊が中に入るために全力を尽くしている。一方、大勢の人々は座席に座ったまま麻痺しているか、ありとあらゆる出口に逃げ込んでいる。あなたが人ごみに気を取られていると、エリーが駆け寄ってきて、サミーがステージ上を這いずり回って助けを探しているのを見つけたと報告してきた。「彼を追いかけよう！船を近づけて！"</text>
	<clearJumpEvent />
	<choice hidden="true">
		<text>え？マジで？もう十分だろ？</text>
		<event>
			<text>エリーはナイフをあなたに向け、船を引き寄せるよう要求する。もう喧嘩はしたくないので、あなたは彼女の言うとおりにした。ショックだったのは、ステージの屋根が開いているところまで近づくと、エリーがエアロックに駆け寄り、外に飛び出したことだ。彼女はタープのひとつにつかまり、タープを破いてステージに降りる。床に叩きつけられ、転がり、一瞬、長い落下で死んだかと思った。しかし、彼女は足を引きずりながら再び立ち上がり、ナイフを抜きながらサミーに近づき続ける。観客は恐怖に悲鳴を上げるが、彼らの目はその光景に釘付けになる
「ELLIE'S BACK！エリーがステージに戻ってきた！エリーがステージに戻ってきた！ みんな、私のために喝采を！"エリーは足のせいでよろめきながら、くるりと振り返る。彼女はスーツからナイフを取り出し、直接サミーに向ける。「クモのサミー、あなたは子供のヒーローなんかじゃない！お前は怪物だ。若者たちに反乱軍の汚れた時代の退廃的なモラルを教えている！お前はこのショーの恥だ！私をクビにしたエリー・ザ・エキノイドを "ELLIE THE EQUINOID SHOW "から追い出したんだ！ステファン お願い やめて！僕はマイケル ただの俳優だ君はただの俳優だ！ただの子供番組だ！」
「黙れ！黙れ！お前は何も知らない！お前の好きな音楽はラップだ！ステファン、ラップなんて聴かないよ！この仕事をする前は、カーニバルや誕生日パーティーでギグをする、ただのエリーの物真似だった！僕は無名で、君は僕のヒーローだった！子供の頃、あなたを見て、とても嬉しかったのを覚えているわ！休み時間に毎日クアープジュースを飲んでいたよ！今でも子供の頃のエリーのぬいぐるみを持ってるよ！君をクビにしたのは僕じゃない！バンスの甥っ子の誕生日に 出演できてラッキーだったのエリーは彼のお気に入りの キャラクターだったバンスは私のことを上手だと思ったけど、そのキャラクターは好きじゃなかったみたい！彼はスタジオを買い取り、新しいキャラクターを加えるつもりだと言っていた！彼は、私がその役をうまく演じられるかもしれないと言ってくれたの！私はとても興奮した......。まさかあなたの代わりになるとは思ってもみなかった！バンスの甥っ子の話にエリーは言いよどんだが、振り払ったようだ。「嘘つき、嘘つき！うそつき！嘘だ、嘘だ、嘘だ！」Ⱦエリーはバンスの甥っ子の話に言いよどんだが、振り払うように言った！ウソだ、ウソだ、ウソだ、そんなバカなことを言うな！エリーは一人だけだ！あなたはエリーにはなれない！"エリーはマイケルの足をつかむと、見事な上半身の力でマイケルを背後に投げ飛ばす。マイケルが地面から降りようとすると、エリーはナイフを彼の肩に突き刺し、肩をひねる。彼女の笑顔がますます大きくなり、制服が血で染まる。"エリー・ザ・エキノイドは常に最高である。キャラクター。メディアの歴史の中で！そして私はいつも彼女になる！"</text>
			<choice hidden="true" req="ELLIE_GOOD_CHECK">
				<text>あなたはもうたくさんの殺人を止めた。またエリーを止められるか？</text>
				<event>
					<text>時間を無駄にすることなく、あなたはエリーに呼びかける。あなたの声は叫び声にかき消されてしまったが、エリーには届いたようだ。彼女はナイフを持ったまま立ち止まり、群衆を見渡す。その多くは、かつてエリーを崇拝していた、あるいはかつて彼女のショーを見ることができた年齢であれば崇拝していたであろう子供たちだ。エリーはためらい、マイケルをちらりと振り返る。マイケルは泣き声もおさまり、静かな服従に変わっていた。エリー...エル...ああ、神様"エリーは立ち上がり、真紅に染まった自分の手を見る。「私は何をしたのだろう？私はどうなってしまったの？エリーは...エリーはこんなことしない。エリーは人を殺したりしない。彼らは正しかった私は正気じゃない血まみれの馬のコスチュームを着て完全に狂ってるどうやってここに来たの？どうやってここに来たんだ？ステファンは叫び始め、膝をついて両手を頭に置いた。「僕は何をしたんだ？エレナ？エレナ？なんてことだ、エレナ......君は正しかった！私は精神病院にいるべき...I...私は...私は精神病院に属している...」。ステファンは床に倒れ、すすり泣く。「ごめんなさい、マイケル、ごめんなさい...私、何てことを...」
マイケルはまだショックで、返事をするのに必死だったが、返事をすると、妙に落ち着いた態度になった。「医者に診てもらったほうがいい。そして、エリーやこのショーからできるだけ遠く離れたほうがいい。この仕事のせいで、君はおかしくなってしまったんだ。この仕事のせいで、君はおかしくなったんだ。たぶん...気を失いそうなんだ」。そしてマイケルはそうし、ステファンはステージにひとり残された。"レネゲイド...スーパーファンという言葉は適切ではないようだ...どうしたらいいんだろう？私はどうなるの？マイケルの言う通りだ...神様......どうやってここから復活できると思ったんだろう......」。彼は巨大な馬の頭を引きちぎり、ステージから放り投げると、乱雑に絡まった白髪と老いた男が姿を現した。衣装がなければ、彼は少しも威嚇的に見えず、ただ人生に破れた悲しい老人だ。</text>
					<transformRace class="LIST_CREW_ELLIE_COSTUME">unique_ellie_stephan</transformRace>
					<unlockCustomShip silent="false">PLAYER_SHIP_HORSE</unlockCustomShip>
					<choice hidden="true">
						<text>ステファンを連れて行くんだ。</text>
						<event>
							<text>「本当に？こんなことになっても、まだ私を引き留めてくれるの？私は...理解できない。私はお荷物でしかないチャンスだと思う。何かになるチャンスだ今までの自分を取り戻すことはできないけど、あと何年かすれば、何かできるかもしれない。ありがとう、レネゲイド。私を助けてくれてではなく、私が殺そうとしたすべての人々を助けてくれて。あなたは私がなれなかった子供たちのヒーローだ。君のような人がもっと必要だ」。</text>
							<choice hidden="true">
								<text>次へ...</text>
								<event load="MORALITY_REMOVE_GENERAL" />
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>ステファンに出頭するよう説得する。</text>
						<event>
							<text>ステファンを、そして銀河の残りを安全に保つことができるのは、彼が閉じこもっていることだけだ。今となっては彼でさえ知っていることだが、君からそれを聞いてもほとんど効果はない。"そう...そうだね......そうしなければならないね。私はまだ...私はまだ......私はまだ、物事がまだ元のように戻ることができるかもしれないという考えにしがみついて自分自身を感じています。私は怪物だ。狂人だ。海の底でなくとも、精神病院が唯一の居場所なのだろう。ありがとう、レネゲイド。私が殺そうとした人たちを助けてくれて。私が決してできなかったような、子供たちのヒーローになってくれ」。</text>
							<removeCrew class="unique_ellie_stephan">
								<clone>false</clone>
								<text />
							</removeCrew>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>ただただ、恐怖の眼差しで見守るしかない。</text>
				<event>
					<text>エリーに手を差し伸べられるものも、手を差し伸べようとする者もいない今、避けられないことだけが残されている。ナイフと運命の最後の一撃で、マイケルは首を切断されて倒れる。エリーは凶器を手に立ち上がり、悲鳴と涙のスタンディングオベーションを両手を広げて受ける。「彼らは私を愛している！彼らはエリーを愛している！これまでも、これからも！これからもずっと！HAHAHAHAH！ハハハハハ！私はスターよ！"エリーは、両手を大きく広げて、あなたの方を向く。「スーパーファンよ、エリーの日は今だ！もうサミーはいない！あるのはただひとつ。エリーのショー。エリーのショーだけだ！」

今、あなたの前にはモンスターが立っている。しかし今、これはあなたの責任だ。エリーがここから先の人生を歩むとは思えないが、任務ではまだ役に立つかもしれない。しかし、その後のことはまた別の話だ。</text>
					<transformRace class="LIST_CREW_ELLIE_COSTUME">unique_ellie_lvl6</transformRace>
					<unlockCustomShip silent="false">PLAYER_SHIP_HORSE</unlockCustomShip>
					<choice hidden="true">
						<text>エリーも一緒に。</text>
						<event>
							<text>あなたはエリーに何も言わず、彼女の腕を引っ張って船へ戻る。エリーはまだ夢の国に迷い込んだまま、あなたと一緒にスキップして踊りながら船に戻る。このような事態を引き起こしたあなたに対して、連邦はおそらく満足しないだろう。</text>
							<choice hidden="true">
								<text>次へ...</text>
								<event load="MORALITY_UPDATE_GENERAL_DOUBLE" />
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>エリーを残して。</text>
						<event>
							<text>今のエリーのような堕落した人間に、あなたの船は使えない。彼女はあなたやクルーの足手まといになるだけだ。援軍が遠くのステージに降りてくる間に、あなたは船に戻る。エリーの栄光の瞬間は、そう長くは続かないだろう。</text>
							<removeCrew class="unique_ellie_lvl6">
								<clone>false</clone>
								<text />
							</removeCrew>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
</FTL>