<FTL>



<event name="SOCIALIZE_RANDOM">
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_REAL</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="STORAGE_CHECK_REAL"> 
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_1" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_2" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_4" req="unique_haynes" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_5" req="unique_haynes" />
	</loadEventList>
</event>






<event name="SOCIALIZE_TULLY_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TULLY_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_1" req="LIST_CREW_FREDDY" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_2" req="LIST_CREW_FREDDY" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_1" req="unique_turzil" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_2" req="unique_turzil" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_ALKRAM_1" req="unique_alkram" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_DEVORAK_1" req="unique_devorak" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_NOTHING">
	<text>タリーはキャビンで待っているようだ。「悪いが、あまり話すことはない。他のクルーの様子を見に行かないか？</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_1" unique="true">
	<text>タリーはブラスターを磨きながら、聞いたこともない歌を口笛で吹いている。「これか？連邦とマンティスの戦争で使われたマーチングソングだ。一番印象に残ってるのは音楽だな。あとは思い出したくないだけだと思うよ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたはタリーに、フェデレーション・マンティス以降、マンティスに恨みはないかと尋ねた。「マンティス？そんなことはない。私の命はマンティスの集団に救われた。ハイブとは別の話だ。しかし、あまりに長い間、間違った人たちを非難していると、自分の腹いせの犠牲になる。バンスを見てみろ。"彼のような結末は絶対に避けたい"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「面白いことに、バンスが自分の名字を嫌っていることを知っているかい？両親がいい人じゃなかったんだ。だから、ヴァンス提督はウェントワース提督ではなく、ヴァンス提督と呼ばれているんだ。だからウェントワース提督じゃなくてヴァンス提督って呼ばれてるんだ。かわいそうに、訓練中に『ウェントワースレス』と呼ばれて、すごく馬鹿にされたんだ。まあ、今はそんな連中をうらやましいとは思わないがね。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_4" unique="true">
	<text>タリーは廊下であなたの前を通り過ぎ、あなたは彼に軽くうなずいた。タリーはまばたきをし、眉をひそめ、歩き続けてからまた立ち止まる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>何か問題でも？</text>
		<event>
			<text>「あ、あの...すみません、船長。指揮を執ることに慣れただけです。もし士官が通りかかって敬礼しないなら、私はその士官を降ろし、私に50を渡すようにしている。ここでそれをするのは適切ではないと思うが。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>タリーの行動は無視する。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_GENERIC_5" unique="true">
	<text>タリーの部屋のテーブルの上に、映画のコレクションがあるのに気づく。どれも似たような題材のようだ。連邦とマンティスの戦争、異端審問会、南北戦争、そしてあなたにはあまり馴染みのない小さな戦争がいくつかある。タリーはあなたがそれらを見ているのを見て、「好奇心から、自分が生きてきた戦争のドキュメンタリーを集め始めたんだ。自分が生きてきた戦争のドキュメンタリーを興味本位で集め始めたんだ。タリーは『レッド・メナス：地球最後の戦い』という挑発的なタイトルのものを手に取る。「マジメな話、連合が結成されたのは南北戦争の後なのに、連合軍の爆撃機の映像が使われている！そして、マンティスはクローン軍隊を使っていたと主張している！クローン技術が発明されたのは数十年後のことで、それはシェルによるものだった！クローン軍は銀河の歴史の中で一度も配備されたことはない！"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_1" unique="true">
	<text>タリーとフレディが連邦とマンティスの戦争を思い出しながら、のんびりと話しているのを見つけた。「戦争中、私は囚われの身から脱出した後、若いフリーマンティスに出会ったんだ。面白いことに、彼にあだ名をつけたんだ。フレディ偶然じゃないか？フレディは首をかしげる。「ああ、素晴らしいじゃないか！本当に偶然だね。FBIに救出された後、彼と再会したことは？タリーは首を振り、フレディは顔をしかめる。「それは残念だ。いつかまた彼に会えるかもしれないよ"タリーは肩をすくめる。「いつか、もしかしたら......」タリーは肩をすくめる。二人とも手を振り合って立ち去る。あなたは何か言うべきかどうか迷っている。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_2" unique="true">
	<text>フレディはタリーにマンティス弁を教えているようだ。驚いたことに、タリーはすでにそのほとんどを知っていた。「いやはや、君にはいつも感心させられるよ、提督！あなたは完璧に近いイエティイク語を話す！私の同世代の人たちよりも上手です！"タリーは微笑むが、褒め言葉は受け取らない。「ああ、マンティスに教わって、ずっと練習してきたんだ。たまに外交で使うんだ。たまにタージルをビビらせるのも面白くてね"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_1" unique="true">
	<text>あなたはタリーがタージルに近づき、彼の腕のプレートを見つめているのを見つけた。「タージル、聞きたいことがあるんだ。その黄色はどこから来たの？この前話したときは、絶対グレーだったのに！」



。お願いです、詮索しないでください。それは...恥ずかしい。でも...見た目は悪いですか？外した方がいいでしょうか？はい、そうします」
タリーは自分の間違いに気づき、タージルの肩に手のひらを置く。「いやいや、そういう意味じゃないんだ！似合ってるよ、相棒！いつか僕に絵の描き方を教えてくれよ」

タージルは少し縮こまったようだ。「一緒に？一緒に？個人的に？"

タリーは頷くが、少し自信がなさそうだ。"うん？なんでそんな変な言い方するのかよくわからないけど...でも、うん！でも今じゃない、もっと大事なことがあるんだ」

「うん。もちろん。もっと大事なことがある。もちろん..."</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_2" unique="true">
	<text>タリーの宿舎にちょっと顔を出すと、代わりにタージルがいて、ぼんやりと壁を見つめていた。ショートしたのかと思ったが、彼は驚いたように振り向いた。手に持っていたのはタリーの帽子で、彼はそれを棚の上に放り投げると、あなたたちの横を通り過ぎ、走って出て行った。あなたは何も言わないことにした。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TULLY_ALKRAM_1" unique="true">
	<text>他の船の様子を見るためにカメラをフリックし、クルーが何をしているかを見る。厨房でタリーが食料を取りに来るのを見守り、数分後にアルクラムが続く。タリーはライフルに手を近づける。アルクラムがゆっくりと電荷を溜め始めると、カメラが干渉する。2人は互いに見つめ合い、銃を構え、その場に固まる。電子レンジのビープ音が鳴り、タリーのパスタ料理が出来上がったことを知らせると、ようやく静止状態に終止符が打たれる。彼はため息をついて銃を捨て、アルクラムも落ち着きを取り戻す。言葉を交わすことはなかったが、互いにうなずき合い、反対のテーブルに座って食事をする。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TULLY_DEVORAK_1" unique="true">
	<text>デヴォラックとタリーは廊下ですれ違い、すぐにデヴォラックは剣に手を伸ばし始めた。指を伸ばし、ホルスターから剣を取り出し始める。タリーは目を伏せ、ブラスターに手をやる。デヴォラックは目を細め、ブラスターの方に手を滑らせる

"タリー？"
"剣を置く"
"そう、剣だ"
デヴォラックは瞬きする。"ああ、そうか。ごめん、ごめん！緊張させるつもりはなかったんだ！でも、私が剣であることを理解してください！」
「あなたは...なんですか？」
「私が剣なんです！」
「なるほど...クールな感じかな？理解したとは言えないが、また会えて嬉しいよ。スピーチを見たよ。連邦が最初に裏切った君を許す気になるかどうかはわからないが、私は君が戻ってきてくれて嬉しいよ。"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_HAYNES_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_HAYNES_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_7" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_8" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_9" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_10" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_1" req="LIST_CREW_FREDDY" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_2" req="LIST_CREW_FREDDY" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_KAZ_1" req="unique_kaz" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_NOTHING">
	<text>ヘインズは廊下を歩き回り、独り言を言いながら床を見ている。あなたを見つけると、一瞬立ち止まった。「すまない、考え事をしていたんだ。今すぐ誰かに話を聞きに行ってくれ。刑事のこととか、いろいろね」。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_1" unique="true">
	<text>悪気はないんだけど、"Renegade "というレッテルはあまり好きじゃなかったんだ。今時、反乱軍でない現実間を行き来する人間には誰にでもこのレッテルを貼るようだが、それはある種の汚名を背負っている。私は傭兵タイプではなかったから」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>我々のために働くことは、レネゲイドになることではないのか？</text>
		<event>
			<text>"私は...そうだと思う。もっともだ。私は...謙虚だった？"ヘインズはパイプを一時的に口から離す。"そうか、俺は浮浪者だったのか。赤ん坊を殺す。赤ん坊を殺す。でも...私が乗っている間は、戦争犯罪は控えてください。この職業に就いている以上、逃げられることも多いだろうが、せめてこの後は夜も眠れるようにしたいんだ。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_2" unique="true">
	<text>自ら多元宇宙を旅する前は、ヘインズは地球に住んでいた。しかし、アーカイブ社がヴェクの脅威を抑えきれなくなったため、彼は故郷を離れなければならなくなった。とても悲しい話だが、このような話は彼だけではない。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「私の両親は大の歴史好きだった。アーカイブに住んでいた人はみんなそうだった。なるほどね、名前にもある。古代ブリタニア帝国に住んでいたシャーロック・ホームズという人物が、どんな謎も解き明かすという有名なルーン文字があるんだ。母はその伝説を読むのが大好きで、シャーロックが実在するとは信じていなかったけれど、息子に彼の名前をつけるチャンスに飛びついた。その息子とは、もちろん私だ。兄弟はいない。名探偵」は一人しかいないのだから。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_4" unique="true">
	<text>あなたはヘインズにタバコを吸うかどうか尋ねた。彼は驚いた様子でパイプを口から離した。え？ああ、もちろん吸わないよ。素晴らしい推理力だ！いやいや、地球が水浸しになり、麻薬市場があらゆる種類のスラッグ・ジャンクで飽和状態になった今、タバコはかなり珍しいんだ。このパイプは祖父から譲り受けたもので、祖父はその祖父から譲り受けた......といった具合だ。その祖父から受け継いだ...スターライン？ステレン？あぁ、忘れてしまってお父さんにがっかりされちゃう。いずれにせよ、大切な家宝だ。認めたくないけど、端っこを噛むのはちょっと楽しいんだ。祖父もそう思っているようだ。私の歯より前から歯形があったからね」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_5" unique="true">
	<text>船内のどこかから叫び声が聞こえてきたので、そちらに駆け寄った。もっとひどい侵入者や、宇宙疫病で指がもげるような事態を期待していたのだが、そうではなく、ヘインズが船の片隅で子供のように泣き叫び、小さなクモの巣が床をウロウロしているのを見つけた。ヘインズは注意深く銃を抜くと、その虫に狙いを定め、粉々に吹き飛ばす。虫が死んだ後、彼はあなたが彼を見ているのを見て、恥ずかしそうにそそくさと立ち去った。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_6" unique="true">
	<text>ヘインズは宿舎で何かを考えている。「かつては自分自身を愛国者だと考えていた時期もあった。資本主義者でもなければ、温血主義者でもない。だが、人類がどんな困難にも打ち勝ち、達成した生の成果と進歩に誇りを感じていた。ほとんどの種族はエーテルにアクセスできるか、あるいはエーテルがまだ作られていた時代の出身である。私たちは自分たちの力で道を切り開いた。我々は銀河の一部であることに感謝していた！エンギやゾルタンは我々の友人だった！ハイブと手を組んで戦ったが バンスがすべてを変えた彼の仲間、タナカとスティムリーもだ......あいつら3人の頭に鉛をぶち込んでやりたいくらいだ。誰も言うまでもないだろうが、反乱軍は銀河の災いだ。ユニオンがいつの日かこれを乗り越え、反乱軍の本当の姿をみんなが見ることができるようになることを願うばかりだ。反乱は人類の進歩のための輝かしい運動ではない。マルチバース全体を石器時代に逆戻りさせる恐れがあるのだ。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_7" unique="true">
	<text>"あなたが解決した事件の関係者はどうなるのか "と考えたことはありますか？まあ、ないだろうね。でも刑事として、それを考えずにはいられない。実際、よく考えるよ。かわいそうなエイミーとダニエル、彼らは同僚の死ともう一人の逮捕に対処しなければならなかっただけでなく、同時に二人のスパイと一緒に働いていたというねじれにも対処しなければならなかった」。ヘインズは近くの椅子に座り、パイプを取り出して火をつけようとした。「俺はバカなんだろうな。宇宙一の名探偵でさえ、時にはバカになる。こんなくだらないことを心配している場合じゃない。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_8" unique="true">
	<text>あなたが近づくと、ヘインズは上着をなめらかにし、帽子を正した。"男を作るのは服装だ！"彼はその名言をしばらく考え、肩をすくめて歩き出した。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_9" unique="true">
	<text>あなたはヘインズが『緋色の研究』という本を読んでいるのを見つけた。「どうしてみんな僕のことを苗字で呼ぶんだろう？つまり、私は文字通り旧地球文化の伝説的なアイコンにちなんで名づけられたのに、みんな私をヘインズと呼ぶんだ！母は発狂寸前まで追い詰められたが、私はいつもユーモラスに感じていた。まあいいや」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_GENERIC_10" unique="true">
	<text>ヘインズがピストルで他のクルーにトリックショットをしているのを見つけた。彼はかなりの腕前だが、弾丸はどこかに飛んでいかなければならない。最近、船内のあちこちに穴が開いているのが気に食わない。彼にそのことを話すよう心に留めておくが、今すぐには無理だ。クルーが銃を持っている間は、たとえヘインズのように行儀がよくても、決して叱らないことだ。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_1" unique="true">
	<text>ヘインズを見つけたフレディは、ヘインズがドアを閉める前に駆け寄った。「こんにちは、ヘインズさん！お邪魔して申し訳ないのですが、お尋ねしたいことがありまして......」

ドアの陰に隠れ、少し震えていたヘインズは、フレディが言う「お尋ね」とは何かと尋ねる。"ああ、そうだね、僕が神話上のブリタニア帝国だと思っているものについて、君がどれくらい知っているのか気になってね。私のような帽子をかぶり、愉快で上品な訛りがあったというのは本当ですか」

ヘインズは混乱しているようだ。「ブリタニアは実在した。神話ではない。帽子のことは、わかりません。現存する写真は古代の戦争中のものだけで、普段の服装のものはありません。それだけですか」
フレディはがっかりしてうなずく。「よかった。オーケー、バイバイ"フレディが返事をする前に、ヘインズはもうドアをバタンと閉めた。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_2" unique="true">
	<text>廊下に出ると、ヘインズが何も言わずに通り過ぎるのが見える。彼はドアを閉めて隣の部屋に消え、しばらくしてフレディが入ってきた。「キャプテン！お会いできて光栄です。お邪魔するつもりはありませんが、ヘインズを見かけませんでしたか？オールド・アースの歴史について聞きたいことがあったんだが、トイレに行くと言ってダッシュで行ってしまったんだ！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ヘインズを見ていないと嘘をつけ。</text>
		<event>
			<text>あなたは肩をすくめて謝り、フレディにヘインズをどこにも見ていないと告げた。「ああ、本当に残念だ。紅茶の歴史について、彼が教えることをすべて学びたかったんだ！ああ、こんなにも楽しい飲み物なんだ。種族間で共有されたあらゆる驚異の中で、比肩するものはないと思う。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ヘインズの居場所をフレディに伝えてくれ。</text>
		<event>
			<text>「ありがとうございます！では、行ってきます！"フレディはダッシュで廊下を走り去る。時折、船の反対側から聞こえる恐怖の叫び声やバタンと閉まるドア音をどう考えたらいいのかわからないまま、あなたは仕事を続ける。</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_HAYNES_KAZ_1" unique="true">
	<text>カズが船のどこに行っても、ヘインズはいつも別の場所に行くことにあなたは気づき始めた。カズも明らかに気づいているようで、キッチンでヘインズに話しかけているのを見つけた。「何か侮辱したかな？カズは戦争中、故郷で多くの人の心を傷つけ、おそらく何人かの孤児を残していった。あなたは戦争に参加するには若すぎるし、私はヒューマンを何人も殺していない。だから、カズに何か問題があるのか？なぜ私を恐れる？ヘインズはいつもの彼とは違い、無口で弱々しいままだ

カズは沈黙にますます焦り、ついにキレた。「答えろ！カザークプレトキリクに答えろ！さもないと、お前が今まで愛したすべての女や男と寝るという個人的な冒険をするぞ！あの...申し訳ありません。短気なんだ。でも、お願いだから答えて。私を憎んでいるのなら、せめてその理由を言ってください！私はマンティスのように頑固ですが、だからといって改善できないわけではありません。私たちは同じチームでしょう？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ヘインズにカズと話すよう促す。</text>
		<event>
			<text>ヘインズは息を呑んだが、ようやく口を開いた。"ただ...君とは関係ないんだ、カゼクピク...。カク...うーん...名前なんだっけ？ごめんなさい」

カズは少し笑い、ヘインズにただ『カズ』と呼ぶように言う。そうだね。君とは関係ないよ。地球には "ヴェック "と呼ばれる巨大な生物がいた。彼らは昆虫のようで、マンティスを見るたびに...思い出が蘇るんだ。そのことは話したくないんだ」

カズはうなずく。「心からお詫びします。奇妙に思うかもしれないが、昔、カズはポッドに乗って地球にたどり着き、ヴェクと戦うためにメカ部隊にスカウトされたことがある！とても楽しかったが、カズにとってメカパイロットは人生ではなかった。地球外のシャトルを買うお金を手に入れたら、私は別れを告げた！ヴェクは本当に怖い！大丈夫、カズは君を困らせたりはしないよ。でも、巨大昆虫を吹っ飛ばす仲間が必要なら、喜んで参加するよ！"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>カズに手を引くように言ってくれ。</text>
		<event>
			<text>カズは、会話が始まってから初めてあなたが部屋に入ってきたことに気づき、あなたの方にうなずいた。「はい、はい。深くお詫びします。ヘインズの気持ちを傷つけたくはなかった。カズはふらふらと立ち去り、ヘインズはあなたの方に無言の感謝の言葉を口にした後、食事を取って急いで宿舎に戻った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_JERRY_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_JERRY_NOTHING">
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_1" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_2" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_3" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_4" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_5" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_6" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_7" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_TUCO_1" req="unique_tuco" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_IRWIN_1" req="unique_irwin" />
		   <event name="SOCIALIZE_JERRY_NIGHTS_1" req="unique_nights" />
		   <event name="SOCIALIZE_A55_JERRY_1" req="LIST_A55" />
		   <event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_JERRY_1" req="unique_guntput" />
		   <event name="SOCIALIZE_ELLIE_JERRY_1" req="LIST_CREW_ELLIE_COSTUME" />
		   <event name="SOCIALIZE_STEPHAN_JERRY_1" req="unique_ellie_stephan" />
		   <event name="SOCIALIZE_OOJ_JERRY_1" req="unique_ooj" />
		   <event name="SOCIALIZE_TONY_JERRY_1" req="unique_tonysr" />
		   <event name="SOCIALIZE_IVAR_JERRY_1" req="unique_ivar" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_NOTHING">
	<text>あなたはジェリーが後部の窓のそばに立っているのを見つけた。「やあ、キャプテン。ああ、船長。他のクルーの様子を見てきてくれないか？</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_1" unique="true">
	<text>ジェリーが部屋からよろめきながら出てきた。眼鏡をかけておらず、髪はさらに乱れているという奇妙な瞬間だ。「船長、船の水がおかしいんです！誰かが毒を盛ったのかもしれません！すぐに皆に警告する必要がある！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>水はどうしたんだ？</text>
		<event>
			<text>「水には味がある！水には味なんてないはずだ！毒の味はよくわからないが、他に何がある？"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>余分な濾過水だけが味がない。</text>
				<event>
					<text>「この船の水はろ過されていないってこと？どうりでおじさんが宇宙は危険だと言ったわけだ！病気だらけになるに違いない！船長、これを直さないと！"あなたはジェリーに、あなたの船の水は正常で、おそらく病気は持っていないと断言する

"本当に？保護領では、水は何の味もしなかった！うわぁ...宇宙って神秘的！"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>大変だ、毒が盛られている！</text>
				<event>
					<text>ジェリーをからかうことにしたあなたは、非常スイッチを入れ、クルー全員に休憩室に整列するよう命じる。全員を集めたら、「水には味がある。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>大丈夫だ、ジェリー。</text>
		<event>
			<text>「冗談じゃない。冗談じゃない、何かおかしいんだ！"あなたはジェリーに異常はないと断言し、宿舎に戻るよう促す。ジェリーはまだ警戒しながら、よろよろと歩き出す。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>聞こえないふりをする。</text>
		<event>
			<text>「キャプテン、お願いです！なぜ反応しない？水の中に毒があるんだ！"ジェリーは泣き出し、あなたを引っ張り、返事をもらおうとする。あなたは何も言わず、彫像のように振る舞うのが精一杯だ。やがてジェリーは疲れ果てて気を失い、あなたはこれは少し不必要で残酷なことだと感じずにはいられなかった。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_2" unique="true">
	<text>ジェリーはあなたに、船に常夜灯はあるかと尋ねた。あなたはジェリーが自分のために尋ねているのだと思い、謝った。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>誰が常夜灯を必要としているか尋ねてみよう。</text>
		<event>
			<text>ジェリーはあなたについてくるよう合図し、小さな植物が育っている船の小さな割れ目に案内する。「植物は生きていくために光が必要だろう？あまり長く光の当たらないところにいると、ここで死んでしまうんじゃないかと心配なんだ」。あなたは、ジェリーが取るに足らない植物をこれほどまでに気にかけていることに驚いたが、その植物のために何かを考え出すと彼に約束した。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そのままでいい。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_3" unique="true">
	<text>あなたは、ジェリーの部屋の奥にエクイノイドのぬいぐるみがあることに気づき、それについて彼に尋ねることにした。"ああ、それは昔、僕がまだ小さかった頃に手に入れたんだ！僕の......母さんが......僕がエクイノイドが好きなのは父さん譲りだって言ってたんだ。父を本当に知っていたわけじゃないけど、でもね。小さい頃、毎日のように「エリー・ザ・エキノイド」を見ていた！エリー役の人は、自分の役に没頭していたよね。それに、私の7歳の誕生日には、バンスがエリーの格好をさせて、私の誕生日パーティに来てくれたんだ！でも、バンスはエリーが好きじゃなかった。子供の頃はよくわからなかったけど、今となっては変な個人的恨みだったような気がする」

ジェリーは肩をすくめる。「いずれにせよ、そのぬいぐるみは古い。バンスに預けられる前から持っていたんだ。ある時、狩猟旅行でイキノイドを殺すのを拒否したら、叔父と喧嘩になって、叔父は......かなり怒ってた。怖くなって、エリーグッズを全部床板の下に隠したんだ！でも、そんなことはしなかったと思う。彼はエリーを憎んでいたけれど、私をもっと愛していたのよ..."</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_4" unique="true">
	<text>"いつも不気味だった。プロテクトではどこに行っても人がついてくる。群衆の前に出れば、何を言っても喝采を浴びた。街角では、握手や何かを尋ねるチャンスを求めて、警備員を押しのけて人々が近づいてくる。ストーカーなのか、それとも...。ストーカーなのか、それとも...。彼女の名前はよく覚えていないんだけど、"L "で始まる名前だったかな？ただの軍人だと思ってたんだけど、セバスチャンが言うには、彼女の父親は金持ちらしいんだ。本当にお金持ちらしいんだ。でも、褒められるのはちょっと寂しいな......。私は、叔父がしたことの良し悪しで応援されたいわけじゃない。自分がやったことで応援されたいんだ。いつか、提督の甥っ子以上の存在になれるかもしれない......"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「ユニバース1には何度か行ったことがある。1週間以上滞在したことはないし、ツアーはかなりきつく拘束されていた。それは...それは..."ジェリーは言葉に詰まったようだ。「とても...工業的だ。人が住んでいる場所とは思えなかった。でも、住んでいる。数兆人。銀河系の全人類分だ。どこもかしこも原始的で無菌状態か、自動化された死の機械工場だった。言っておくが、私はそこが好きではなかった。反乱軍は変わった。私はまだ若かったから、当初の内戦のことはよく覚えていない。誰が支持したんだ？誰が支持するんだ？</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「船長、質問してもよろしいですか？連邦について？"不快そうに腕をさするジェリー。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>どうぞ。</text>
		<event>
			<text>"オーケー...ええと...なぜ連邦にはエンギがいるの？叔父の話だと エンギは民主主義や 市民の権利など- 連邦が支持するものを 理解していないそうだエンギは反乱軍を 思い起こさせる 1つの種族で全体主義 殺人マシンの創造以外は 全く想像力がないなぜ連邦に入れた？</text>
			<choice hidden="true">
				<text>連邦が掲げるのは平和であり、民主主義ではない。</text>
				<event>
					<text>「では... もし反乱軍が和平交渉に応じ 戦いをやめるなら 彼らを連邦に入れるのですか？ハイヴも神政も、他のみんなも？連邦はナメクジを追放したんだ。エンギだって追放できるはずだ。ジェリーは本当に困惑しているようだが、今はこれ以上質問するリスクを冒したくない。ジェリーは本当に困惑しているようだが、今はこれ以上質問するのは危険だと考え、その場を立ち去った。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>私にも理解できない。</text>
				<event>
					<text>「叔父は、連邦が彼らを排除するのを恐れているからだと言っている。それなら連邦はかなり弱いのでは...。叔父が言うには、エンジ族は兵士になるには弱すぎるから、連邦の技術者部隊はほとんどエンジ族で構成されているそうだ。エンギが連邦のために戦わないのなら、どうやって彼らを信用するんだ？"ジェリーは本当に困惑しているようで、叔父の影響にまったく気づいていない。少なくとも、彼が無邪気に本気で言っていることはわかるが、彼のためにも早くこの考えを改めたほうがいい。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>かつての戦争の名残。</text>
				<event>
					<text>"ハーモニー "が連邦にいるのは、彼らを追い出すのが怖いから？それなら連邦は相当弱いんだろうな...。叔父が言うには、エンジ族は兵士になるには弱すぎるから、代わりに連邦の技術者部隊はほとんどエンジ族で構成されているそうだ。エンギが連邦のために戦わないのなら、どうやって彼らを信用するんだ？"ジェリーは本当に困惑しているようで、叔父の影響にまったく気づいていない。少なくとも、彼が無邪気に本気で言っていることはわかるが、彼のためにも早くこの考えを改めたほうがいい。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>今は違う。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_JERRY_GENERIC_7" unique="true">
	<text>「叔父さんはいつも、父はダメな奴で、タバコを吸う奴だと言っていた。母は......生きていたとき、父のことはあまり話さなかった。名前も知らない。父は私を愛していたのだろうか。バンスはそうじゃないと言った。彼が私たち家族にした仕打ちを思えば、そんなはずはない。もちろん家族が一番大切だ。バンスは私がウェントワースであることを誇りに思うべきだと言った。母は父と離婚したとき、名前をウェントワースに戻したんだ」

ジェリーは少し自分のことをしゃべっていたことに気づいたようで、やめた。"キャプテン、ご家族はいらっしゃいますか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>そう、故郷の宇宙0だ。</text>
		<event>
			<text>「そうか、U0から来たのか。あそこはとても奇妙に違いない。あの場所についての説明は実にまちまちで、どんな場所なのか誰も納得できないようだ。少なくとも、反乱軍関係者の間ではね。護民官ではユニバース1と同じだと思われているようだけど、U1を見たことがあるから......。そうだとしたらショックだ。少なくとも、どこにでも人間以上のものがいるはずだ！そうだね......みんな、このキャプテンを乗り越えて、また家族に会いに行けるといいね！僕にはもう家族がいないんだ...でも、何とかしなきゃいけないと思う。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そうでもないよ。</text>
		<event>
			<text>「叔父がいつも言っていたんだ。暴力から逃れ、組織化され、団結する。だからカマキリは暴力的なんだ、ちゃんとした家族構成がないんだ！」

ジェリーはまばたきする。「すみません...叔父が言いそうなことでヴァンスはいつもたくさんの考えを持っていて、それをみんなに理解してもらいたがっていた。僕は特にそうだった。そういうことが本当に心に残っているんだと思う"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>いや、家族には何の意味もない。</text>
		<event>
			<text>ジェリーはこの考えにショックを受けたようだ。"何もない？でも......バンスが言ったことと違うんだ。家族とは文明的な生き物を強くするものだ。組織化され、団結し、暴力から遠ざかる。だからカマキリは暴力的なんだ、ちゃんとした家族構成がないんだ！」

ジェリーはまばたきする。「叔父が言いそうなことですみません。ヴァンスはいつもたくさんの考えを持っていて、それをみんなに理解してもらいたがっていた。僕は特にそうだった。そういうことが本当に心に残っているんだと思う"</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_JERRY_NIGHTS_1" unique="true">
	<text>ボトル片手にカフェテリアに入ってきたナイツは、満面の笑みを浮かべていた。これは今に始まったことではなく、彼は何か新しい素晴らしいジョークを思いつくといつもこうするのだ。読みかけの本に夢中になっているジェリーを除いて、みんなが彼を振り向く！*反乱軍の提督に敬意を表して、詩を書いてみました！"ナイツは喉を鳴らし、巻物を読むふりをする。"かつてバンス提督がいた。" "彼はキャリアを変えるチャンスを得た。戦争で蜂の巣と戦い、彼らは彼をかなり痛めつけ、今では彼のパンスには何も残っていない！」

部屋の全員がどよめき、ジェリーはうずくまる。ナイツはこれを「もっとやれ」と受け止めているようで、ジェリーにすり寄る。"おい坊主、ペンって何か知ってるか？"ジェリーはまったく混乱し、とても居心地が悪そうに、首をかしげた。"ええと...はい？"

ナイツは両手を広げ、こう叫んだ！あははははははははははははは！それはおかしい-それはおかしい、彼は何もしていない-"

ジェリーは突然椅子から飛び降り、ナイツを掴んで地面から吊り上げ、揺さぶった。「俺の叔父さんのことをそんなふうに言うな、この役立たず、最低、酔っぱらい、ヌルヌルのゴミ野郎！ナメクジという種族を、他の銀河系が無価値な腐った山としか見ていないのは、お前のせいだ！」。ジェリーはナイツを投げつけ、呆然と床を転げ回らせた。部屋は完全に静まり返り、他のみんなも完全にショックを受けている。ジェリーは何も言わず、謝罪もせず、部屋を出て行く。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_JERRY_TUCO_1" unique="true">
	<text>しかし、別の部屋から聞こえてきた怒号に、あなたはすぐに目を覚ました。どうやらトゥコとジェリーが向かい合って座り、トランプでギャンブルをしているようだ！船長！ご一緒しませんか？トゥコが彼の好きなゲーム "ボーデン "の遊び方を教えてくれるんだ。よくわからないけど、すごく楽しいよ！」

トゥコがテーブルに拳を叩きつけ、周りに置いてあったカラフルなトークンをいくつか飛ばす。「わからないのか？まったく、おまえは最高のギャンブラーだよ。銀河系で最も偉大なボーデン・プレイヤーと戦ってきたのに、お前は俺のケツを叩いている。手加減もしてないよ！」

ジェリーは顔を赤らめる。「ああ...ごめん。君を悪く見せようとしたわけじゃないんだ..."トゥコは笑う

"気にするな、小僧。ただ...絶対に人前でギャンブルはするなよ。世の中には負けず嫌いが多いから、そのうち死ぬことになるよ。でももし行きたくなったら...俺を誘ってくれ、いいな？あいつらが報いを受けるところを見たいんだ」。</text>
</event>    


<event name="SOCIALIZE_JERRY_IRWIN_1" unique="true">
	<text>アーウィンは、ジェリーが船の壁の一面にエクイノイドの壁画を描いているのに気づく。興味を持ったアーウィンは、そそくさと近づいて観察した。「お前にはその才能がある。どこでそんなに上手に描けるようになったんだい？"

ジェリーは微笑みながら、"ああ、叔父がよくギルド宇宙域で狩りに連れて行ってくれたんだ。当時はスケッチブックを持っていて、そこにエクイノイドや他の野生動物を描いていたんだ」

アイアウィンは熱心にうなずく。"ああ、君は金持ちの叔父さんが僕らの狩場を使うために、手足をフォークで 支払ってくれた子だね！ハンター仲間に会えて嬉しいよ！エクイノイドの肉はどうだ？あれは...キラキラしてる？頭蓋骨でスープを作ったことがある。骨格でできることは たくさんあるんだそれと絨毯。素晴らしい絨毯ができるんだ。いいハンターは獲物のあらゆる部分を活用するんだ！」

ジェリーは顔をしかめて動揺する。"ああ、僕は...僕は...僕はエクイノイドを殺したことはない。叔父がやったんだ。僕はただ馬を描いて、草を食むのを見てただけなんだ......ええと......あんまりハンターじゃないんだ」

アイウィンは自分の間違いに気づき、本当に申し訳なさそうにする。「ああ、悪かった。すまなかったな、俺には当たり前のことなんだ。たぶん、君は叔父さんに似ていないんだ"</text>
</event>    


<event name="SOCIALIZE_ELLIE_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ELLIE_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ELLIE_1" req="unique_alkali" />
		<event name="SOCIALIZE_ELLIE_JERRY_1" req="LIST_CREW_JERRY" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ELLIE_NOTHING">
	<text>エリーは宿舎で立ったまま眠っているように見える。しかし、あなたが一歩近づくと、彼女はナイフを取り出し、あなたに向ける。「あ、ごめんなさい！エリーはあなたを見ていないわ！馬が寝ているときに邪魔しちゃだめよ！他の遊び相手を見つけてきなさい！"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_1" unique="true">
	<text>"ドゥ・ダ・ドゥ、ドゥ・ドゥ・ダドドゥ！ドドドドド、ドドドドドドドドドドドドエリー、イキイキノイド！"エリーは指を鳴らし、片足でクルクル回りながら、エリーのテーマソングのオフビートのリズムに合わせて上下に揺れる。あなたは彼女に話しかけようとしたが、彼女は「テーマソングを邪魔しないで！」と叫んで、あなたを遮った。あなたはテーマソングを邪魔してはいけないと思う。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「友だちが恋しい！ドーラ、キャミー、レミー...。昔はよく一緒に遊んだわ！エクイノックス号で謎を解いたり、銀河を放浪したり、クアープジュースを飲んだり...うーん...クアープジュース！美味しくて美味しくて！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>クアープジュースって何？</text>
		<event>
			<text>"全銀河で最も素晴らしいおいしさ！搾りたてのクアープから作られている！砂糖もたくさん入っている！イェーイ!!!"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>クアープとは？</text>
				<event>
					<text>"果物だよ、バカ"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>クアープは実在しないと思う。</text>
						<event>
							<text>エリーは笑う。"うわー、スーパーファン、本当にバカね"エリーはそれ以上何も言わず、駆け出す。</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="QUARP_JUICE">
		<text>エリーに倉庫からクアープジュースを提供する。</text>
		<event>
			<text>エリーは熱心にうなずき、ジュースをひとつ手に取ったが、飲み始めるとピンク色の液体を吐き出した。「うわぁ！まずい！こんなのジュースの味じゃない！箱にはクモが描かれている！バカバカバカ、子供はクモが嫌いなんだよ！クモはグロいし、気持ち悪いし、怖い！子供は馬が好きだ！私のように！ニー！"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_3" unique="true">
	<text>あなたはエリーを「ステファン」と呼んでしまった。エリーは一瞬こちらを振り向いたが、自分の間違いに気づき、すぐに後ろを向いて聞こえなかったふりをした。もう一度「エリー」という名前で注意を引こうとすると、やはり彼女は反応しない。どうやら彼女は奇妙なトランス状態に入ってしまったか、眠っているふりをしているようだ。次はもっと気をつけなければならない。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_4" unique="true">
	<text>"スーパーファン "のあなたが高齢なのは残念だ！私のショーに立ち会うにはまだ生まれていない年齢に見える！あなたは自分が見逃した素晴らしさを知らない！もっと若いうちに見ておけばよかったのに！世代を超えて楽しめる！エリーは永遠だ！エリーは永遠だ！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ELLIE_GENERIC_5" unique="true">
	<text>エリーは突然あなたに飛びかかり、巨大なベアハグであなたを掴み、内臓が破裂しそうなほど強く抱きしめた。「ハグ大好き！イエーイ!ハグ!昔、よくハグしていた人がいた！名前は...名前も覚えてない。でもハグは覚えてる。でもハグは覚えてる！"エリーの声には奇妙な悲しみが含まれているようだが、彼女の散漫な精神が集中力を失い、次の行き当たりばったりの冒険へと進むにつれて、それはすぐに消えていった。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ELLIE_JERRY_1" unique="true">
	<text>ジェリーがエリーを不思議そうに見ているのに気づく。エリーはふらふらと彼のところに行き、想像上のロリポップを差し出す。ジェリーは礼儀としてそれを受け取り、質問した。「ねえ...エリー？エリーは首をかしげた。「たぶん！子どもたちはみんな私のショーを見たことがある！みんなエリーを知ってるし、みんなエリーが大好き！あなたもファンの一人に違いない！」

ジェリーはうなずく。「そうだね、君がエリーだってことは知ってるよ。本物のエリーだ。ところで...お会いできて光栄です。若い頃、あなたの番組が大好きでした。一番好きな番組だった！でも・・・私たち会ったことあるわね個人的にあなたは...とても親しげで、なぜだかわからないの」
エリーは何も言わず、質問を聞いていないようだった。その代わりに、彼女は他の誰かに幻覚キャンディーを提供するために飛び去る。ジェリーは頭を垂れてため息をつき、宿舎に戻る。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_STEPHAN_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_JERRY_1" req="LIST_CREW_JERRY" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_NOTHING">
	<text>ステファンは宿舎に座り、古いコスチュームのボロボロのマスクを見つめている。涙を流しながら、あなたが咳払いをするまで、彼はあなたが自分を見ていることに気づかない。"ごめん...無理だ...今は話せないんだ...」。会話は別の場所で探すしかなさそうだ。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「私は大学を落第したときから俳優だった。カーニバルのマスコットで副業を始めて、そこでカーニバルの一人と仲良くなったんだ。それがポールだった。私たちは多くのことで意見が合わなかった。特に政治。しかし、私たち二人は、カーニバルのくだらないショーよりも、自分自身や自分の将来に高い希望を持っていた。彼は自分のテレビ番組を作る夢を持っていたし、私はずっと役者になりたかったと話したら、とんでもないアイデアが浮かんだ。私たちはお金を出し合って、仕事が終わってから大きなテントでレコーディングを始めた。コスチュームを着て、基本的な家族向けのコメディをやるんだ。奇妙な時代だった。連邦はまだ比較的新しく、ユニオンはまだ連邦・マンティス戦争から立ち直っていなかった。連邦が審問会に終止符を打った後、しばらくの間、事態は好転したように見えた。人々は軽くてふわふわしたエンターテインメントを求めていた。あの悲惨な戦争を忘れて笑えるようなものを。これほどの成功を収めるとは思ってもみなかった。でも私たちは大成功した！大手ユニオン・ネットワークで、大きな前座アニメの最後に小さなコーナーを持つようになり、やがて「エリー・ザ・エキノイド」を本格的にスタートさせた！あの頃は希望に満ちていたのに......もう......こんなことになってしまった......」。ステファンは両手に顔を埋めて、自分の話が終わったことを告げる。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「連邦とマンティスの戦争で戦わなかったことを少し恥じている。少し後輩が多すぎるが、大差はない。とはいえ、私は初日から連邦を支持してきた。より正確には、連邦に反対するものすべてに反対してきた。反乱は連邦の災いであり 全ての種族が隔離された 銀河が良いと本気で考えている連中の発案だそれが平和を維持する唯一の方法なのだ。ウェントワースはバカであって、黒幕ではない。反乱軍を死のマシーンに変えたのは彼ではない。秘密結社のポーカーゲームでいつも彼の耳元でささやく、彼の企業利害関係の友人たちが、我々をここに導いたのだ。正直なところ、連邦を破滅させたのは移民たちとはまったく関係なく、移民を排除したくてたまらない外国人嫌いの大衆だったんだ。ステファンは呆れたように首を振る。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>"エレナに何があったんだろう......すごく久しぶりだ。彼女は知っていると思う？僕のこと、エリーのこと。彼女が僕のもとを去ったときは、こんなにひどくなかった。躁状態ではなく、ただの強迫観念だった。もし私がしっかりしていたら...」
ステファンは涙を浮かべながら言った。"だめだ...できない...このままくよくよしていられない。このままでは自分がバラバラになってしまう。エレナを忘れたい。ウェントワース家のことも、昔の人生も忘れたい。新しいステファンになるんだ。もうサーカスのフリークでも、エリーでもない。キャプテン、この光を教えてくれてありがとう」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「船長、あなたは死を恐れていますか？ステファンは無表情にあなたを見つめ、その無表情な語り口は冗談のつもりなのかと疑いたくなるほどだ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>そうだ。</text>
		<event>
			<text>ステファンはうなずく。"それなら私たちは同じ境遇だ。この恐怖、存在の恐怖...ときどきエリーであることの無感覚さが恋しくなるんだ。恐怖も、死も、恐れも知らなかった。でも、それはモンスターになる価値があることなのか？違うと思う。何もない。私たちはしばしば自分自身から逃れようとし、死から逃れようとする。なぜなら、自分が最悪の状態にあるとき、他人を憎み、すべての人を敵視しているとき、死が最も心配のないことのように思えるからだ。今、私に残された恐怖は死だけだ。私はすべてを失ったのに、まだ自分の人生にしがみついている。神様、私ってダメな人間だわ......"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>いや。</text>
		<event>
			<text>「興味深い。では、私はあなたの虚勢に嫉妬しているのだろう"ステファンは弱々しく微笑む。「ある意味、エリーであったときの無感覚さが懐かしいよ。恐怖も、死も、恐れも知らなかった。でも、それはモンスターになる価値があるのか？違うと思う。何もない。私たちはしばしば自分自身から逃れようとし、死すべき運命から逃れようとする。なぜなら、自分が最悪の状態にあるとき、他人を憎み、すべての人を敵視しているとき、死が最も心配のないことのように思えるからだ。今、私に残された恐怖は死だけだ。私はすべてを失ったのに、まだ自分の人生にしがみついている。神様、私ってダメな人間だわ......"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>しかし、死とは何なのか？</text>
		<event>
			<text>「残念ながら、私はそこまで哲学的ではありませんよ、キャプテン」。ステファンは笑う。「気づいてないかもしれないけど、僕は昔、11歳向けのショーで馬を演じていたんだ。頭脳派というわけではないんだ。でも、そういう質問をするのであれば、どんどんやってほしい。この存在について批判的に考える人がもっと必要だし、真っ先に戦いに飛び込むこともない......"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「エリーのショーがまだ始まったばかりで、ポールと私が小さなサーカスの余興をやっていた頃、私たちが一番苦労したのは、キャラクターの名前をつけることだった。素敵な若い女性に出会うまではね。彼女の名前はエレナで、彼女は私の世界の中心になった。私たちが付き合い始めたとき、私は彼女を新しいニックネームで呼び始めた。エリーだ。可愛いエリーは、毎日、毎瞬、私の思考の中にとどまっていた。そしてある日、ふと思いついた。エリー・ザ・エキノイド」！私はただ...叫んだ。へえポールは突然のことに驚いたが、説得する必要はなかった。完璧な名前だったし、定着した。私たちがこの番組を売り込もうとしていた重役たちも気に入ってくれたし、何よりもエレナが素晴らしいと思ってくれた。そしてエリーは誕生した」
ステファンは床を見る。「そして今、エリーという名前は、私にとって1つだけでなく2つの悲しみを背負っている。私の悲惨なキャリアと狂気への転落を思い起こさせるだけでなく、守りきれなかった愛も。"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_STEPHAN_JERRY_1" unique="true">
	<text>ジェリーは用心深くステファンに近づき、彼の隣に座った。"それで...君がエリー役の俳優かい？"ステファンはうなずく。「エリーを演じた人。その仕事は終わったんだ。もう...もう戻りたくない。この...ゴタゴタで。ジェリーは男が自分を知らないことに失望しているようだ。"ああ、僕はジェリーだ"ステファンはうなずく。「ジェリー。そうか、いい名前だ。そうか、いい名前だ。"


ジェリーは肩をすくめる。"ただ...お会いしたことはありますか？コスチュームを着ているときは親しみを感じたが、コスチュームを脱ぐとさらに親しみを感じる。ただ、どこから来たのかわからないだけさ」 
ステファンはため息をつく。「すまない。たくさんの人、たくさんのファンに会ってきたけど、全部は思い出せないんだ。若い頃、ツアーか何かに参加したとか？もしご両親が..."

ジェリーは彼を遮った。「あ、いや。僕は両親をよく知らないんだ。幼い頃に母を亡くし、父とは一度も会ったことがない。叔父が僕の人生のほとんどを育ててくれたんだ」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>次へ...</text>
		<event>
			<text>ステファンは身を乗り出し、礼儀正しい笑顔を見せる。「それじゃ、叔父さんはいい人だったんだね、君はいい子そうだし」

ジェリーは首を振った。"まあ...この辺りでは、彼が "いい人 "だと思っている人はあまりいないよ。叔父は...ヴァンス・ウェントワースだ」

ステファンは冷たく立ち止まり、瞳孔を引っ込めた。"叔父さんって誰？すみません...聞き間違えました。聞き間違えた。"ジェリーは繰り返す。ステファンは動揺する。"君の...君の叔父さんは...ウェントワース？そう...いや...いやいや...。なんてこと...」


ジェリーは怯えた男を見て、彼がまた壊れかけているのではないかと心配する。「ステファン、大丈夫？どうしたんだい？医務室に連れて行こうか？"

ステファンは自分を安定させ、何事もないようなふりをしようとする。「何でもない...何でもないんだ。心配するな、小僧"ステファンは無理に笑顔を作る。「心配かけてすまなかった。ウェントワースが叔父であろうとなかろうと、君は立派に成長したようだ。おそらく、君の父親が君をどう育てたかよりも、そうだろう？"ステファンは涙をこらえる。"お母さんのこと、ごめんなさい。お父さんのことも。そして何もかも...。ああ、神様、ジェリー......本当にごめんなさい......"ステファンはもうこらえきれず、泣き崩れる。ジェリーはまだまったく混乱しているが、彼を腕に抱いて慰める。この状況の悲劇的な皮肉は、おそらく永遠に彼には理解できないだろう。しかし、父親が本当は誰なのか、彼が知ることがないのが最善なのかもしれない。</text>
		</event>
	</choice>
</event>





<event name="SOCIALIZE_TURZIL_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TURZIL_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_1" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_TURZIL_2" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_TURZIL_1" req="unique_tyrdeo" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_TURZIL_1" req="unique_ruwen" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_TURZIL_1" req="unique_tyerel" />
		<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TURZIL_1" req="unique_mayeb" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_NOTHING">
	<text>タージルはスリープモードのようだが、額に付箋がダラダラと貼られている。かろうじて読める落書きの下には「DO NOT DISTURB」と書かれている。あなたがヒントを得られると仮定すれば、彼の邪魔をしない方がいいだろう。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_1" unique="true">
	<text>タージルの部屋には、美しい風景のキャンバスがたくさん飾られている。エンギはあなたがそれを見ているのを見つけると、あなたを部屋から追い出してドアを閉めた。タージルはハーモニーを離れてもまだ表現に苦しんでいるようだ。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_2" unique="true">
	<text>左腕を失ったタージルが船内を歩いているのを見つけた。「腕の調子が悪い。腕としての本来の【機能】を受け入れるまで、タイムアウトのままだ。"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>それが普通ですか？</text>
		<event>
			<text>「あなたの【質問】が理解できない。腕の故障の正常性を尋ねているのですか？もしそうなら、それは...-少なくとも誤作動を起こしたエンジの間では...珍しいことではありません。ハーモニー・コネクトが損なわれるにつれ、統一感も失われる。個々の部品は不正な心となり、身体は細分化される。分離主義者の中で、1つの組織として長く存在し続ける者はほとんどいない。私は他の者より長く持ちこたえたが、いずれ私の時も来るだろう"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>楽しい。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_3" unique="true">
	<text>あなたはタージルが何度も壁を叩いているのを見つける。あなたは彼を助けようとしたが、彼に止められた。「心配するな。私はパーカッシブ・メンテナンスを施しているだけだ。人間のエンジニアから効果があると聞いている。もしよろしければ、私の［メンテナンス］手順をいじらないでください。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_4" unique="true">
	<text>タージルは、聞きにくそうな質問を携えてあなたに近づいてきた。"感情 "という概念についての洞察を求めている。"ハーモニー "シミュレーションは、心の "刺激 "の経験を減衰させる。感情は痛みを伴うものなのでしょうか？悲しみの体験は、逃れられない不幸を生み出すためにあるのだろうか？痛みは、逃れられない不快感を引き起こすものなのだろうか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>それが感動のポイントなんだ。</text>
		<event>
			<text>「そうなの？I...私には理解できない。なぜ生命はこのような不幸を知るように設計されているのだろうか？なぜエンジ族はそれを経験するように造られたのだろう？感情移入できないのは寂しい。物事を見逃すことができないのは寂しい。でもハーモニーは恋しくない。これは不幸な、しかし両立しがたいパラドックスだ。私は機械であることが嫌いだ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>きっとすぐに乗り越えられるよ。</text>
		<event>
			<text>「それは幸運なことだ。私はまだ、反抗的な構成要素をコントロールし、再統合しようとしているところです。おそらく私の大脳のコンポーネントも誤動作しているのだろう。調整しなければならないだろう」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私は感情を失った空っぽの殻だ。</text>
		<event>
			<text>タージルは、あなたの返答をどう解釈していいかわからず、ぼんやりとあなたを見つめている。「これは...冗談ですか？申し訳ない。他を当たることにする。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_5" unique="true">
	<text>タージルはキャンバスを手に、そっと近づく。「船長、私は重要な意見を求めています。このクルーの唯一のリーダーとして、すべての[重要な]事柄についてあなたの指導を仰がなければならないと考えて差し支えない。私は批評を求めます。私は芸術に携わってきた。タージルはキャンバスをめくり、連邦のタリー提督の肖像画を見せる。オレンジと黄色を多用し、シュールレアリスムのような筆致で描かれている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>素晴らしいよ。</text>
		<event>
			<text>"予想外の反応。あなたの "great "の使い方は、私には理解できません。これはとらえどころのない皮肉なのだろうか？一部のサブカルチャーでは、「お世辞」は侮辱として派生するものだと理解している。しかし、私はあなたに疑いの利益を与えることを選ぶだろう。私の芸術は、それが......もっと心地よい感情を呼び起こすことを期待している。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>大丈夫だよ。</text>
		<event>
			<text>"曖昧さ "の戦略的[展開]が見て取れる。私はこれを丁寧な否定的回答と解釈することにする。ご意見ありがとうございます。私は自分の能力をさらに高めなければなりません。この失敗した試みは破棄します。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ひどい話だ。</text>
		<event>
			<text>「期待される反応私の軽薄な落書きを捨てるのにこれ以上時間を浪費することはないだろう。お邪魔して申し訳ありませんでした、艦長"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_tully" blue="false">
		<text>これをタリーに見せたらどうだ？</text>
		<event>
			<text>タージルはショックですぐに紙を引っ込めた。"ノー！"タージルのモニターの近くでソフト再起動を知らせるランプが点滅し、彼は落ち着きを取り戻す。「いや、その必要はない。私は［船長］からの直接の意見だけを求めた。私は愚かな落書きをやめ、もっと良い仕事を探します」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TURZIL_GENERIC_6" unique="true">
	<text>"Pertinent -query-.INVALID ENTRY]ってどう発音するんだろう？"タージルの画面が点滅し、火花が飛び散る。"エラー、[INVALID ENTRY]の発音に失敗しました。"

またしてもタージルの画面が点滅し、さらに火花を散らす。これが何度か繰り返され、あなたは彼が怪我をしないか心配になり始めたので、やめるように促す。</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_ANURAK_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ANURAK_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_1" req="unique_devorak" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_2" req="unique_devorak" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_1" req="unique_obyn" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_2" req="ANURAK_OBYN_NOSYLVAN" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_TRIO_1" req="SYLVAN_TRIO" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_ANURAK_1" req="unique_ivar" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANURAK_NOTHING">
	<text>アヌラックは、強制的な瞑想の時間に入ったと言って、自分の部屋に隔離した。さっきの動きから察するに、不味いスープで食中毒を起こしたのではないかと思われるが、いずれにせよ、彼に迷惑をかけるべきでない。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「シェルスケンブリー、君にとても重要な質問があるんだ！まあ、実際にはそれほど重要なことではないかもしれないが......これは質問であり、君への質問なんだ！その...あなたの下着は不思議なことに消えたりしませんか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>え？</text>
		<event>
			<text>"省都に隠れ始めてから、私の下着がランダムに消えるようになった！呪われているのかもしれない！呪いは初めてじゃないんだけど...。呪いなんて大嫌い！私の下着が消えたように、私の人生にも災いが！鮮やかなブルーのブリーフを見かけたら、ぜひ教えて！"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<textList name="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_REPEAT">
	<text>「うん！うん、素晴らしい日だ！"再び敬礼。</text>
	<text>「うん！うん、素晴らしい日だ！"アヌラックは再びあなたに敬礼する。</text>
	<text>「うん！うん、素晴らしい日だ！"彼は敬礼の動作をする。</text>
	<text>「うん！うん、素晴らしい日だ！"敬礼のポーズをとるアヌラック。</text>
	
	<text>「そうだね！本当に素晴らしい日だ！"再び敬礼。</text>
	<text>「そうだね！実に素晴らしい日だ！"アヌラックは再びあなたに敬礼する。</text>
	<text>「そうだね！実に素晴らしい日だ！"彼は敬礼の動作をする。</text>
	<text>「そうだね！実に素晴らしい日だ！"アヌラックは敬礼のポーズをとる。</text>
	
	<text>「その通りだ、シェルスケンブリー！今日は素晴らしい日だ！"再び敬礼。</text>
	<text>「その通りだ、シェルスケンブリー！今日は素晴らしい日だ！"アヌラックは再びあなたに敬礼する。</text>
	<text>「その通りだ、シェルスケンブリー！今日は素晴らしい日だ。彼はあなたに敬礼の動作をする。</text>
	<text>「その通りだ、シェルスケンブリー！今日は素晴らしい日だ！"アヌラックは敬礼のポーズをとる。</text>
	
	<text>「その通りだ。それにしても、今日は素晴らしい日だ！"再び敬礼。</text>
	<text>「その通りだ。それにしても、今日は素晴らしい日だ！"アヌラックは再びあなたに敬礼する。</text>
	<text>「その通りだ。それにしても、今日は素晴らしい日だ！"彼はあなたに敬礼の動作をする。</text>
	<text>「その通りだ。それにしても、今日は素晴らしい日だ！"アヌラックは敬礼のポーズをとる。</text>
	
	<text>「間違いない。とにかく、今日は素晴らしい日だ！"再び敬礼。</text>
	<text>「間違いない。とにかく、今日は素晴らしい日だ！"アヌラックは再びあなたに敬礼する。</text>
	<text>「間違いない。とにかく、今日は素晴らしい日だ！"彼はあなたに敬礼の動作をする。</text>
	<text>「間違いない。とにかく、今日は素晴らしい日だ！"敬礼のポーズをとるアヌラック。</text>
</textList>
<textList name="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_CHOICE">
	<text>あなたは今、そう言った。</text>
	<text>なぜそう言い続けるのか？</text>
	<text>なぜ同じことを繰り返すのですか？</text>
	<text>大丈夫ですか？</text>
	<text>心配になってきた。なぜそれを繰り返すんだ？</text>
	<text>それを繰り返すのはやめてくれ、迷惑なんだ。</text>
	<text>何か問題でも？</text>
	<text>それを繰り返すつもりですか？</text>
	<text>なぜ同じことを繰り返すのですか？</text>
	<text>繰り返しているのは何か理由があるのですか？</text>
	<text>前にも言ったよね。</text>
	<text>いつもこんなことを繰り返しているのか？</text>
	<text>これは何かの冗談ですか？なぜ同じことを繰り返すのですか？</text>
	<text>あなたは何度も何度もそう言い続けている。</text>
	<text>聞いているのか？なぜ同じことを繰り返すのですか？</text>
</textList>
<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「こんにちは、シェルスケンブリー！素晴らしい一日を過ごしています！"アヌラックはあなたに敬礼する。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ありがとう。</text>
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_LOOP">
			<text load="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_REPEAT" />
			<choice hidden="true">
				<text load="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_CHOICE" />
				<event>
					<text load="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_REPEAT" />
					<choice hidden="true">
						<text load="TEXT_SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_CHOICE" />
						<event>
							<loadEvent>SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_2_LOOP</loadEvent>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>無視して続けてくれ。</text>
						<event />
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>無視して続けてくれ。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>無視して続けてくれ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「キャラバンが恋しい！昔の生活に戻れたらなぁ！ダスクブリンガーに戻りたいとは思ってない！ダスクブリンガーに戻りたいなんて思わないで！キャラバンに戻って、優しくて、友好的で、臆病な修道士として生き続けたいんだ。その方がずっと安全だし、ずっといい。必要な人にとっては小さな避難所だった。誰であろうと、何をしようと関係なかった。過去に多くの過ちを犯した者として、私は悔い改めを求める人を裁く立場にない。私の秘密？ただ尋ねないだけだ。私がみんなを許せば、やがて彼らも私を許してくれるようになることを願うだけです」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANURAK_GENERIC_4" unique="true">
	<text>アヌラックがキッチンからスープの入ったボウルを抱えて飛び出してくる。彼はそれをあなたの手に押しつけ、味見するよう要求する。彼はパニックに陥っており、その理由さえ教えてくれない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>スープを味わう。</text>
		<event>
			<text>驚くほどおいしい液体をやっとの思いで飲み干した頃には、アヌラックはすでにあなたを突っついていた。「美味いか？ああ、そういえば塩を使いすぎたようだ！台無しだ！そうなんだよ、俺がスープを台無しにしちまったんだ！私は料理が下手で、正しい塩加減のスープも作れない！災いだ！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>味はいい。</text>
				<event>
					<text>「本当に？本当に？塩をどれだけ足したか覚えてない！もう二度とこのレシピを再現できない！私はバカだ、何も気にしない！"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>ちょっと塩辛すぎるけど、大丈夫。</text>
				<event>
					<text>"やっぱり！台無しだ！"アヌラクは泣きながら地面に倒れこむ。「スープを台無しにしてしまった！どうしよう！塩が取れない！最初からやり直しだ！"突然、ゾルタンは飛び跳ねるように立ち上がる。「そうだ、やり直そう！今度こそ、最高のスープを作ってやる！"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>ひどい。飲んだことを後悔している。</text>
				<event>
					<text>「やっぱり！畜生！もう二度とスープは作らないいやいや、それは嘘だ...。いや、嘘だ。そしてまたダメにして泣く！ああ、どうして私はこうなんだろう？どうして普通になれないんだろう？</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>スープを味わうのを拒否する。</text>
		<event>
			<text>アヌラックは期待に満ちた眼差しであなたを見つめていたが、あなたが謎の液体を試さないことを告げると、味見するために他のクルーを探しに走り去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_1" unique="true">
	<text>スープの入った大きな鍋を持ったアヌラックは、デヴォラックに「スープはいかがですか」と、なんとかうなり声を上げて尋ねた。デヴォラックは彼に向き直り、彼の目をじっと見つめ、こう言った。「お前のスープなんかいらねえよ！」

アヌラックは鍋を落とし、両腕をだらりと脇に回した。"ああ...ああ。I...I..."デヴォラックが狂気に笑い始めると、彼の目には涙が浮かび始めた。「あははははははははははははは！冗談だよ！もちろん、君のスープは大好きだよ！"デヴォラックはアヌラクをナデナデしてウィンクし、2人は一緒に笑い始める。このような光景を目の当たりにして、あなたはダスクブリンガーにいたことが2人の精神衛生に悪影響を及ぼしたと思い始めている。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_2" unique="true">
	<text>あなたはアヌラックとデヴォラックがテーブルに座り、何かのボードゲームをしているのを見つける。あなたが通り過ぎると、アヌラックが叫ぶ。「ああ、シェルスケンブリー！遊びたいかい？"デヴォラックがうなずく。「はい、古典的なジャクールゲームをやっています。エキサイティングな戦略ゲームだ、君なら楽しめると思うよ！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>一緒に遊ぼう。</text>
		<event>
			<text>あなたはテーブルに座り、アヌラックが説明を始めるが、デヴォラックがそれを遮る。「いや、その必要はない。いや、その必要はない。キャプテンはプレーしながら考えればいい。指示で時間を浪費するのはやめよう」
アヌラックはかなり苛立っているようだ。「でも、もしキャプテンがわからなかったら？その時、彼らはどうやってゲームを楽しむのだろう？悲劇だ、災難だ！もしそうなったら、この試合は台無しだ......"デヴォラックがアヌラクを押しとどめる。「落ち着け、心配しすぎだ。なんでもかんでもパニックになっちゃダメだよ、そんな心配してたら自殺しちゃうよ」

アヌラクのパニックはさらに増すばかり。「いや、わからないのか？あなたは心配が足りず、何事にも突っ走ってしまう！なぜ私のような臆病者になれないんだ！慎重の中に安全があるんだ！お前は不動の愚か者でしかない！アヌラックはテーブルをひっくり返し、ゲームの駒をあちこちにこぼした。アヌラックが何度か大きく息をつく間、あなたたちは彼を見つめる。「わかってる...もうダスクブリンガーじゃないのはわかってるよ、デヴォラック。だが、君はまだそう振る舞っている！何にでも突進して、何も考えずに！」

アヌラクは暴れ出し、デヴォラックはあなたに向き直る。「私はただゲームをしたかっただけだ。何だったんだ？"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>衰退。</text>
		<event />
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_DEVORAK_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_1" req="unique_anurak" />
		<event name="SOCIALIZE_ANURAK_DEVORAK_2" req="unique_anurak" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_DEVORAK_1" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_DEVORAK_1" req="unique_dessius" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_NOTHING">
	<text>デヴォラックは宿舎で瞑想している。あなたがドアの隙間からその様子を見ていると、彼はあなたを見てまた目を閉じた。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_1" unique="true">
	<text>"戦士は武器次第だと言われる。私は、武器はそれを持つ戦士と同じくらい良いものだと言う。"デボラックはお辞儀をし、あなたがこの知恵の奥深さを理解していることを確信する。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>それは基本的に同じことではないですか？</text>
		<event>
			<text>「同じことだが逆だ。他動詞的性質は適用されません"デボラックは再びお辞儀をする。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私もそう思う。</text>
		<event>
			<text>「いや、同意してはいけない。理解することはできても、自分でこの教訓を学ぶまでは同意することはできない。教えることはできない。これもまた、教えられるのではなく、経験しなければならない。そうすれば、私があなたに話すことはすべて無意味であり、他で学べばいいということを学ぶだろう。これが私の最大のアドバイスだ"デボラックは再び頭を下げる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>バカバカしい。</text>
		<event>
			<text>デボラックは眉をひそめる。「侮辱する必要はない。私は賢明なアドバイスをしようとしているんだ。あなたがそれを受け入れるかどうかは私には関係ありませんが、無礼な言葉は敵を作る方法です"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「街で起きたことは大惨事だった。ダスクブリンガーがあんなに図々しいとは思わなかった。I...ゾルタン至上主義者が仲間のゾルタンの市民を攻撃するような偽善的なことはしないだろうと、私は錯覚していたようだ。もちろんファシストに理性に似たものを期待したのは大きな間違いだった。彼らにとって、その人たちは「必要な犠牲」だったのだ。私は、かつて誇らしげに自らをその一員と称した人々が使う正当化にはうんざりしている」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「私は死の化身だ！私は闇を見て、終わりのほろ苦さを味わった！それでも、私は死がない！私は死なない者であり、不死であり、生の束縛から解放された者である！ハハハハ！私の前でバスクし、死すべき限界がないとき、人生がどのようなものになりうるかを目撃せよ！HAHAHAH！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>大丈夫ですか？</text>
		<event>
			<text>デボラックは喉を鳴らす。「うーん、はい。すまなかった、吐き出したかったんだ。クローンベイがゾルタンのシャーシに...悪影響があることは言ったかな？ダスクブリンガーだった間に 神経が衰えたようだ無秩序な暴走を先に謝っておくよ。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>クールだと思うよ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「自爆テロがダスクブリンガーの戦術として注目されているのは不思議だ。自爆テロはタブーであり、その過激さが人々の注目を集めるのだろう。しかし、ダスクブリンガーは単なる爆撃だけでなく、どんな犠牲を払ってでも戦争することを重視している。かつて私のチームは、王朝からエーテルの供給ラインを奪取するため、クラプトクラシーの水上部隊と競争していた。そのような分野で訓練を受けていた私たちは、その日の敗北を確信していた。しかし、同胞の一人がナメクジがいるプールに落ちた。全員感電死した。ゾルタンも死にましたが、もちろん近くにクローンベイがありました」

デヴォラックはこの話を少し考える。"実際、技術的には自爆テロの一種だろう。でもそれは悪い例だよ？"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DEVORAK_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"どんな崇高な大義であれ、そのために自分を犠牲にすることは厭わない"デヴォラックはお辞儀をするが、まだ終わっていないようだ。私はクローンベイが近くにあることを望みます。殉教者になることを厭わないからといって、それをバカにしているわけではない。選べるなら生きていたい。"</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_FREDDY_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_FREDDY_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_HAT" req="unique_freddy" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_1" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_FREDDY_2" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_1" req="unique_haynes" />
		<event name="SOCIALIZE_HAYNES_FREDDY_2" req="unique_haynes" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_1" req="unique_kaz" />
		<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_2" req="unique_kaz" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_FREDDY_1" req="unique_alkali" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_FREDDY_1" req="unique_tyerel" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_NOTHING">
	<text>「申し訳ありません、キャプテン！まあ、やろうとしてるんだ。私の粘液で生地が汚れたようで、それを落とすのに苦労しています。しばらく忙しくなるから、みんなを見てきてくれ。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_1" unique="true">
	<text>船室のドアをノックする音が聞こえ、開けるとフレディが立っていた。「船長、私の一族からの贈り物を紹介します！私の古い一族から様々な品物が送られてきた！これをここに置いておこう。"フレディは、クレヨンで描かれた絵が詰まった大きな箱と、数百ページにも及ぶファンフィクション「私はいかにしてレネゲイドのキャプテンと結婚し、いかにして私たちは反乱軍全員を倒し、一緒に省に入ったかパート1」、そして不当で露骨な写真などを置く。あなたは箱を安全な場所に置き、フレディがこのような行動をとらないことにもっと感謝しようと心に誓った。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたはフレディが小さなノートに走り書きをしているのを見つけた。と尋ねると、フレディは「日記だよ。船長、手伝ってもらえませんか？私は人間の言語であるパンをマスターしようとしているのですが、奇妙な例外があって苦労しているんです。もしかして、パンの言葉を上手に話せますか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>協力を申し出る。</text>
		<event>
			<text>あなたはフレディにパンの奇妙な複雑さを説明するのを手伝い、フレディは日記に熱心に走り書きをしている。つまり、"i before e except after c "がルールなのか？でも、矛盾が何十個もある。ひどく混乱している。でも、だんだんわかってきたような気がする。もしハイブが、FRBとマンティスの戦争が我々をどれほど挫折させるか知っていたら、こんな間違いを犯すことはなかっただろうに。なぜそんなことを聞く？もちろんしたさ。それが私たちの本質なのだから..."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>申し訳ないが、力になれない。</text>
		<event>
			<text>「くそっ！わかった、自分で削り続けるよ。心配ない"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_3" unique="true">
	<text>フレディが自慢の盾を他のクルーに自慢している。フレディがフェド・マンティス戦争中の第3ロイヤルブリゲードのリーダー、キイイアピテット司教との出会いの話をすると、部屋は静まり返った。すでに彼は、私のかつての仲間の半数以上の命を奪った！そして私はそうならなかった！」

フレディは盾で地面を叩き、誇らしげな目をした。「その日は、海外のフリーマンティスが私をリーダーとして崇めた日だった。ハイブがユニオンからの紅茶の輸入を禁じた日でもある。憎たらしい奴らだ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_4" unique="true">
	<text>好奇心から、あなたはフレディのオリジナルのマンティスの名前を尋ねた。え？なぜそれを知る必要がある？私の名前はフレディだ。最後にイエティイク語を話してからずいぶん経つから、どう発音すればいいのかほとんど覚えていないんだ。Tiifleeiiik』だったかな。えーっ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_5" unique="true">
	<text>あなたはフレディに、なぜ彼が他のフリー・マンティスとこれほど違う行動をとるのか、彼のような者はもっといるのかと尋ねた。「脳を腐敗させない者がもっといるのか？もちろん、何千人もいる！ただ......俺たちは "賢いやつら "なんだ。状況認識に乏しい同胞に悪意はないが、彼らは我々の文化を代表する最良の存在ではないだろう。オリジナルのフリーマンティスはエンジニア、科学者、建築家であり、戦争の罪を知ってハイブから逃亡した思想家であった。連邦が我々を受け入れなかったとき、我々は遊牧民の氏族を組織し、フリー・マンティスを設立した。教養のある者は、より組織化されたコロニー船に残り、銀河間の問題に関与したり、連邦や連合のために働くことはほとんどない。これが十分な答えであることを願っている。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_6" unique="true">
	<text>あなたは、クルーが溶接トーチでサブシステムの小さな損傷を修復しようと奮闘しているのを見つけた。フレディはトーチを巧みに操り、素早く効率的に穴を塞ぐ。あなたが彼を見ているのを見つけると、彼はただ説明する：「親指が不自由になるという夢は叶わないかもしれないが、手先が不器用なままでいる必要はない。私たちを妨げているのは生物学的な問題ではなく、適切な教育システムがないことなのだ"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_FREDDY_GENERIC_HAT" unique="true">
	<text>フレディがワゴンに帽子を満載して近づいてきた。どこから持ってきたのかわからないが、尋ねる前に彼が尋ねた：「船長！船長！ちょっとファッションのアドバイスが欲しくて、帽子を変えたらどうかと思ったんです」。フレディは山積みのほうに身振りで示す。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Fedoraを勧める。</text>
		<event>
			<text>「素晴らしい選択だ！さっそくかぶってみます！"フレディは帽子を投げ捨て、フェドラを頭に乗せる。「ありがとうキャプテン！これでスタイリッシュになったよ！"</text>
			<transformRace class="unique_freddy">unique_freddy_fedora</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>おすすめはジェスターハット。</text>
		<event>
			<text>「素晴らしい選択だ！さっそくかぶってみます！"フレディは帽子を投げ捨て、ジェスターハットを頭に乗せる。「ありがとうキャプテン！これでオシャレに見えるよ！"</text>
			<transformRace class="unique_freddy">unique_freddy_jester</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ソンブレロを推薦する。</text>
		<event>
			<text>「素晴らしい選択だ！さっそく着てみるよ！"フレディは帽子を投げ捨て、ソンブレロを頭に乗せる。「ありがとうキャプテン！これでオシャレに見えるよ！"</text>
			<transformRace class="unique_freddy">unique_freddy_sombrero</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>2枚目の帽子を勧める。</text>
		<event>
			<text>「素晴らしい選択だ！さっそくかぶってみるよフレディは2枚目の帽子を手に取り、頭にかぶせる。「ありがとうキャプテン！これでスタイリッシュになったよ！"</text>
			<transformRace class="unique_freddy">unique_freddy_twohats</transformRace>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>トップハットにこだわる。</text>
		<event>
			<text>「わかった！君の言葉を信じよう。この帽子、とても気に入っているんだ！"ダッパー "っていうんですよね？</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_1" unique="true">
	<text>レクリエーション・ルームをぶらぶら見ていたカズはフレディとばったり会い、2人は奇妙な瞬間に見つめ合う。カズは頭を下げて謝る。フレディは謝罪を受け入れるが、別の質問を投げかける。「伝説の盗人よ、なぜ君はいつも僕をそんなに奇妙な目で見るのか？あなたはいい人のようだし、私に悪気があるわけでもないだろうけど、とても奇妙なんだ」

カズは不意を突かれてまばたきする。「あ、あの。ただ、その、フリー・マンティスはみんなバカなはずだと思っていたんです。薬で脳細胞が腐ってるとか。でも、あなたはバカには見えない。じゃあ、フェレモンは飲んでないんでしょうね」
「あ、あぁ。いいえ。私は戦時中、スゼレーンやビショップが使用した合成フェロモンの開発で重要な役割を果たしました。フリー・マンティスが使用する "実験的 "レシピを再現することができた。このような大量に使用されることは意図していなかったが、このダメージは取り返しがつかない。残念だ。でも、私の仲間をバカ呼ばわりしないでください。彼らはベストを尽くしている。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_2" unique="true">
	<text>あなたはカメラのひとつでフレディがカズに近づいているのに気づき、興味本位で音声に耳を傾けた。「おはようございます、プレトキリクさん。もし差し支えなければお聞きしたいのですが、なぜあなたの翻訳ファイルは壊れたままなのでしょうか？あなたが美しいイエティイク語を話すのを見たことがありますし、私の理解では、あなたは非常に包括的な地下教育を受けたようですね」

カズは肩をすくめる。「カズはマンティスであり、純粋であり、真実である。私は常にハイヴの最大の下僕ではないかもしれないが、戦士としての内なる本性を揺るがすことはできない。そのため、他の種族は私を恐れている。他の言語を話す練習はほとんどしていない。カズもまた、美しいマンティス女性に何度もラブレターを書いて、美しい言葉を話すことを学んだ。カズはカマキリ以外の女性にはあまり魅力を感じないから、他の言語でラブレターを書くこともあまりないんだ」

フレディは期待した答えではなかったが、うなずいた。「うん...わかった。まあ、もし君が興味を持ったら、僕が学んだことをいくつか教えてあげよう。カマキリの女性や戦士の血が流れていようがいまいが、他の種族ともっと流暢にコミュニケーションを取ることは、あなたにとって大きなメリットがあると思うわ」。カズは同意し、2人は握手をして別れる。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_KAZ_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_KAZ_NOTHING">
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_1" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_2" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_3" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_4" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_5" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_6" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_7" />
			<event name="SOCIALIZE_HAYNES_KAZ_1" req="unique_haynes" />
			<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_1" req="LIST_CREW_FREDDY" />
			<event name="SOCIALIZE_FREDDY_KAZ_2" req="LIST_CREW_FREDDY" />
			<event name="SOCIALIZE_KAZ_CLONEBAY_1" req="clonebay" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_NOTHING">
	<text>「カザークプレトキリクは今は話したくないようだ。彼は集中することに忙しい！そう、とても集中している。何に？集中すること。カザークプレトキリクは集中する技術を学ばなければならない！だから私を困らせないで。私の集中力を削いでいる！」。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_1" unique="true">
	<text>カズがカフェテリアで忙しそうに食事をしているのを横目に、あなたは彼の部屋をざっと見て回った。部屋の隅にある小さな箱の中に、マンティスの女王の危うい写真を見つけた。ドアが開き、カズが部屋に入ってきた。「カズのものを見てるのか？ああ、へへへ。見たいならもっとあるよ、キャプテン。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_2" unique="true">
	<text>"カズは時々、カマキリ種以外の女性から浮気をされる。古い話になるが、私は異種間恋愛の魅力がよくわからない。おそらく文化的なものなのだろう。カマキリの生活では、愛と繁殖の必要性はほとんど同じものだ。カズは魅力的な女性に燃えるような情熱を燃やすが、カズは銀河系に多くのカズの後輩を作ることにもっと関心がある。伝説の怪盗の子供であることは、なんと名誉なことだろう。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_3" unique="true">
	<text>カズに、マンティスの女性は仲間の首をはねようとするという噂は本当かと尋ねた。え？どこでそんなくだらないことを聞いているんだ。カズは気違いとは寝ないよ、いやいや、でも判断を誤ることがあっても、彼女たちが首を切ろうとするのは決してHEADじゃない！カズと寝た証拠に手足をトロフィーとして持っていこうとする奴もいるが、頭は絶対にない。そんな変な考えを持っているソースが何であれ、読むのを止めた方がいい。いい情報源だとは思わない。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_4" unique="true">
	<text>船内をパトロールしていたあなたは、床に赤い筋があることに気づく。驚いてその跡をたどって厨房に入ると、カズがカウンターに置かれた正体不明の死体の腕をせっせと切り落としていた。一瞬の衝撃の後、あなたが反応しようとすると、カズが嬉しそうに反応した。「キャプテン、ちょうどいいところに来たね！カズはあなたとクルーのために最高の料理を用意している！腕のシチューだ！美味しくて栄養満点、大きくたくましくなるために必要な成長期の少年少女に必要なものすべてだ！さあ、さあ、素晴らしいごちそうが待っている！"カズは死体の頭蓋骨を掘り、目玉を取り出してあなたに渡す。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>贈り物を受け取り、祝宴に参加する。</text>
		<event>
			<text>しぶしぶ眼球を飲み込み、口の中で破裂するのを感じながら震える。カズはあなたの嫌悪感を理解していないようだが、あなたが彼の申し出を受け入れたことを喜んでいる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>目は拒否するが、宴会に参加するかどうかは他のクルーに決めさせる。</text>
		<event>
			<text>カズは顔をしかめたが、肩をすくめた。「まあ、美味しく食べることがすべてではない。カズは他のクルーが欲しがれば出すよ！"無駄はいらない、それが彼らの言うことだ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>カズには死体をクルーに出すことはできないと伝えてくれ。</text>
		<event>
			<text>カズは一瞬姿勢を崩し、呆然とした表情を浮かべた。「ああ、僕は...。僕はただ、君とクルーのために特別な食事を作ろうとしただけなんだ。悪気はなかったんだ。腕のシチューはハイヴでも人気のご馳走なんだ。申し訳ありません、船長..."カズは死体を引き連れ、足早に去っていく。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"偉大なるカザークプレトキリクには新しい笑いが必要だ！今の笑いにとても不満がある。Kakakakのように聞こえるはずなのに、Kikikikのように聞こえる！だから、腎臓結石を失おうとする錯乱した男の音が聞こえてきたら、それは私が練習しているだけだ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「こんなことを言うのは心配かもしれないが、カズは子作り器官を失ったウェントワース提督に共感しているのだ。もしカズがそれを失っているとしたら、彼も大量虐殺マニアになってしまうかもしれない！ええと...それはお世辞にもいいこととは言えない。そうではないかもしれない。マンティスの女性をベッドで満足させる方法は他にもあると思う。ウェントワースはそういう技術を教えてもらう必要があるのかもしれない」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_KAZ_GENERIC_7" unique="true">
	<text>カズはおとなしくあなたに近づいてきた。彼が自信過剰を自慢しないのを見た数少ない機会だ。「キャプテン、カザークプルスキリックの多くの質問に答えていただけませんか？彼のレネゲイドに関する経験は少なく、彼がもっと知りたいと思っているのは広大な文化です。レネゲードの精神とはどのようなものでしょうか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>我々は永久的な忠誠心を持たない雇われの銃だ。</text>
		<event>
			<text>"ああ、そのような役割には気高さのようなものがある、とカズは考えている。自然の力......もしかしたら、あなたは自分のことをそう考えているのだろうか？それとも、カズは背伸びしすぎ？いずれにせよ、カズなら応援できる。いずれにせよ、カズは背中を押してくれる"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私たちは善のための力であり、そのためにお金を稼ぐ。</text>
		<event>
			<text>「悪人に雇われるまでは、善のために力を尽くすのか？それとも、悪意を持って高給取りの顧客から契約を取ったことがないと言いたいのか？意図がわからないとしたら？あなたが見落としていることはたくさんあると思うが、カズはあなたの善行に対する決意を賞賛している。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私たちは殺人的で危険だ。私は赤ん坊を殺す。</text>
		<event>
			<text>"あ、ああ...第一部、カズは自分とあまり変わらないことを考えている。第二部は...私は、あなたが共有することにそれほど積極的になるべきでないことを勧めている。法律的なアドバイスだが、私は弁護士ではない"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私は認知症ですレネゲードとは？</text>
		<event>
			<text>カズは笑い、笑い続けたが、あなたが彼を無表情に見つめ続けると、ゆっくりと止まった。「えー...あなたはとても...面白いキャプテンだ。へへへ...少なくともそうであってほしいよ。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_KAZ_CLONEBAY_1" unique="true">
	<text>ぼんやりとクルーをチェックしていると、カズがクルー・マニフェストから外れていることに気づく。パニックになったあなたはカメラをチェックするが、幸いにも彼はすでにクローンを作っているようだった。慌ててクローンベイに行き事情を聞くが、彼はすでにいなくなっていた。あなたは彼の後を追い、マンティスの死体を引きずって自分の部屋に戻る彼を見つける。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>あのマンティスは我々の船に乗り込んできたのか？</text>
		<event>
			<text>カズは立ち止まったが、首を横に振った。「いやいや、これは僕の死体だよ、キャプテン！カズが死体を欲しがっているのは、自分のどこが一番ぐにゃぐにゃで、どこが一番切りやすいかを見つけるためだ。カズが無敵になれるように、すべての弱点を考慮して鎧を作り直さなければならない！"あなたはカズにクローンベイを乱用しないように注意するが、彼は動じる様子はない。「カズは痛みも暗黒の深淵も気にしない。カズは痛みも暗黒の深淵も気にしていない。テーセウスの船は私のうんこを食べることができる。"</text>
			<removeCrew class="unique_kaz">
				<clone>true</clone>
				<text />
			</removeCrew>
		</event>
	</choice>
</event>






<event name="SOCIALIZE_TUCO_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TUCO_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_1" req="unique_nights" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_2" req="unique_nights" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_3" req="unique_nights" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_1" req="unique_ariadne" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_2" req="unique_ariadne" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GUNTPUT_1" req="unique_guntput" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_TUCO_1" req="unique_obyn" />
		<event name="SOCIALIZE_JERRY_TUCO_1" req="LIST_CREW_JERRY" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_TUCO_1" req="unique_tyerel" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_NOTHING">
	<text>トゥコはベッドで気絶しているようだ。シーツに半分覆われ、廊下の向こうから大きないびきをかいている。あなたは彼を起こそうとしたが、明らかに彼はビールで昏睡状態に陥っていた。誰かと話をする必要がありそうだ。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_1" unique="true">
	<text>トゥコの部屋のあちこちに、彼が持ってきた楽器が散らかっている。トゥコが持ってきた楽器の数々だ。「たいていはね。いくつか習っているものもある。音楽は僕らアウトカストの文化の大きな部分を占めている。神権政治が抑圧しようとしてきたものだ。教会音楽は音楽に対する冒涜だ。クリソリックの賛美歌にもう1秒耐えるくらいなら、ヘクタールのジングルを一生ループで聴く方がましだ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_2" unique="true">
	<text>ボーデン "ゲームの最中、トゥコは神権国家がギャンブルを禁止していることを嘆いた。長老たちは、カジノで稼いだ金を教会への寄付金として使わず、"浪費 "している人たちにうんざりしているんだ」。トゥコは休憩室のテーブルに怒りのこもった拳を叩きつけ、ビールをトランプにかけた。「あの説教好きな誇大妄想狂に1セントだってやるもんか。ギャンブルを趣味にするのは勝手だが、少なくとも楽しい時間だ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_3" unique="true">
	<text>トゥコがあなたの船にいる間、あなたは彼がメッキの肩にかけている大きなベルトを無視できなかった。ベルトの生地には、ロックマンを中心としたさまざまな種族の歯やそれに似た器官が縫い付けられている。結局、勇気を出してトゥコに尋ねてみた。「これは？これは僕の友情のベルトなんだ！旅先で出会った友人たちの思い出の品を縫い付けてあるんだ。見て、これはアリアドネ提督のだよ！"トゥコは興奮気味にさまざまな歯を指差し、印象的な名前を列挙する。「船長、あなたもいかがですか？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>トゥコに歯を1本くれ。</text>
		<event>
			<text>不器用なあなたは、あまり役に立たない歯の1本を口からこじ開けようと最善を尽くし、最終的には古典的な糸とドアのトリックを使うことにした。苦しかったが、トゥコはとても感謝し、すぐに歯を縫い始めるためにその場を離れた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>拒否する。</text>
		<event>
			<text>その申し出に奇妙に思ったあなたは、努めて丁寧に断る。トゥコは明らかに落胆しているが、それほど悪びれた様子はない。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4" unique="true">
	<text>コックピットのドアをノックする音が聞こえ、ドアを開けるとトゥコがいる。"こんにちは...船長..."トゥコは顔を手でなぞりながら、酔った勢いで必死に言葉を紡ぎ出す。"あの...データベースは？FRBです。データベース。見て...いい？お願いします"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>彼にデータベースへのアクセス権を与える。</text>
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4_ACCEPT">
			<text>トゥコは大きくうなずき、感謝の言葉を口にした。彼はぎこちなくあなたの隣の椅子に座り、あなたの助けを借りてデータベースを立ち上げ、Tセクションまでスクロールする。彼は自分に関する様々な記事を引っ張り出し、情報をスキャンする。「頭が痛い。できない...この...読書。私は...頭が...トゥコは頭をつかむ。"頭が痛い。あとで読む"おやすみ"トゥコは立ち上がると 部屋に戻った</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>拒否する。</text>
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4_REFUSE">
			<text>「なんてこった......くだらねえ......」。トゥコは、自分か、あるいはあなたの首を絞めるような真似をして、よろめきながらドアを出て行った。二日酔いが治まれば、彼の攻撃性も消えるだろう。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜそれが必要なのか、彼に尋ねてみよう。</text>
		<event>
			<text>「私は...あぐっ..."トゥコはよろめき、壁に叩きつけられた。"バカな...偏頭痛だ..."トゥコは頭をこすりながら、思考回路を元に戻そうとする。"彼らが私について書いたものを...読みたい...？"あなたは、彼の言葉の最後に不確かさがあることに気づいた。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>彼にデータベースへのアクセス権を与える。</text>
				<event load="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4_ACCEPT" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>拒否する。</text>
				<event load="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_4_REFUSE" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_GENERIC_5" unique="true">
	<text>トゥコは船の片隅に座り込み、換気口と思われるカバーが壊れているのを見つけた。あなたが近づくと、彼は適当なことを叫び始めた。あなたは今は話すのに最適な時間ではないと判断し、その場を離れた。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_1" unique="true">
	<text>ナイツはいつものように酒を片手に、いつもより満面の笑みを浮かべている。本人曰く、飲み友達ができてから「耐えられるようになった」らしい。誰のことを指しているのかと思ったら、トゥコが部屋に入ってきて、やはり酒を片手にナイツと乾杯した。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_2" unique="true">
	<text>トゥコとナイツが何時間も行方不明になっていることに気づいたあなたは、2人を探しに行った。やがてあなたは、空のビール瓶に囲まれ、服を脱いでいる二人を貨物室で見つけた。二人とも服を脱いでいた。すぐに二人を起こすことはできないと思い、1時間後に戻ってくるようリマインダーをセットした。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_3" unique="true">
	<text>いつものように船内をパトロールしていると、2本のボトルがカチャカチャと音を立てる。トゥコが「船長！明らかに乗り気ではないが、礼儀正しく振舞おうとしている。ナイツは眉をひそめるが、申し出を取り下げようとはしない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>彼らに加われ。</text>
		<event>
			<text>あなたは肩をすくめ、2人の向かいの席に座る。トゥコがショットを注いでくれ、皆で乾杯して一杯やる。3人はたわいもない、むしろぎこちない会話を交わし、やがてもう十分だと判断してその場を立ち去る。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>衰退。</text>
		<event>
			<text>あなたはその申し出を断り、彼らを諭すことを少し考えた。その代わりに、あなたは彼らを放っておくことにし、飲み過ぎないように注意することにした。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_1" unique="true">
	<text>何人かのクルーがキッチンに座って食事をしていると、アリアドネが入ってきた。彼女が入ってくるや否や、トゥコは一礼して彼女のために椅子を滑らせる。"王女様、どうぞおかけください"。彼は鼻で笑い、アリアドネは眉をひそめた。"今度私をお姫様と呼んだら、その頭をへし折るわよ。私たちは長い付き合いだし、私が王族じゃないことくらい知ってるでしょ」。睨み合いでもするのかと思いきや、彼女は微笑んで座った。"しかし、私は親切にもその席を受け取ります"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_2" unique="true">
	<text>アリアドネは自室で爆発物のようなものを組み立てているようで、トゥコが工具箱を持って立っている。あなたはアリアドネに、クルーの部屋でそんな危険なことをするなと忠告したが、彼女はそれを退けた。前回は、何かあったときのために "監督 "が必要だと言った。今は監督しているわ"手を振るトゥコを指さす。"何かあったら、どうせ吹き飛ばされるのは私の部屋だ。爆風に耐えられれば、床で寝ることもできる」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TUCO_GUNTPUT_1" unique="true">
	<text>二日酔いから回復している最中、トゥコは明かりを消した船の厨房の一角に陣取った。するとしばらくして、ガントパットが数種類の奇妙なハーブを持って入ってきた。彼はそれを鍋に入れ、かき混ぜる。「このトカゲ野郎、静かにしろ！頭痛がする！」。ガントパットは何も言わず、液体の一部をボウルに注ぎ、怒っているロックマンのところへダッシュした。「お前、ガントットの液体を飲め。今すぐ」

トゥコは彼を押しのけた。「二日酔いなんだ。消えろ！"しかし、ガントは言い張る。「いや、飲め。彼はテーブルによじ登り、トゥコの喉に液体を流し込む。暴れるかと思ったが、トゥコは諦めてボウルを飲み干した。"いいぞ。これで頭痛が治まる。後でガントパットに感謝することになる。飲み過ぎは禁物だ"トゥコが返事をする前に、ガントパットはテーブルから飛び降りて逃げ出した。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ARIADNE_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ARIADNE_1" req="unique_alkali" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_1" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_ARIADNE_2" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_ARIADNE_1" req="unique_dianesh" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_NOTHING">
	<text>アリアドネは作業台で爆薬をいじっていて、あなたが部屋に入っても無視する。あなたは彼女に話しかけようとしたが、遮られた：「立ち去れ。私の気を散らしたら、みんな地獄に吹き飛ぶかもしれない。今すぐ誰かの邪魔をしなさい」。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「統計学的に言えば、多元宇宙には長老たちがすでに敗北している現実が少なくとも1つはあるはずだ。実際、私がその背後にある科学を理解するならば、実際には無限にあるはずだと思う。私の祖国のある人々は、これで満足すべきだと私に言うだろう。しかし、それはまったくナンセンスだ。100万人、10億人、1兆人、どれだけの人々がより良い生活を送っているかは火を見るより明らかだからといって、私が知っている人々の生活をより良いものにしようと志すことができないということにはならない！"その毅然とした態度とは裏腹に、あなたはアリアドネの発言に、まるであなたの意見も期待しているかのような開放的な空気を感じる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event>
			<text>アリアドネはあなたの返答に満足しているようだ。「よかった。よかった。あなたの任務の目的を考えれば、そうあるべきだ。結局のところ、私たちが変化を起こせることを祈りましょう"アリアドネは立ち上がり、あなたにうなずいて立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>その人たちは正しいかもしれない。</text>
		<event>
			<text>「何だと？では、何百万人もの同胞が暴君の手で苦しむのを黙って見ていろというのか？あなたの論理はナンセンスであり、知性よりもむしろ本能から発言していることは明らかだ。私が協力すると約束したあなたの使命は、多元宇宙の無限の人々にもかかわらず、多くの人々の生活を向上させるために直接行動を起こすことです」。アリアドネは不機嫌そうに立ち去り、いつもの傲慢な自信は少し欠けていた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何も言うな。</text>
		<event>
			<text>あなたは何も言わず、受け身でうなずいた。アリアドネは不機嫌そうに、いつもの傲慢な自信を少し失って立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_2" unique="true">
	<text>アリアドネはレクリエーション・ルームで他のクルーたちを見ているあなたを見つけ、隣に座った。彼女は再びあなたを試そうとしているようだが、あなたは彼女に特別な注意を払うようにした。"セオクラシー（神権国家）には、"繁殖階級 "という考え方がある。繁殖階級」、つまり女性は男性と同じ権利を得るべきではない、とする考え方がある。実際、私たちはほぼ同じ解剖学的構造を持つにもかかわらず、そのような排除を正当化するほど異なっているのです」。アリアドネは、あなたがこの情報を処理するのを待つ。「船長、もしあなたがこのような考えを共有していることに気づいたら、それを捨てることをお勧めします。そして、もしそれを捨てようとしない人たちに出会ったら、その人たちに会うのが不愉快だった部屋から速やかに出ることを勧める"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_3" unique="true">
	<text>武器システムをいじっているアリアドネを見つける。「今まで見た船の中で、こんなにミサイルが無造作に散らばっている船は見たことがない。なぜ無造作に積んでいるんだ？私が棚を作ってあげよう。その棚の上にミサイルを置くんだ。もしそうしないなら、この船に乗っている間中、毎時間毎サイクル、お前の顔をひっぱたくような椅子の固定具を作ってやる」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_4" unique="true">
	<text>"最後に私をお姫様と呼んだ人は、拳で頭をかち割ってやったわ"あなたは何もしていないのに、アリアドネは眉をひそめる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>私は何か間違ったことをしただろうか？</text>
		<event>
			<text>「いいえ、だからあなたの頭は私の手の間でドロドロになっていないのよ」。威圧感を感じずにはいられないが、彼女は微笑む。余計な言葉は発しないが、"私をお姫様と呼ばないで、次はあなたの番よ "という暗黙の了解があるのは明らかだ。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>いいかい？</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「私のロスト・サンズとフリー・マンティスやダスクブリンガーズを比較するのが適切だと考える人々がいることを知り、私は愕然とした。前者に対しては、不快というより困惑している。私は薬物に溺れたマンティスに親近感を抱いているとは言えないが、彼らを恨んでいるわけでもない。しかし、ダスクはどうだ？抑圧された大衆による民主的な正義の革命が、ブルジョアジーによるファシストの蜂起に匹敵するのか？誰がこれを始めたのか見つけたら、私は彼らに大きな苦しみを与えるだろう。恐らく、黄昏のセクターに閉じ込め、その違いを身をもって体験させるだろう。フン。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ARIADNE_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「これほど遠い未来の今もなお、性差別や同性愛嫌悪の苦境に苦しんでいるのは恥ずべきことだ。少なくとも、神権国家においては。他の場所では違うかもしれないが、新しい狂信者の形のない軍隊を生み出すという持続的な意欲に欠ける集団は抑圧され、洗脳されなければならないというのが、宗教的大衆の傾向のようだ。普遍的な自由を達成するためには、完全な自由主義的制度でないものはすべて廃止されなければならない。ロストサンズが勝利を収めたとき、私がまだ生きていたら、私はこの運命を実行する一人になるだろう」。アリアドネの視線があなたに移る。「そのときが来たとしても、私の邪魔をしないように。地平線上に大いなる炎があり、いったんマッチが点火されれば、誰もそれを消すことはできないだろう"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_VORTIGON_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_VORTIGON_NOTHING">
		
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_VORTIGON_NOTHING">
	<text>ヴォーティゴンは船のトイレの前でひざまずき、両手を胸に当てて奇妙な声を出している。最初は食中毒かと思ったが、すぐに彼が祈っているのだとわかった。祈りの最中に大神官の邪魔をするのはよくない。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_VORTIGON_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「連邦の船は退屈だ！派手さはどこだ？色彩は？恐れられたいのなら、色あせたオレンジを貼り付けるより、もっといい配色が必要だ！"ヴォーティゴンはがっくりと腕を組む。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>おい、この色は僕が作ったんじゃないぞ！</text>
		<event>
			<text>ヴォルティゴンは腕を組んだまま、それ以上付け加えることはないようだ。彼は言葉に詰まったようだ。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ああ、かなり醜いね。</text>
		<event>
			<text>「少なくとも、あなたはそれを認めることができる！私はこれらの船をうんざりしながら眺めているが、私を満足させるものは何もない。この銀河系全体に、カラーパレットの選び方を教える必要がある。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_SYMBIOTE_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_BILLY_1" req="unique_billy" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_1" req="unique_tonysr" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_2" req="unique_tonysr" />
		<event name="SOCIALIZE_MAYEB_SYMBIOTE_1" req="unique_mayeb" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_NOTHING">
	<text>リグが独り言を言っているのを見つけたあなたは、一瞬、大丈夫かと声をかけようと思ったが、彼のお腹からゴロゴロという音が聞こえた。すぐに彼がティンタンと会話をしていることに気づき、邪魔をしないことにした。この2人が仲良くしているのを見るのは珍しいから、他に話し相手を探すことにしよう。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_1" unique="true">
	<text>リグのお腹から「ゴロゴロ」という深い音が聞こえ、「タンタンは大丈夫？「タンは大丈夫？お腹の中にいるんだから、大丈夫に決まってるじゃない！フン"私みたいに聞こえないだけマシだと思え」。侮辱と罵倒の嵐は絶え間ない。私が眠ろうとしているときでさえ、彼女は怒鳴り続けている。実に素晴らしい "共生 "をしているんだ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_2" unique="true">
	<text>"リグとティンタン "は舌を巻きますね。リグとティンたんは舌を巻きますよね？"すべてがうまくいかなくなったとき、せめて小さなことに目を向けることがありますよね？"


。リグは、ティンタンから自分の小さな発見についてフィードバックをもらいながら、立ち止まる。この惨めな小娘、きっとこの前も同じように耐えられなかったんだろうな！少なくとも、今はみんなに泣き言を聞かれることはないんだから！」。また間が空いた。

"BY THE CRYSTAL SPIRIT, YOU Did NOT JUST SAYAT！このクソ女！お前の筐体が胃酸で溶けるのを願うよ！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_3" unique="true">
	<text>リグは少し動揺しているようだ。まあ、いつもより動揺している。「こうなる前は、よく教会に行っていたんだ。クリソリティは僕の人生の定番だった。ズルフィカールの重役たちのほとんどは信仰にあまり縛られていなかったから。もちろん、誰もが教会に行ったと言わなければならなかったし、そうでなければ長老たちに雷のように素早く倒されただろう。でも私は？私は忠実な信者だった。でもこれは？本当に慈悲深い存在がいるのか、疑問に思う。いるとしたら、なぜこんなことを？なぜ私が？"

ティンタンが話しているように見えるので、間がある。"ああ、素晴らしい、意見をありがとうタン。僕が教会に行ったからって、君は僕のことを間抜けなクソバカだと思ってるんだって、本当に知りたくてたまらなかったんだ。ゾルタンが信心深いわけがない。政府の補助で修道士だらけの星雲があるわけでもあるまいし！魔法省は事実上神政政治だ！なぜ私たちの種族はそんなに仲がいいと思う？"ティンタンは言い返すことができないようで、不快な沈黙が続いた。またゴロゴロ。"ああ、地獄に落ちろ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_4" unique="true">
	<text>2人は決して仲が良いようには見えないが、リグはティンタンのことを「タン」と呼んでいる。二人に聞いてもいいが、また口論になるかもしれない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜ彼女をタンと呼ぶのですか？</text>
		<event>
			<text>「なぜニックネームなんですか？ああ、わからない。お腹の中に住んでいる女性に愛着が湧かないわけがない。彼は微笑む。「彼女は、私が知っているほとんどのロックマンを思い出させる。最も攻撃的で無神経なことを言いながらも、なぜか好感が持てる頑固なクソ野郎だ」。彼は腹が鳴るのを聞く。"あぁ、タン、今更甘えないでくれ。ただ、文末に何か新しい中傷のバリエーションを言ってくれないと、君らしくないんだ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そのままでいい。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_GENERIC_5" unique="true">
	<text>突然、リグが叫び始めた。「アアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアアオー・マイ・ゴッド！AAAAAAAAAAH!"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>どうしたんだ？</text>
		<event>
			<text>"私は今、このすべてがどれほどめちゃくちゃなのかに気づいた！なんてこった、なんてこった、最低だ！これは忌まわしい！どうしてこんなことになってしまったんだ？私のお腹の中には生きている人間がいる！こんなの普通じゃない！」。リグは地面に倒れ込み、すすり泣きを始めた。ティンタンも同じような状態だ。信じられないほど混乱しているが、任務が終わり次第、必要な治療が受けられることを願う。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_BILLY_1" unique="true">
	<text>ある日突然、リグがビリーがくつろいでいるラウンジに押しかけてきて、ビリーを抱き上げた。「お前がやったんだろ？俺の人生を台無しにしたのはお前だ！俺の人生を台無しにしたのはお前だ！」 

ビリーは驚いたが、戦わずしてこれを許すつもりはなかった。「はぁ！ああ、そうだったらよかったのに！そうだろう、ロックマン！ヘクターが優れた製品を売ってるのは知ってるだろうが、マーケティングを強化するために金持ちの教会から金をもらってるんだ！もちろん、あなたはこれを私に押し付けようとしている！俺が2人の人間のケツの穴に突っ込むようなクソ野郎だと思ってるのか？おいおい、俺にはそれ以上のスタイルがあるんだ！私は冷たいかもしれないが、残酷ではない！もしヴァエルとの信頼関係がもっと良かったら、お前を殺していたかもしれない。"そうだ、連続殺人犯への借金を返すのに忙しくて忘れていたんだな。プッ、でも本当に？ヘクターがもっといい製品を売ってるって？ハッ！そうだろう！ズルフィカーは信頼性が高く、手頃な価格の、あらゆる種類の船用の標準化された機器を売っている。お前らのモジュール式のクソは、クラック中毒者や海賊のための短命の目新しさだ！あの青と黄色の配色は吐き気がする！ズルフィカールのせいで廃業したと自分に言い聞かせて、それで夜も眠れるのならいいんだが......心の底では、お前の会社がスライムの木箱から進化する価値がないからだとわかっているはずだ」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_1" unique="true">
	<text>トニーとリグが向かい合って座っている。リグ...あの "事件 "からどうやって立ち直ったんだ」
「立ち直った？回復した』とは言えないよ」
「つまり、君は十分に元気そうだ。機能的-」⎤「機能的？トニー、私のお腹にはゾルタンが住んでるの！起きている間中、不幸のどん底で、なんでまだ終わってないのか、自分でもわからないんだ！」
「ええと......それ以外に、つまり。私たちが別れた後、あなたはどう対処しましたか？全然対処できなかった！仕事もほとんどできなかったし、ずっと落ち込んでいて、毎日セラピーに通わなければならなかった。そんなことを乗り越えるのに、7年では十分じゃない。一生かかっても足りない！そして今のこの状況は、確かに助けになってない」
トニーはこれを受け止めたようだ。"つまり...私がこうなったのは私のせいじゃないってこと？リグは肩をすくめる。「普通？たぶん違う。あなたのせい？分からないよ。でも、あなたは一人じゃない。もし私たちが少しでも普通でいられたら、それは奇跡だった。二人ともまだ生きているし、お金持ちだし......もっと悪いこともあったかもしれない」

話は続き、ソープオペラのようなもっとくだらないことに話題を変えた。あなたは話を聞くのをやめ、自分の仕事に戻ることにした。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_2" unique="true">
	<text>リグが突然トニーに近づき、新しいアイデアを提案する。「これが終わったら、船を買いたいんだ」

トニーはとても困惑した。"船？いいかい？"

"そう、船だ。私たち3人のために。うまくいけば、タンと私が別れるときにね。何かバカみたいな名前にしよう、"The Unholy Mistake "とか。その船でナメクジを退治するんだ」

トニーはこのアイデアに満足しているようだ。"ナメクジ狩りのギグも悪くなさそうだ。でも...大量虐殺はやめよう。悪いナメクジを殺すだけだ、いいな？"

リグがうなずく。「わかった。悪いナメクジ。それが終わったら、この存在に対する憎しみの証として、リーチの自殺衛星のひとつに船を墜落させるんだ」 

 「アメリカを乗せて墜落させる？トニーはそのアイデアに怯えているようでもあり、興奮しているようでもある。うまくいけば、その時までに、少なくとも少しは生きるのが嫌にならずにすむだろう。正直なところ、僕はただ船に『Unholy Mistake』って名前をつけたいだけなんだ。どうせ数十隻は墜落させられるほど金持ちなんだから」。</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_RUWEN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_RUWEN_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_TURZIL_1" req="unique_turzil" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_DIANESH_1" req="unique_dianesh" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_RUWEN_1" req="unique_tyerel" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_RUWEN_NOTHING">
	<text>あなたが廊下でルウェンに近づくと、彼は驚いた様子であなたの方を振り向いたが、あなたがキャプテンだとわかるとリラックスした。"地下聖堂で、驚かせたね！すまない、今は眠たいんだ。カプセルから目覚めて以来、ひどい不眠症に悩まされていて、それを改善するためにホールを歩き回るようにしているんだ。実は、外交任務で出会った友人からアドバイスをもらったんだ！エイリアンたちのクリエイティブな解決策だ。でも、任務が続く前に少しでも眠れるようにしたいから、できればしばらく一人にしてくれるとありがたいんだけど。"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>"カーティク！"ルウェンは目の前のテーブルに拳を打ちつけ、腕を押さえて痛がる。彼は恥ずかしそうにあなたを見上げる。「関節がこわばってるんだ、キャプテン！冷凍睡眠が体にいい影響を与えないのは周知の事実だ。今朝、ストレッチをするのを忘れてしまい、ひどく後悔している！また純粋に謝るよ！ただ、通訳がこの言葉の意味を知らないことを祈るよ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>ルウェンの部屋には、銀河系中から集めたような奇妙な小物がたくさん飾られている。それらすべてについて尋ねる時間はないだろうが、その気になればルウェンから少なくとも一つの話を聞き出すことはできるだろう。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>黒と赤の鎧とは？</text>
		<event>
			<text>「これ？ああ、これはティイカカのオーナー、カタアアギからの贈り物なんだ。私の外交活動の一環で...成功はしなかったが、興味深いものだった。帝国宇宙での奴隷貿易を終わらせるため、海賊王を個人的に説得していたんだ。ありがたいことに合意は実現したが、クリスタルの奴隷化を完全に止めることはできなかった。残念ながら、神権国家はティイカカを頻繁に雇うことで知られており、クリスタルの奴隷が異端審問船で奉仕するのが一般的になっている。帝国の宙域にいないクリスタルはまだ脆弱だが、少なくとも帝国の宙域自体は安全だ。ほとんど...奴隷商人からだけ...うーん..."ルウェンは不快そうに顎を掻く。「アーマーはかっこいい！マンティス用に作られたものだから、正確には着られないし、死体から引き剥がされたものだけど...でも...棚に並べたらカッコイイかな。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>紫色の銃は何ですか？</text>
		<event>
			<text>「素晴らしい武器だ。外国人はときどき、こんな魅力的な銃を作るんだ。ルウェンは大きな黄金の手を銃にあてる。「EHGのアーウィン議長から贈られたもので、私が大使になったばかりのころに交わした契約の一部だった！EHGのアーウィン会長から贈られたもので、大使としてのキャリアをスタートさせたばかりのころに交わした契約の一部だったんだ。アーウィンは驚くほど外交的だったが、もう会長ではないと聞いている。残念だ。私は彼からスラッグ文化の多くを学んだのだが......」。</text>
			<choice hidden="true" req="unique_irwin">
				<text>(アーウィン) *cough*</text>
				<event>
					<text>「アービン、そうだ！あなたがこの船にいるのを忘れていました！申し訳ない！とにかく、あなたはブーツを手に入れたのですか？それは...その表現でいいんだな？"

Irwinは呻く。"どっかの野郎が俺を裏切って溝に捨てたんだ！でも、長引かせるのはやめよう。もう何年も前のことだし、いまだに切実な問題なんだ」。ルウェンはうなずく。「もちろんです！動揺させるつもりはなかったんだ！少なくとも、あなたがまだ生きていてくれて嬉しいわ！あなたたちの種族について、いつかもっと教えてね。本当に興味津々なんです」。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>次へ...</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>あのゴミのような人型のボールは何？</text>
		<event>
			<text>"あれ？あれは......フリー・マンティスがゴミの束を束ねて、どことなく私に似せた形にしてくれたんだと思う。外交任務の一環ではなく、私が受け入れるまでついて回っただけなんだ。ああ、奇妙な生き物だ。失礼な言い方かもしれないけど、彼らがはみ出し者のようで、とてもうれしい。ああ、もし私たちが銀河系に再突入したときに、あなたたちがそのような......愚かな......いや、創造性の塊だとわかっていたら......。どうしていいかわからないよ！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>あなたの部屋にはまだ彫刻がある。</text>
				<event>
					<text>「まあ、そうだね。かわいらしいでしょう？奇妙であろうとなかろうと、あの生き物を憎むことはできない。彼らは良かれと思ってやったことだし、幸いなことにこの彫刻は臭くない。"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何も聞くな。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「船長、あなたが一番嫌いな種は何ですか？私はあらゆる情報源からデータを集め、ある種のバイアスが人々の種に対する解釈に及ぼす影響を理解するためにリストを作成するつもりなのです！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>これには違和感がある。</text>
		<event>
			<text>何？どうして？あなたの文化では、これもタブーなの？申し訳ありません、私の種族がそのようなマナーで種族について話すのは珍しいことではありません。今後、そのような質問は控えさせていただきます」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_4" unique="true">
	<text>ルウェンは、彼の黄色い皮膚に青い斑点があることに気づく。「ああ、イカティーヌの地下室によって、私はひどく申し訳ありません！恥ずかしいから、すぐに隠さなきゃ！」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜ恥ずかしいのか？</text>
		<event>
			<text>"そうですか、この問題はあなたにとってとても奇妙なことのようですね。ヌードをタブー視する文化もある。それと同じように、帝国の高官は人前で素肌を見せることを禁じられている。最も名誉ある地位の一つである大使は、常に黄色い服を着ていなければなりません。たとえあなたが気になさらないとしても、私はそのような重要な伝統を破ることはお断りします。私は身を隠してきます、さようならキャプテン"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>じゃあ、さようなら。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_RUWEN_GENERIC_5" unique="true">
	<text>ルウェンは自嘲気味に笑い、内輪のジョークを口にする。「皮肉なことに、船長、私が傭兵船にスカウトされてノード17に行き、反乱軍の旗艦を破壊するのはこれで2度目です！1度でも十分クレイジーだが 2度目は？本国でこの話をしても信じてもらえないだろう。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>どんな人たちだった？</text>
		<event>
			<text>「初代ケストレルの乗組員か？そうだな...ある意味、君たち船長に似ている！決断力があり、道徳的で創造的で......時折サイコパスの症状が出てくる。だが、君たち2人の心は正しい場所にある！少なくともそうであってほしい。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>二度と傭兵と呼ばないでくれ。</text>
		<event>
			<text>"あら、怒らせちゃった？私はこういうことに疎くて...。申し訳ありません、船長！もう二度と間違いは犯しません。言っておくが、当時はシンジケートは存在しなかった。傭兵は今のレネゲイドと同じだケストレル号のキャプテンは最初のレネゲイドとさえ言える。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ただ頷くだけでいい。</text>
		<event>
			<text>ルウェンはあなたがうなずいているのを見て、自分もうなずき始めた。やがて彼は、あなたの興味を長引かせることができなかった自分に満足できず、そそくさと立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_RUWEN_TURZIL_1" unique="true">
	<text>タージルは、黄色のペンキを塗り直しているルウェンのところへふらふらとやってきた。「観察：見事な黄色の色合いだ。私の好きな黄色だ。リクエスト：絵の具を借りてもいいですか」

ルウェンは絵の具の入ったバケツを慎重にタージルに渡す。タージルはぎこちなく礼を言い、その場に立ち続ける。「あの...変なロボットで申し訳ないんですが、私はあなたの文化についてほとんど知らないんです。もしあなたが私に媚びようとしているのなら、残念ながら私の心はすでに他の女性に傾いています！気を悪くしないでほしいんだけど...」

ルーウェンはまばたきするが、タージルは反応しない。"大丈夫？彼は立ち上がり、タージルを少し揺するが、まだ反応はない。ルウェンはあなたに助けを求める。「船長、エンジがシャットダウンしたようです。このようなものがどのように機能するのか私にはわかりませんが、医療専門家か技術者の治療が必要かもしれません。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_RUWEN_DIANESH_1" unique="true">
	<text>ディアネッシュがルウェンに近づき、手紙の束をルウェンの前に置いた。「ルウェン、どうしてこんなにたくさんの無記名の手紙を送ってくるの？私たちは同じ船に乗っているのですよ！誰かがあなたに謎の手紙を送っているとしたら、それは誰でもあり得ることです！」

「ルウェン、あなたはすべての手紙に皇室のスタンプを使っています。この船でそのスタンプを持っているのは、文字通り私たち二人だけです」

「ああ...ああ。ええと。手紙は読んだ？"

"いや、まだ。何の手紙なのかさっぱりわからないんだけど、なんで送ってくるのか混乱してるんだ。"

"読まないで！"

"ルウェンはすべての手紙をかき集め、エアロックに急ぎ、宇宙空間に投げ捨てた。"ああ、地下室、危なかった...ふぅ..."</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DIANESH_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_DIANESH_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_ARIADNE_1" req="unique_ariadne" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_SLOCKNOG_1" req="unique_slocknog" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_MISSILE_1" req="MISSILES_ROCK" />
		<event name="SOCIALIZE_RUWEN_DIANESH_1" req="unique_ruwen" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DIANESH_NOTHING">
	<text>あなたが近づくとディアネッシュがお辞儀をし、あなたも本能的にお辞儀を返す。もっと何か言ってくるかと思ったが、何の反応もなかったので、ぎこちなく手を振った。"私に質問はないのですか？"彼女はため息をつく。"恐れ入りますが、私は即興で世間話をするような人間ではありません。皇后として、堂々とした姿勢を保つことは私の義務ですが、おしゃべりをすることはめったにありません。私たち二人の会話の話題は限られているのですから、今日は他の方とお話になりませんか？"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「私の種の歴史が、一度だけでなく二度も失われているという哀れな事実ほど、私を夜も眠れなくさせる恐怖はない！私たちは何度も何度も悲劇に見舞われている。ディアネッシュはそう言うが、どちらの事件についても詳しくは語らない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>最初とは？</text>
		<event>
			<text>「最初の出来事は何年も前のことだ。その歴史は失われてしまったので、正確にはいつなのかはわからない。我々の歴史の中で最も暗黒の時代とされる時期に、偉大な皇帝イカティンが統治を行った。ひどい内戦の末、種族は銀河系中で分裂し、彼はその戦争の残骸とともに永遠に自らを封印することを誓った。この物語はそれ以来、イカティンの地下室の物語として神話化されてきた。ディアネシュはしばらく待ってから、にっこりと微笑む。「しかし、私は女帝として、一般人より少し多くの情報に通じています。しかし、皇后である私は、一般人よりも少し多くの情報に通じています。疑う理由もありません。さて、おしゃべりはここまで。過去のことを長々と話していると、現在の存在すら忘れてしまいそうだ。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>2番目は？</text>
		<event>
			<text>「もうお分かりでしょう。開拓者たちの野蛮な侵略によって故郷を追われたとき、私たちは無数の遺物や名所を残していった。今、それらがどんな茶番によって汚されているのか、想像することしかできない」。ディアネッシュはため息をつく。「いつの日か、私たちは戻ってこれらの土地を取り戻すでしょう。たとえ鎖国を続けなくても、前世紀を完全に忘れ去らない限り、取り戻さなければならない遺産はたくさんある。さて、おしゃべりはここまでだ。過去のことを長々と話していると、現在の存在すら忘れてしまいそうだ。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>それ以上迫るな。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたはディアネッシュが小瓶から奇妙な粉末を取り出すのを見つけた。彼女は何度か咳き込み、それを飲み干すと震えた。"私をスパイするより、もっといい場所があるんじゃないの？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>あれは何？</text>
		<event>
			<text>"どんなもの？"ディアネッシュは眉をひそめ、小瓶をポケットにしまった。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>さっき飲んだパワーの小瓶だ。</text>
				<event>
					<text>「フン。だから、思っていたほど注意深く隠していなかったんだ。おせっかいな船長たちが、私の "プライベート "な部屋に顔を突っ込んでくるとは思ってもみなかった。そうか。リアペルだ。クリスタルがジオードの成長を促進するために使う刺激剤だ。クリスタルの生物学への健康影響は最小限だが、多少中毒性がある。他のドラッグと同じように、安定した服用後、あまり長い間使用しないと、禁断症状が出るんだ」。ディアネッシュはそれ以上何も言わない。彼女はそのことを話したがらない。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>でも、なぜ今飲むんですか？</text>
						<event>
							<text>ディアネッシュはさらに不敵な笑みを浮かべる。「禁断症状が出てるんだ。あなたはいつも無知なの？もし私があなたのためにすべてを説明しなければならないのなら、これは本当に早く疲れることになりそうです。"あなたは謝罪の言葉をつぶやき、事態がさらに緊迫する前にその場を去った。</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>あなたは麻薬中毒者ですか？</text>
						<event>
							<text>「私は麻薬中毒者ですか？わあ、なんて機転が利くんだ。友達みんなに率直であってほしいわ、あなたは本当に一緒にいるのが好きな人に違いないんだから」。ディアネッシュは腕組みをする。「私は薬物中毒なのかしら？他のクリスタルと同じ覚せい剤を飲んでるわ。訊く権利もないことを訊くのが好きなんだから、私の人生について他のことも訊いたらどう？私は処女？好きなフェチは？クローゼットに死体を隠している？"</text>
							<choice hidden="true">
								<text>ああ、申し訳ない。</text>
								<event />
							</choice>
							<choice hidden="true">
								<text>童貞ですか？</text>
								<event>
									<text>ディアネッシュはあなたに近づき、首根っこをつかんで部屋から追い出す。「私の部屋から出て行きなさい。さもなくば、今度、額に岩の破片が刺さったときの気持ちを教えてやる」。</text>
								</event>
							</choice>
							<choice hidden="true">
								<text>好きなフェチは？</text>
								<event>
									<text>ディアネッシュはあなたに近づき、首根っこをつかんで部屋から追い出す。「私の部屋から出て行きなさい。さもなくば、今度、額に岩の破片が刺さったときの気持ちを教えてやる」。</text>
								</event>
							</choice>
							<choice hidden="true">
								<text>クローゼットの中に死体はありますか？</text>
								<event>
									<text>ディアネッシュはあなたに近づき、首根っこをつかんで部屋から追い出す。「私の部屋から出て行きなさい。さもなくば、今度、額に岩の破片が刺さったときの気持ちを教えてやる」。</text>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>ああ、そうか。</text>
						<event />
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ごめん、帰るよ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「クリスタルの女帝の生活は厳しいものです。私は母だけでなく父からも、必要な礼儀作法について常に厳しい訓練を受けなければならなかった。クリスタルの女帝は、機能的には戦士の女王でもあるのよ。私は国家元首であり、軍の最高司令官でもありますから、私自身も有能な戦士であることが期待されているのです」。ディアネッシュはこの記憶を快く思っていないようだが、とにかく続けた。「私は13世紀近く、帝国初の女性国家元首です。ほとんどの人は私に期待していなかった。女性であるという目新しさだけでなく、歴史に名を残す価値があることを皆に証明しなければならないという重荷を常に背負ってきた。私は単なる『女帝』ではない。私は永遠に歴史の一部でありたい。生まれた環境だけでなく、私の業績で記憶されたいのです」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「私の民族は、信仰に特別な執着を持っていたことはない。昔から宗教はあったが、それは我々の歴史の脚注にすぎない。神権政治が宗教をどのように利用しているかを目の当たりにするまでは、宗教を強く意識したことはなかった。女神として崇められることがどのような感覚なのかを知った今、神など存在するはずがないと確信した。品格のある高次の存在であれば、その名のもとに行われるひどい崇拝や抑圧によって、自分たちのイメージが貶められることを許すはずがない。もし私に、彼らがそう主張するように長老たちを打ちのめす力があるのなら、10回以上そうしてきただろう。このようなマキャベリズム的な心理的束縛に耐えることを余儀なくされる人などいないはずだ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DIANESH_GENERIC_5" unique="true">
	<text>興味本位で、長老たちが銀河系からクリスタルの記憶をどうやって消したのか、ディアネッシュに尋ねてみた。「ふーん。フン。外国人の間では、ロックマンとクリスタルはロック・クリスタル帝国の全土で密接に共存していたというのが一般的な誤解だ。私たち2つの文明は、いくつかの星系を隔てて広がっており、私たちクリスタルは常に孤立主義者だった。長老たちは私たちを追い払おうと必死になる必要はなかった。ほとんどの銀河文明はまだ発展途上で、私たちとほとんど交流がなかった。私たちの存在を知っていたとしても、おそらくほとんどの文明は、私たちを単なる突然変異だと思い込んでいたか、あるいは想像していたのだろう」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DIANESH_ARIADNE_1" unique="true">
	<text>「アリアドネはディアネシュの向かいに座り、2人の女性は少し居心地悪そうに見つめ合う。アリアドネはディアネシュの向かいの席に座り、二人の女性は少し居心地悪そうに見つめ合う。あなたは...ロスト・サン提督。お名前を忘れていたら申し訳ありません」

"Ariadne"。アリアドネは、ディアネシュに決して忘れさせないように、貫録たっぷりに自分の名前を告げる。二人の間の空気は、必ずしも敵対的ではないが、緊張している。 

"それで、あなたは私が長老たちのように、その支配をこの世から消し去らなければならない、腐敗した邪悪な独裁者の一人だと言いに来たのですか？もしそうお考えなら、単刀直入におっしゃることをお勧めします」

アリアドネは首を横に振る。「その逆です。個人的にも指導者としても、あなたを尊敬していると言いに来たのよ。私は革命家だが、過激派ではない。私は革命家だが、過激派ではない。私の知る限り、あなたは良い仕事をしているようだ。あなたは常に国民の幸福を念頭に置いている。「それを聞いて、私はとても驚いている。サンズとSSLGの間に確執があったせいで、あなたの部下は私の部下に......礼儀正しくなかった。だが、断言するが、私の意図は権力を拡大することだけではない。ロック民主主義を望むなら、ぜひそうしてほしい。私たちは今、2つの異なる種族であり、私はそれについて何の妄想も抱いていない。しかし、私たちの間に新たな姉妹関係を築くことには多くのメリットがあると思う。私たちが対等であり、宗教の基礎ではないものです」
「よろしい。私は帝国主義が好きなわけではないが、何かうまくやれると確信している。しかし、もしあなたが私に逆らうなら、私は..."ディアネッシュは彼女を遮る。「素手で私の頭を潰すのか？私はあなたに同じことを言おうとしただけなのだから」。二人の女性はお互いの理解に微笑み、握手を交わす。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DIANESH_SLOCKNOG_1" unique="true">
	<text>「こんにちは、皇后陛下！君主制にとって良い日だ。このような著名で強力な2人の指導者が、このベッセルで結ばれたのだから！"スロックノッグはディアネシュにうなずき、ポケットからライターを取り出してタバコに火をつけ、皇后に差し出した。ディアネッシュはしばらくの間、そのタバコの火を検討した後、しぶしぶそれを断った

"お気持ちはありがたいのですが、黄色いスラッグ。"スロックノッグ"彼は触手を伸ばし、ディアネッシュは力なくそれを振る

"そうだ、スロックノッグ。そうだ、スロックノッグ。お気持ちはありがたいのですが...かなり混乱しています。クラプトクラシーには君主はいない。あなたは血統や遺産についてよく話すが......ナメクジにはもうそんなものはない。古代のクレアボイアント帝国のことはなんとなく覚えているが、その帝国は私の種族が銀河系に再登場する頃には消滅してしまった」

スロックノッグは言葉を失う。「ええと......ええと......君主制というのは、ちょっと型破りなやり方ですね。しかし、我々は左手が時々使うもので、何とかやりくりしなければならない、そうだろう？意味がわからない」

「左翼だよ。リベラルのエスタブリッシュメントだ。どんな優れたリーダーでも、妥協は必要なことだとわかっているが、リベラルな連中は時々、本当に神経を逆なでする。彼らは一度に多くのことを変えようとしているし、改革しすぎれば国家は不安定化する！彼の歴史に従えば明らかなことだが、パスの方が常に良かったんだ」

 「...何を言っているんだ？人々が常にクラプトクラシーを改革しようとしているなら、明らかに改革が必要な問題を抱えているように聞こえる。多くの人々がより良い変化を望んでいるのなら、なぜそれを与えないのか？私はクラプトクラシーの政治について詳しくは知らないが、今そこに多くの混乱があるようだということは知っている。また政治に首を突っ込むべきではなかった。左翼の君主？こんな日が来るとは..."</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DIANESH_MISSILE_1" unique="true">
	<text>あなたはカーゴベイで、現在校正中のミサイルランチャーのひとつを見つめているディアネシュを見つけた。それがディアネッシュ・ミサイルだと気づくまで、しばらく時間がかかった。「自分の名前がそんな風に使われているのを見るのはうんざりだ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>自分の名前を冠した武器がある？</text>
		<event>
			<text>え？いや、それは少しも気にすることはない。あんなに崇拝される存在になるってことだよ。女神にはなりたくない。洗練された自我を持たない指導者はいないと思うが、私は自分を神だと思うほど妄想的ではない。私はイカティーンと同じ人間であり、彼と同じ裁きを望んでいる。我が民族がかつて手にした最も偉大な皇帝が誰からも崇拝されなかったのであれば、私も崇拝されるべきではない"</text>
		</event>
	</choice>
</event>





<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_NIGHTS_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_1" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_2" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_NIGHTS_3" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_JERRY_NIGHTS_1" req="unique_jerry" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_NIGHTS_1" req="unique_guntput" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_ALKALI_1" req="unique_alkali" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_NOTHING">
	<text>あなたはナイツを見つけ、用心深く近づいて話をしようとしたが、最初の言葉を発するやいなや、彼は腕を振り回して叫び始めた。「ヤアアアアアアアアアア"シッシッ...シッシッ...シッシッ...シッシッ..！俺は、俺は。ハング。オーバー。まだどんな王様の力があろうとも......放っといてくれ。鎮痛剤を持ってこい！"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_1" unique="true">
	<text>頭上で叫び声といくつかの音が聞こえ、見上げると、船の通気口からナイツのゲル状の体がぶら下がっているのが見えた。「くそっ！"くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！くそっ！誰か聞こえるか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>聞こえるよ。</text>
		<event>
			<text>"いいか、これがどんなものか知っている。でも、その笑いはあとで、おまえをひっぱたいて出してやるから、とっておけ！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>なぜそこにいるんだ？</text>
				<event>
					<text>「酔っぱらってうっかりエアベントに入っちゃったんだ。部屋を移動するとき、人と話をするのを避けるために使ってるんだけど、いつもはシラフだからこんなことにはならないんだ！"ナイツに "頑張れ "と言いながら、はしごや他のスタッフを呼んでくる。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何も言わず、ぶら下がらせる。</text>
		<event>
			<text>「誰か聞こえるか？畜生、俺は叫んでいるんだ！お前らクソ野郎に聞こえてるんだ！"ナイツは、あなたが立ち去るまで、無駄に叫び続ける。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_2" unique="true">
	<text>ナイツは今でこそうるさく、不愉快で、だらしなく見えるが、大昔は海賊の船長として恐れられ、尊敬されていたらしい。にわかには信じがたいが、シラフのときに少し話してもらったらどうだろう。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ナイツに彼の経歴を尋ねる。</text>
		<event>
			<text>"なんで気にするんだ？"ナイツは空になったボトルを床に叩きつけ、あなたを睨みつけるようにソファに寝転がった。「わかったよ。"いいだろう、クソみたいな話でも聞きたいのか？むかしむかし、あるところに、自分は無敵だと思いこみ、自分のヒーローのように名を上げようとコスモスを航海していた、お調子者のスラッグがいた。当時、海賊はセレブのようなものだった。トゥコやカザークプレトキリク、誰もが知っていて、誰もが愛していた。だが、海賊の生活は楽じゃない。傷つけ、殺し、獣になるんだ。そして無敵さんは自分が人殺しではないことに気づいた。確かに殺し屋ではあったが、冷酷な殺しの精神は持ち合わせていなかった」

ナイツは再びボトルを手に取り、最後の一滴まで飲み干そうと逆さに傾ける。彼は結局あきらめ、ボトルを下に投げ捨ててうめき声をあげた。"ミスター・インヴィンシブル "はギャングを集め、パパのギャンブルマネーで豪華な船を買い、紳士的な海賊として名を馳せた。頭脳明晰でウィットに富んだ海賊は、当然の報いを受けるべき相手からは金を奪うが、恨みを買わなければハエも殺さない。彼は人気者になり、友人たちは彼に政治家になるべきだと言い始める！と言い出した。誰もがスロックノッグと彼の保守的で伝統的な理想にうんざりしていた。ナショナリズムの熱狂は国家を不安定にし、サナダ虫の群れやジオード虫の聖職者たちと戦うために、大勢の不幸な子供たちをバカげた目的のない戦争で死に追いやった。無敵さんはリベラルな新思想家で、しかも人気者なんだから、クラプトクラシーを率いてもいいじゃないか」⏠⏠ナイツは苦笑しながら、彼にしかわからない深い皮肉に迷い込んだ。"ミスター無敵はそれが楽しいと思った。政治は海賊と同じくらい冒険だと思ったんだ。誰が彼を責められる？選挙はバカな連中がバカな王冠を奪おうと競争するんだ。馬鹿馬鹿しいが、これは神聖な伝統だ。100年以上前に透視帝国が崩壊した後に考案された妥協の産物だ。そして彼がその王冠を手にした時、銀河系が崩壊したように感じた。一週間も経たないうちに、前王は追放され、ミスター無敵は全ての頂点に立った。彼は王だった！そしてそれはひどいものだった。冒険はなかった。死を恐れぬまばゆい栄光もない。スーツやガウンを着たふてぶてしいピエロたちが、彼にあれやこれやのサインをさせようとするだけだった。彼らは彼に、楽しいことがたくさんあると言った。パーティだ。国王になる前は、あまりパーティー好きではなかった。しかし、酒とドラッグとセックスが、昔の興奮を呼び覚ます唯一のものだった。だから彼はそれに溺れてしまった。虚しさを埋める誘惑に蝕まれ、彼はかつての面影を失ってしまった。海賊としても政治家としても愚かな存在だ。確かに王ではない」
ナイツはお辞儀の真似をして、サディスティックに笑った。「レネゲイド！レネゲイド！これがお前の海賊物語だ。お前が期待していたような、刺激的で大胆なものであったことを願うよ！ハッ！この老いぼれのクソ野郎に酒を飲ませ、かつてのことを思い出させるな。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>その鍋はかき回さない方がいい。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_3" unique="true">
	<text>ナイツがベッドに突っ伏して、ぶつぶつ独り言を言っている。「お前はろくでなしだ。マルチバースで一番でかくて、一番悪いクソ野郎だ。誰もがお前を無価値だと思ってる。お前は、自分がどれだけすべてを台無しにしたかをみんなが覚えているような、そんな王様だ。そう、それがお前の遺産だ。クラプトクラシー史上最悪の王だ。そうだ、それがお前だ。最悪中の最悪だ」。ナイツは嗚咽を漏らし始めた。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_4" unique="true">
	<text>少し独り言のように笑い、明らかに遠い夢の国に迷い込んだかのように、ナイツはあなたに語り始めた。「私が王になったとき、彼らは...。*秘密がいっぱいあるんだ！秘密...秘密...秘密...ははは、琥珀のプロジェクト...たくさんのナトリウム...面白い麺！ハハッ！ハァ..."彼はもうすぐ眠ってしまうかもしれないが、もしあなたが彼に圧力をかければ、その秘密の1つについてもう少し詳しく知ることができるかもしれない？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>プロジェクト・エンバー？</text>
		<event>
			<text>"ああ！はぁ......ああ、なんてこった......あれは暴動だっただろう......これは......どうなるんだ......？どうだろう...トアルドは何かやってたと思う。おかしなことをね。どこかのカルト集団なんだろう。ロックマンはみんなカルトだくそ...トアード...ケツに棒を..."突然、ナイツは床に倒れ、完全に意識を失った。今、彼から聞き出せるのはこれだけだろう。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ナトリウム？</text>
		<event>
			<text>"そうそう、さすらいのロックマン。えー...違う...ロックマン。彼は灰色でできていて...そして...EHGが見つけたコロニーがあった。2匹が逃げて、その場所を燃やしたんだ...バカなレンジャーだ、そのクソを売ればよかったのに..."突然、ナイツは床に倒れ、完全に意識を失った。今、彼から聞き出せるのはそれだけだろう。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="unique_obyn">
		<text>ナトリウム』とはオービンのことですか？</text>
		<event>
			<text>"ああ、そうだ...変な塩野郎がいるじゃないか！でも...もう一人は？"オビンは突然驚き、ナイツに近づく。「もう一人？もう一人？どういう意味だ？もう一人生存者がいたってこと？ナイツは力なく笑い、突然意識を失って倒れた。オビンは明らかに動揺している。「彼は...どういうことだ？おそらく酔っぱらって放浪しているか......ドラッグをやっているんだろう。それが...おそらくすべてだ。凡人の戯言に期待するのはやめよう"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>おかしな麺？</text>
		<event>
			<text>"レインボー・シャーリー "だ！面白い歌を歌いながら......ウーピー......まるで......ドラッグだ。でも難しい。もっとクレイジーだ。マインド・パワーが大好きなんだ..."突然、ナイツは床に倒れ、完全に意識を失った。これで彼から聞き出せるのは全部だと思う。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>放っておけばいいんだ、彼はまとまったことは何も話さない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"お知らせがあります！俺はSSSSOBERする！"ナイツは触手を大きく広げ、ぐるぐると回転した後、ポケットに入れていた紙吹雪の束を投げる。みんなが彼を見つめ、彼の気分は急に不機嫌になる。「なんだ、拍手はないのか？おめでとうもないのか？何もないのか？ただ見つめているだけか？わかったよ、お前ら、俺は酒に戻るよ。"ナイツは触手で卑猥なジェスチャーをして去っていく。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「保守かリベラルか？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>え？</text>
		<event>
			<text>ナイツは少し目を細めてあなたを見つめる。"よくわかるね。左か右か？伝統主義か改革主義か？コンパス（羅針盤）のどこに位置するのか？</text>
			<choice hidden="true">
				<text>なぜですか？</text>
				<event>
					<text>ナイツは唸る。"なぜそう思うんだ？誰と仕事をしているのか知りたいんだ"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>リベラルだ。</text>
						<event>
							<text>「良い。とてもいい。あのスロックノッグとやったんだから、そうだろうと思っていたよ"ナイツは他に付け加えることはない。"一度、ずっと前なら、なぜ我々が保守主義の落とし穴にはまることができないのか、あらゆる理由を君の耳元で話すこともできただろう。しかし、私は敗北した。私はもはや改革運動の持ち主ではない。彼らは私を必要としていない。だから、私の報道でイデオロギーを汚し続けるつもりはない。私はただ、あなたがどう考えているのか知りたかっただけだ。さて、酔っ払ってくるよ。何かあったら連絡くれ」。</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>保守的だ。</text>
						<event>
							<text>「うわぁあなたはしばらくの間ナイツを見つめたが、それ以上付け加える気はないようだ。"一度、ずっと前なら、なぜ私たちが保守主義の落とし穴にはまらないのか、あらゆる理由をあなたの耳元で話すことができたかもしれない。しかし、私は敗北した。私はもはや改革運動の持ち主ではない。彼らは私を必要としていない。だから、私の報道でイデオロギーを汚し続けるつもりはない。君がどう考えているのか知りたかっただけだ。とにかく、僕は酔っ払ってくるよ。何かあったら連絡くれ」。</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>私は政治はやらない。</text>
						<event>
							<text>うそつけ、誰だって『政治をする』んだ。それを避けることはできない。バカな中央集権主義者は、自分たちがみんなの上にいると思い込んでいる。"</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_ALKALI_1" unique="true">
	<text>ナイツが古いシャンティを歌いながら船内を練り歩き、瓶ビールを壁にぶつけ合っていると、いつものように生命維持装置をいじっているアルカリに出くわした。ナイツはシェルの背中を叩き、ビンを差し出した。「アルカリ、飲むかい？アルカリはうめく。「アルカリはうめき声をあげた。ナイツは気分を害したようだ。「不潔な酒？不潔な酒？この酒はその辺のクソ酒じゃない！これは南軍の高級サイダーだ！花のハイパーキャピタリストが10年分の工場賃金を、たった一晩のために使うような酒だ！」 
 「あっち行け！」 
 「あっち行け！」 
 「あっち行け！」。アルカリは突然、ぎこちない動きでナイツの顔を平手打ちした。彼はボトルを手に取ると、壁に向かって思い切り投げつけ、それから適当な方向に転がり去った。ナイツは唖然とする。「俺は...なんだ？あの時はバカにしてなかったのに。あいつ、どうしちまったんだ？"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_SLOCKNOG_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_INSULT_1" req="loc_slocknog_insult" lvl="1" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_2" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_3" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_4" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_5" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_6" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_7" req="loc_slocknog_insult" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_SLOCKNOG_1" req="unique_sylvan" />
		<event name="SOCIALIZE_DIANESH_SLOCKNOG_1" req="unique_dianesh" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_NOTHING">
	<text>スロックノッグはラウンジに座って、窓の外を見つめながら、背景の会話に耳を傾けている。"一緒に座ってくれないか、友人よ、だがこの椅子が一番空いていたんだ。他にも話す機会はあるだろう。"</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_INSULT_1" unique="false">
	<text>あなたはスロックノッグに話しかけようとするが、彼は会話をしようとしない。"ああ、ごめん、友達じゃないと思ってたんだ。顔に唾を吐かれた直後に、普通人とおしゃべりしようとする？"彼は腕組みをしてあなたを睨む。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ごめんなさい.</text>
		<event>
			<text>「フン。スロックノッグはそれ以上何も言わないが、怒りの姿勢は弱まり、腕を広げた。「謝ったからって、急に友達になれると思うなよ。でも、君が僕にしたこととは違って、僕は君の謝罪を受け入れるよ」。</text>
			<variable name="loc_slocknog_insult" op="set" val="0" />
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何も言わずに立ち去る</text>
		<event />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>バカなナメクジ！</text>
		<event>
			<text>"なんということだ、君は私が出会った中で最も無礼な生き物なのか。私をファッシストと外国人嫌いの両方と呼ぶとは。エアロックから放り出されても構わない。これ以上、君のような人間と一緒に船で働くのはごめんだ。次の宇宙ステーションで、私はこの船とクルーを去る。さようなら。</text>
			<removeCrew class="unique_slocknog">
				<clone>false</clone>
				<text />
			</removeCrew>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1" unique="true">
	<text>段ボールで作ったその場しのぎのスタンドの後ろにスロックノッグが座っている。「こんにちは、キャプテン！ティサリでの引き分けにご興味がおありですか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ティサリとは？</text>
		<event>
			<text>ナメクジ文化を説明する口実ができたと、スロックノッグは微笑む。"ティサリは帝国の時代から続く、スセスニアの伝統的な遊びだ。ゲームというほどではないが、カードの読み方を知っている者がいれば、パーティーの余興に最適だ。"スロックノッグはプラスチック製のカードを並べた。ユニオンの "タロットカード "に似たものだと思う。ディーラーはカードをシャッフルし、8枚の手札を引く。とても簡単だ。さて、プレイしますか？</text>
			<choice hidden="true">
				<text>もちろんだ。</text>
				<event load="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_PLAY" />
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>結構だ。</text>
				<event load="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_REFUSE" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_PLAY">
			<text>スロックノッグはさらにニヤリと笑い、目の前の山札から8枚のカードを手に取る。顔は見えないが、スロックノッグは8枚のカードを手前にスライドさせ、1枚を選ぶように言う。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>カードを選んでください。</text>
				<event load="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>結構だ。</text>
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_REFUSE">
			<text>スロックノッグは顔をしかめる。「何という甘ったれたスポーツだ。まあ、きっと誰かやってくれる人が乗船しているさ。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW">
	<loadEventList default="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_CITIZEN">
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_ASSASSIN" req="REPUTATION_FEDERATION_COMB" lvl="3" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_EXPLORER" req="loc_unique_sectors" lvl="3" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_CURSED" req="loc_found_oracle" lvl="1" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_WARRIOR" req="loc_dives" lvl="4" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_TINKERER" req="loc_internal_upgrades" lvl="4" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_SCIENTIST" req="loc_lab_upgrades" lvl="3" />
		<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_HOARDER" req="chaos_mode" lvl="1" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_CITIZEN">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。「市民。なんと...退屈なスロックノッグは喉を鳴らす。"市民 "というのは、いかに平凡であるかという点においてのみ注目に値する。政治だけでなく、人生においても真の中心人物だ。どのような方向へも限界を押し広げることを恐れない市民は、無関心で一般的な人生を送るだろう。スロックノッグはカードを置く。「君がそれを受け入れるかどうかは別として、これがゲームが君をどう判断したかということだ。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_ASSASSIN">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、タイトルを読み上げる。"ケツアサシン！"スロックノッグは喉を鳴らす。"ケツアサシン "は、"道徳 "や "慣習 "といった些細なことはほとんど気にしない。必要なら誰でも殺すし、必要なものは何でも奪う。時には、そのために殺すことさえある。アサシンに限界はない。開けられない扉はなく、威圧できる力もない。もちろん、これは真の味方の犠牲の上に成り立っている。誰もが彼らの敵であり、誰もが彼らの死を望んでいる」。スロックノッグはカードを置く。「君がそれを受け入れるかどうかは別として、これがゲームが君をどう判断したかということだ。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_EXPLORER">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。「探検家スロックノッグは喉を鳴らす。"探検家はどこにでもいる。銀河系に関する知識はモスよりも広いが、その代償として、彼らには本当の故郷がない。探検家は放浪し、常に新しい興奮を求めるが、解決策を見つけることはない。スロックノッグはカードを置く。「君が受け入れるかどうかは別として、これがゲームによる君の判断だ。これが君の望む運命かどうかは、君次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_CURSED">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。「呪われたもの。なんて不気味なんだ。スロックノッグは喉を鳴らす。「これは特別なカードだ。デッキの他のカードは最低でも4枚あるが、このカードは1枚しかない...。呪われた者は耐えがたい知識の重みを与えられている。彼らは偏執的な人生を送り、どんな角の向こうに何が潜んでいるのか把握することができない。しかし、呪われた者の最も大きな重荷は、秘密そのものの責任である。暗黒の予言が彼らの入力を待っており、彼らの行動が、より大きな劇の動きを決定するのだ」。スロックノッグはカードを置く。「君が受け入れるかどうかは別として、これがゲームが君を判断した方法だ。これが君の望む運命かどうかは、君次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_WARRIOR">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。"戦士！"スロックノッグは喉を鳴らす。"戦士 "は自分の命に関しては無謀である。彼らにとって戦闘のスリル以上の喜びはない。それはおそらく、彼らに残された最も小さな喜びだ。だから彼らは果てしなくそれを求め、何度も何度も不利な相手と自分を戦わせる。それは必然的に彼らの破滅を招くだろうが、悲嘆に暮れる魂の合唱が死後の世界へと彼らを追いかけることになる」。スロックノッグはカードを置く。「君が受け入れようと受け入れまいと、これがゲームが君を判断した方法だ。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_TINKERER">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。"鋳掛屋"スロックノッグは喉を鳴らす。"鋳掛屋 "は自分の仕事に満足することはない。しかし、他人の仕事を受け入れることもできない。もし彼らに選択権があれば、自分の機械や方法を改良することにすべての時間を費やすだろう。鋳掛屋に平穏は訪れるのだろうか？それは...ないだろう。しかし、少なくとも、彼らは、彼らに仕えるすべての人々にとって、完璧に近いとしか言いようのない水準を達成するだろう」。スロックノッグはカードを置く。「君がそれを受け入れるかどうかは別として、これがゲームが君をどう判断したかということだ。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_SCIENTIST">
	<text>スロックノッグはカードを裏返し、そのタイトルを読み上げる。「このカードはデッキの中で唯一、SsslugではなくSsshellによってプレスされたカードだ。少々乱暴なカードではある。でも、とても古いゲームなんだ」。スロックノッグは喉を鳴らす。「科学者は進歩しか認めないし、進歩はどんな代償を払っても達成しなければならない。倫理や文化は、無視されるべきものだ。科学者は偉大なことを成し遂げるだろうが、同時代の人々は永遠に疑問を抱くだろう。スロックノッグはカードを置く。「あなたがそれを受け入れるかどうかは別として、これがゲームがあなたを判断した方法です。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_1_DRAW_HOARDER">
	<text>スロックノッグはカードをめくり、そのタイトルを読み上げる。"溜め込み屋！"スロックノッグは喉を鳴らす。"溜め込み屋 "は、その辺に転がっている奇妙な品物を何でも拾い集める特異な性質を持っている。その収集品をどうするのか？それは何とも言えない。このような行動を観察する者にとっては、不思議で仕方がない。しかし、溜め込み癖のある人は、そのようなことに忙殺されることはない。収集に忙しくて、気にする暇がないんだ」。スロックノッグはカードを置く。「君がそれを受け入れるかどうかは別として、これがゲームが君をどう判断したかということだ。これがお前の望む運命かどうかは、お前次第だ"</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_2" unique="true">
	<text>スロックノッグはポケットから金色のライターを取り出し、前ポケットからエイリアンのハーブを取り出した。"飲むかい？"彼はそのパックをあなたの方に差し出す。「これはカースネンだ。ハイにはなれないが、リラックス効果がある。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>タバコは？</text>
		<event>
			<text>スロックノッグは笑う。「ナメクジがタバコを吸うかどうか聞いているのか？吸わないやつを探すのに苦労するぜ！ある者はもっと......節度を持っている。俺は1日1本、ストレスが溜まったら2本までだ」。スロックノッグはライターをポケットに入れる。彼はうなずき、そそくさと立ち去る。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event>
			<text>パックからタバコを取り出し、炎にかざす。その効果はかなり鈍いが、あなたを安心させる。「この煙草のいいところは、あまり中毒性がないことだ。自分をコントロールできなければ、結局はただの "Nightsss "だ。フン。スロックノッグはライターをポケットに入れ、うなずき、そそくさと立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>結構だ。</text>
		<event>
			<text>「自分でやれスロックノッグは肩をすくめ、タバコに火をつけて煙を吐き出す。彼は少しため息をつくと、そそくさと立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_3" unique="true">
	<text>スロックノッグが王になる前の人生について、あなたは何も知らない。彼に聞いてみたらどうだ？クルーのバックストーリーを知っておくことは常に役に立つ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>と尋ねる。</text>
		<event>
			<text>「私の...生い立ち？まあ、友よ、君がどんな答えを望んでいるのか、僕にはわからないよ。大胆な海賊の冒険譚か？残念ながら違う俺はナイツじゃない。俺は教養のある男で、学者だ。カサバガリアン法学院を首席で卒業し クラプトクラシーがまだ連邦の一部だった頃 ジェニオクラシーの外務大使を務めた政治は家系に受け継がれている。祖父は旧帝国の財務部長だったんだ！」。スロックノッグは一族の遺産について誇らしげに語った。"放浪の英雄 "という肩書きは、残念ながら、大学の仲間から聞いたちょっとしたジョークに過ぎない。彼らはいつも、僕がこれまでした中で最も彷徨ったのは、仕事場とトイレの間の距離だと言っていた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>知る必要はない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_4" unique="true">
	<text>スロックノッグの姿勢から、彼が議論ムードであることがわかる。「教えてください、船長。なぜあなたやあなたが抑圧していると思われる連邦は、君主制に強く反対するのですか？王家の血統は、国家文化の尊厳を守る唯一の方法だと思う。大統領、選挙、そして独裁者......彼らは皆、ある種の資質、ある種の威厳と押し出しやすさを欠いている」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>連邦には改革が必要だ！君主制は永遠だ</text>
		<event>
			<text>"まあ、革命的なことはやめておこうよ、親愛なる友よ"スロックノッグはあなたの熱意を真剣に受け止めていないことがわかる。"連邦の多くの国の王族は..." "残念ながら枯渇しているハーモニーを除けば...連邦の苔むした国々に王政の時代が再び訪れることはないだろう。栄光の日々はもう過去のものとなったようだ。本当に残念だ..."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>同感だが、連盟はそういう問題ではない。</text>
		<event>
			<text>「そうだね、平和と団結と...。でも、ちょっと変じゃない？政治的理想が根本的に異なる国々を統一するのは。もちろん、それは可能だが、常に居心地の悪い平和になるだろう。それが君主の輪のいいところだ。君主たちは皆、他の君主たちの安定を保ち、一つの血統が途絶えて銀河革命が起こるのを防ごうとする。しかし、民主主義、共産主義、全体主義、ファシズム、資本主義、寡頭政治が混在するこの不穏な状況は、永遠に続くことはないだろう！怖いよ...本当に怖いよ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>確かにプラス面もあるが、民主主義は民意を代表するものだ。</text>
		<event>
			<text>「君主制もそうだと誰が言える？君主の権力が強いのは、それを実行する人民の意志が強いからだ！違うのは、官僚制の制限がないことだ。飛び越えなければならない輪もなければ、人々を切り捨てる赤いリボンもない。国王がすべきことをし、その必要性を認める国民がそれを確実にする。民主主義は単純に...弱すぎる。動く要素が多すぎて、安定性も信頼性もない。その頓挫は避けられない。以前もそうだったし、今回もそうなるだろう」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>君主制は腐敗を招く。</text>
		<event>
			<text>"それはまったく逆のことなんだ。王様は権力や富を求めるものだとよく言われるでしょう。しかし、実際はまったく正反対だ！王は、その王国が持つ最大の権力と、それに見合うだけの富を持っている。そして、そのような権力をもってすれば、民主主義の鎖に縛られた選挙で選ばれた記者では決して成し遂げられないような強大な偉業を成し遂げることができる。そして王室は、国民が威厳をもって支持できるものなのだ。力によって権力を握る独裁者は、群衆に撃ち込む銃弾の量によって権力を得るいじめっ子にすぎない。真の王は、野蛮人である必要はない。彼の権力は、遺産と聖なる誓いによって授けられた絶対的なものだ。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私は政治的な議論はしない。</text>
		<event>
			<text>「政治的な問題じゃないんだ。それ以上のものだ。政治はパワーゲームだが、これは人生そのものだ。でももちろん、臆病者の道を選ぶこともできるさ」。スロックノッグはニヤリと笑ったが、これはあなたをからかっているだけで、目が少し傾いていることから、まだ少しがっかりしているようだ。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_5" unique="true">
	<text>ナメクジの歴史についてスロックノッグと少し話しているとき、あなたはナメクジの女王が思い浮かばないことに思い当たった。「女王？へえ...なんて奇妙な仮定なんだ。女王」という言葉は、異星人と接触するまでは、セスニ語には存在しなかった。性別というのはスラグにとっては新しい概念なんだ。私のような伝統的な人間は 性別なんて考えもしないだから、違う。ススラッグに "女王 "は存在しなかった。でも、その基準で言えば、スラッグの「王」も存在したことはない。君主だけだ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「私のルールが多くの人に物議を醸すと思われているのは、とても残念なことだ。私は常に自分を穏健派だと考えてきた。もちろん、強く賛成することもあれば反対することもある。そのような党派性は大帝国を崩壊させかねない。銀河の平和を崩壊させかねない！私はユニオンが我々の文化に感染したことを非難する。我々の文化が腐敗し 我々のモラルが失われつつある資本主義なら大丈夫だ。しかし、個人主義、民主主義、ジェンダー......それは、我々を卑劣なペテン師の種族に変えてしまった！我々はこれよりマシだ！"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ユニオンがそうさせたとは思わない。</text>
		<event>
			<text>スロックノッグはその提案にショックを受けたようだ。「なんだって？じゃあ何だと思う？ナイツのようなクソ改革主義者が連邦や人間の文化に執着し、井戸を汚しているんだ！透視能力者の崩壊は始まりに過ぎなかった..."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そう、その責任はユニオンにある。</text>
		<event>
			<text>スロックノッグはクレアボヤント帝国の凋落した偉大さを悼み、頭を垂れる。彼があなたにうなずき、煙草に火をつけて立ち去るまで、あなたは黙って一緒に立っていた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>あなたはファシストのようだ。</text>
		<event>
			<text>「何だと？俺はファッシストじゃない！よくもまあ、そんなことをほざいてくれたな！ファッシズムとは、蛮族主義やホスチルの乗っ取りを正当化するためのイデオロギーだ。文化が混ざり合うと道徳的な強さが失われるという真実を言うのはファッシズムではない！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>じゃあ、あなたはただの外国人嫌いなんですね。</text>
				<event>
					<text>"さてと、君はずいぶん乱暴な非難をするようになったな！思ったよりリベラルなんだな。ナイツに対して私を支持してくれたので、同じようなイデオロギーを共有していると思っていた。友人としてお付き合いするためにも、このような会話は控えるべきだと思う。申し訳ない</text>
					<choice hidden="true">
						<text>謝罪は受け入れた。</text>
						<event>
							<text>スロックノッグはニヤリと笑った。「よかった。私たちが2人とも、意見の相違に同意できる、安心できる人間でよかったですね。イデオロギーで戦争するよりはましだ。では、私はこれで失礼します」。</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>私たちは友達じゃない。</text>
						<event>
							<text>「ああ、そうですか。あなたはいつもこんなに率直に人と接するんですか？礼儀正しくしようとはしているんだけど、どうしても仲良くなりたくない人もいるんだろうね。反逆者...ふーん。たぶん、君はみんなが言うようなクズなんだろうね」。</text>
							<variable name="loc_slocknog_insult" op="set" val="1" />
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>何も言うな。</text>
						<event>
							<text>スロックノッグはあなたを見つめている。「そうだな。さて......これは不愉快だった。何か食べてくるよ。"</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>それを持ち出したことを後悔している。</text>
				<event>
					<text>「そうだ！ファスシスト、私？バカバカしい..."</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私はこの議論には触れない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SLOCKNOG_GENERIC_7" unique="true">
	<text>"旧透視帝国 "にちなんで私の党の名前をつけたことを嘲笑う者もいた。そのような人々は私を失望させることを決してしない。私は文字どおり、没落した帝国を復活させるつもりだったわけではない。それに、クールな響きだし、歴史的な意味もある。何でもかんでも重箱の隅をつつくような例え話をする必要はない。ただ言葉がかっこいいと思って、それを使いたがる人もいる。それは本当に恥ずかしいことなのだろうか？</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IRWIN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_IRWIN_NOTHING">
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_1" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_2" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_3" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_4" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_5" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_6" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_7" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_ALKALI_1" req="unique_alkali" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_1" req="unique_sylvan" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_2" req="unique_sylvan" />
			<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_3" req="unique_sylvan" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_NOTHING">
	<text>アーウィンは宿舎で眠っている。時折、たどたどしい叫び声が聞こえ、その後、珍しい異星人の生物学に関する事実や、彼が個人的に作り上げた陰謀論、彼を不当に扱った者に対する復讐の約束など、狂ったようにしゃべり続ける。あなたは、今はアーウィンと話をしないほうがいいと判断し、クルーの心理評価を頻繁に行ったほうがいいと思い直した。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>あなたはアーウィンがブリキの帽子をいくつもたたんでいるのを見つけた。「マルチヴァーサル・オーダーに狙われている以上、用心に越したことはない！幸い、私は読心術に免疫がある。だが君は......もっと注意深くなるべきだ！"アーウィンはあなたに帽子を渡す。"これさえあれば捕まることはない！いつでもかぶっていろ！シャワーを浴びている時も、ケツで寝ている時もだ！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたはアーウィンが何度もクルーの何人かにつきまとっているのに気づいていた。アーウィンは即座にこう答えた。「彼らはマルチヴァーサル・オーダーが仕組んだスパイだと思う！間違いない！とにかく捕まえるんだ...邪魔をするな、お前もスパイだと思われたくなければな！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>新しい惑星に立ち寄るたびに、アーウィンの部屋に奇妙な骸骨が集まっていることに気づく。ギルドから追い出されたからって、もうハンターじゃないわけじゃない。心配しないで、この動物たちは全部僕が殺したんだ。少なくとも70％以上の確率で、その中に知覚のある動物はいなかった。たぶんね」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_4" unique="true">
	<text>アーウィンがそっと近づき、シンジケートとその傭兵についてどう思うかと尋ねる。"俺自身、ヴァエルとちょっとトラブったんだ。"レネゲイドと傭兵の違いは、レネゲイドは決してヴァエルを信用しないことだ "という言い伝えは理解できる。だが、お前はどうなんだ、キャプテン？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>レネゲイドとマーセナリーズはまったく違う。</text>
		<event>
			<text>「その通りだ！俺たちは誰のためにも働かない。結局、稼いだ金は自分のものだ。傭兵は中間業者を雇うほどバカだ。俺たちが同じ考えでよかったよ」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>レネゲイドとマーセナリーズは同じものだ。</text>
		<event>
			<text>"でも、そうなの？給料をもらうためにバエル・パパに戻ることも、船を白一色に染めることもないだろう」。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>いいえ、でも私たちは連盟と契約しています。</text>
				<event>
					<text>「ええ、もちろんです。どんな理由があるかは神のみぞ知る！でも、俺たちは誰のためにも働かない。確かに契約はある。だが、結局のところ、お前が稼いだ金はお前のものだ。傭兵はバカだから、中間業者を雇うんだ。まあ、いいや......"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>特に気にしていない。</text>
		<event>
			<text>「本当に？意見はないの？他のレネゲイドの "仲間 "はみんな何か言いたいことがあるんだけど、君は退屈なんだろうね。まあいいや」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_5" unique="true">
	<text>違法に密輸された毒物がないかアーウィンの部屋を調べていると、彼のブランダーバスが飾られているのに気づく。それを観察しているうちに、背中に特殊なスイッチがあることに気づく。それが何をするものなのかわからないが、アーウィンに尋ねて、彼の部屋を覗いていたことを知らせたくはない。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_6" unique="true">
	<text>あなたはアーウィンが、今では珍しい物理的な紙でできた奇妙な本を読んでいるのを見つけ、何の本か尋ねた。驚いたことに、彼はあなたが尋ねてきたことにかなり乗り気だった。"エクイノイドの歴史、解剖学、地域ごとの特殊な適応についての研究集だ"アーウィンは椅子をずらしてあなたを見やすくし、もっと詳しく知りたいかと尋ねる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event>
			<text>アーウィンは2、3ページめくって文章に目を通したが、あなたには専門的すぎる文章だと悟ったようで、自分で説明することにしたようだ。しかし、彼らが知っているものと比べると、かなり違っていたようだ。ある時、ギルドはアルファ・エクイノイドが大量に存在する惑星を発見した。研究によると、アルファ種は一般的なエクイノイド種よりもはるかに高い知性を持っており、そのため群れの規模を大きくすることができたという。この惑星は、エクイノイドの尻を労働力として売ったり、色鮮やかな皮革として売ったりする、非常に有益な交易の源となった。ギルドが現在本部を置いている場所を選んだのは、実はそのためなんだ」

「ところで、この本にはそんなことは書いていない。子供向けの本です」。表紙をめくると、6本足の馬が草を食べているカラフルな漫画が描かれている。"私が知っているのは......あの時......そこにいたから......"アーウィンはため息をつき、本を閉じる。"バス野郎どもは今頃、俺を追い出したことを後悔しているに違いない！たぶんね。そうなることを願うよ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>結構だ。</text>
		<event>
			<text>アーウィンは肩をすくめる。「まあ、誰もがこのようなことを気にするわけでもないだろう。レネゲイドならもっと好奇心旺盛だと思ってたんだがな。まあ、君の負けだ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>エクイノイド？うわ、気持ち悪い！</text>
		<event>
			<text>アーウィンは顔をしかめる。"あのね、私がちょっとお荷物かもしれないことは認めるけど、失礼なことを言う必要はないよ。君はなんて子供なんだ」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_GENERIC_7" unique="true">
	<text>"傭兵 "なんて醜い言葉だ。えー。俺はずっとクズと仕事をしてきた。だが、クズの中でもシンジケートの連中は、一緒に仕事ができて一番嬉しかった相手だ」。アーウィンはあなたの目をまっすぐ見つめ、あなたは心の中を探るような感覚を覚える。"約束だぞ、キャプテン。傭兵が背負うような遺産からレネゲイドの名を守るんだ。"約束だぞ、レネゲイドの名を汚さぬことだ。お前も陰謀に加担していないならな。それはとても重要なことだ」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event>
			<text>アーウィンはうなずいて敬礼し、そそくさと立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>EHGで悪いことをしたんじゃないのか？傭兵がもっと悪いことをするとは思えない。</text>
		<event>
			<text>"あの...見て。ああ...俺は...過ちを犯した。原始人を騙して 無期限の年季奉公を させたかもしれないでも、そのせいでクビになったんだ、正々堂々とね。そうだ、私を陥れたネズミの三人組に復讐したいが......いいか？僕はミステークを犯した。自慢できることじゃない。しかし、すべてをきっかけに、我々はより良い人間になろうと努力することができる。俺が言いたいのはそれだけだ」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_IRWIN_ALKALI_1" unique="true">
	<text>アルカリはキッチンで様々な不安定な（そして違法な）化学薬品を混ぜるのに忙しくしていた。"アルカリ教授ですね？"アルカリはハッとして肯く。「はい、私はアルカリ教授として正式に知られている天才です」。あなたはアルカリがアーウィンの話し方を嘲笑うように、"s "の発音が不明瞭であることに気づく

アーウィンの興奮は落ち着くまで一瞬泡立つようだ。「お会いできて光栄です！私はあなたの作品の熱心なハンターです。あなたは、私がこれまでコレクションに加えることができた中で、最もエキゾチックでユニークな苔のような生命体のいくつかを創造した。君の作品に敬意を表して、これを贈ろうと思ったんだ」。アーウィンはアルカリに、カラフルなリボンが結ばれた奇妙なZ型の骨を手渡した。"あなたはその人を殺してはいけない...うーん...気にしないで"アルカリは骨をカウンターの上に置く。「贈り物は受け取った。"受け取った。お願いします"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_1" unique="true">
	<text>シルヴァンが朝食を作っている間、あなたはアーウィンが角からシルヴァンを覗いているのを見つけた。彼はあなたに向かって囁いた："こいつは信用できないな。あいつは...ずうずうしい。それにあいつはろくでなしだ。あなたは肩をすくめ、不安そうに両手で握っているアーウィンのブランダーバスに手をかけ、下げる。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_2" unique="true">
	<text>アーウィンとシルヴァンは廊下で偶然ぶつかり、視線を交わす。シルヴァンはうなずいたが、アーウィンは唸り、シルヴァンはそそくさと立ち去った。まだまだ言い足りないことがあったようだが、廊下で昔の揉め事を起こしたくはないのだろう。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IRWIN_SYLVAN_3" unique="true">
	<text>船内ではセキュリティ警告が鳴り響き、侵入者を追跡した結果、アーウィンが力ずくでシルヴァンの部屋に押し入ろうとしていることに気づく。シルヴァンのパスワードを当てることに失敗した彼は、ドアに何度も椅子をぶつけているが効果はない。あなたが彼を睨んでいるのを見つけると、彼はこう抗議した！絶対何か隠している！入れてくれたら証明できる！"あなたは、アーウィンもまた、あなたが捕まえた多くの許可されていないものを自分の部屋に密輸していることを簡単に思い出させる。"つまり、確かに。でもこれは違うんだ！彼は......ええと......ああ、ちくしょう......"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_BILLY_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_BILLY_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_1" req="unique_metyunt" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2" req="unique_metyunt" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_3" req="unique_metyunt" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_BILLY_1" req="unique_guntput" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_BILLY_1" req="unique_tonysr" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_BILLY_1" req="unique_symbiote" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_BILLY_NOTHING">
	<text>「ごめん、今は話せないんだ！」。ビリーは3台の携帯電話を持っており、2台は耳に当て、もう1台は腕のひだにぎこちなく入れている。彼はその3つの間で会話を操っているようだ。「金儲けで忙しいんだ。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_1" unique="true">
	<text>ビリーはまるでサーフボードに乗っているかのような奇妙なポーズをとり、あなたに話し始める。「なぜヘクターはヘクターと呼ばれるのか？まあ、教えてあげよう！僕は・・・知らないんだ。私の曽祖父、カール・ヘクターはその理由を誰にも言わなかった。もちろん、彼はそのことについてたくさんの冗談を言っていた。どこかの会社が売ってる ランプの名前だと言っていたなぜ彼がそのランプにこだわるのか、誰もわからない。そんな奇妙な男だった」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ヘクタールって苗字じゃないんですか？</text>
		<event>
			<text>「そうだね、今はそうだ。でも、私の曽祖父が会社を設立した当時はそうではありませんでした。曽祖父は会社を設立したとき、社名を完全に変えたんだ！彼はいつもユニオンマニアで、"カール "という名前が大好きだった。でも、彼はその名前の最後に "e "をつけて綴ったんだ。本当に、奇妙な男だよ」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_2" unique="true">
	<text>ビリーは、あなたが彼を非難していないにもかかわらず、防御的な口調になる。「僕は武器を売るのが好きなんじゃない！武器メーカーにはなりたくない。でも、家具を売るだけじゃ儲からないんだ！でも、何があるか知ってる？戦争だ両親はいつもそう言っていた 儲けるためには人の心の奥底にある 不安に訴えなければならないと当時は二人ともそれを信じようとはしなかった。私たちは最善を尽くした！状況を変えようとしたんだ。ナイツが新鮮な空気を吹き込み、人々が物事を変えられると本気で信じていた頃の話だ！しかし、物事は...物事は変わらない。理想を追い求める兄には それがわからなかった彼はCEOの人生には向いていなかった。重役になるには、現実のひどさをすべて受け入れる覚悟と意志が必要だ。一族の遺産のために、私はそのような犠牲を払わなければならなかったのです」

ビリーは深いため息をつき、暴言に疲れ果てた。「すみません。そのような暴言は商売になりません！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_3" unique="true">
	<text>突然ビリーが飛び出してきて、"マネー！"と叫んだ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜ今、金と叫んだ？</text>
		<event>
			<text>「そう感じたんだ！恨みと孤独しかもたらさない言葉を叫びたくなることがある。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>大丈夫ですか？</text>
				<event>
					<text>「いや、2時間後に電話があるんだけど、コーヒーを運んでくれる人がいないんだ。あと、内装が地味だね。ヘクター・インダストリー(tm)ブランドの高品質なファニチャー(tm)を使って、もっとおしゃれにしたらどうですか？あなたたちのような心無い消費者が私の製品を買ってくれることが、もう私の人生を楽しくしてくれる唯一のことなんです！ハハハ！"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>そうそう、僕もそういうことを叫ぶのが大好きなんだ。</text>
				<event>
					<text>"本当に、人生最高の喜びだよ"ビリーは他に何と言えばいいのかわからず、そそくさと立ち去った。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4" unique="true">
	<text>ビリーは、ヘクタールのロゴが押された美しいブルーのインクペンを手に、あなたにそっと近づく。「こんにちは、キャプテン！素晴らしいサイクルだ！そういえば、貨物室に未署名の書類がいくつかあるんだけど、君はサインするものを何も持っていないようだね。ペンが必要ですか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろん、それは素晴らしいことだ。</text>
		<event>
			<text>「たまたまいいペンを持ってるんだ！僕のお気に入りの一本なんだけど、君に使ってもらっても構わないよ。たった3円で、このクオリティのペンが手に入るんだから、かなりお買い得だよ！"</text>
			<variable name="loc_billy_pen" op="set" val="1" />
			<choice hidden="true">
				<text>なぜペンを3クズで売るんだ？</text>
				<event>
					<text>「ペンを売る？いや、もちろん違うよ。この船の筆記用具が不足していることに気づいて、『たまたまペンを2本持ってきたから、船長に使ってもらえないかな』と思っただけだ。だから今、そのうちの1本を君に差し出そう！いいペンだよ、約束する」。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>でも、なぜ3クズも払わなければならないんだ？</text>
						<event>
							<text>「でも、聞いてなかったでしょ、キャプテン！ペンの代金は払ってないだろ、あげてるんだ。ケツの穴の友達はそうするんだよ。ペンに3本も金を取るなんてバカげてる。そのペンと引き換えに、わずかなロイヤリティを払うと言っているんだ。こんな上質なペンを買ったら、誰だってバカにするさ。つまり、このペンを見てくれ！」。ビリーはあなたにペンを差し出し、いくつかの特徴を見せびらかす。"これを使ってインクの色を変えられるし、キャップを外したまま長時間放置すると、カートリッジが乾燥しないように密閉してくれるんだ！"</text>
							<choice hidden="true">
								<text>ロイヤリティ "と品物を交換することは、文字通り "お金を払うこと "ではないのか？</text>
								<event>
									<text>「船長、言葉の定義が、その用法の効力を裏切ることがよくあることにお気づきでしょう。何かに対して "お金を払う "ということは、ある種の意味合いを含んでいる。食料品に金を払う、定期購読に金を払う。しかし、これは交換である。取引、プレミアムオファー。唯一無二の取引だ。このペンが50本しか作られなかったことをご存知ですか？本来はヘクター社の重役や役員用に作られたものだが、我々は特別に数本だけ作ったんだ。考えてみれば、このペンを所有することで、3本のスクラップよりずっと多くのものを手に入れることができるんだ。</text>
									<choice hidden="true">
										<text>でも、なぜペンのために3本もスクラップを渡さなければならないんだ？</text>
										<event>
											<text>「そうする必要はない。でも、なぜそうしないの？このペンはどこの文房具店でも売っているようなペンではありません。このペンは、南部連合で最も裕福な地区にある、世界で最も有名なペン・メーカーによって作られた！このペンを使ったことのある人は私以外には誰もいないし、私もかろうじて使ったことがあるだけだ。このペンの寿命はこれからだ！しかも、たった3回分だ！まだ飲んでないのが不思議なくらいだ！"</text>
											<choice hidden="true">
												<text>あなたはこのペンを売り込みすぎだと思う。</text>
												<event>
													<text>"プッ、売りすぎ？このペンの品質を過小評価しすぎじゃないか？ほら、わかるよ。このペンを見て、"ワオ、これは本当にクールなペンだ "と思う人もいる。でも、僕は本当にクールなペンを必要とするような人間じゃないんだ。それはわかるよ。でも、こう考えてみてください。あなたは今、他のペンを持っていますか？そうは見えない。君は1週間も持たないような安物に慣れている。このペンはそれとは全然違う。このペンは1年間、使い続けることができる！しかし、あなたの限られたペンの使用率では、一生使い続けることができるだろう！いずれにせよ、これは長期的なものである！これは長期的な投資です。もう二度と、安くてひどいペンを買いに行く必要はない。たった3本のクズで、二度と必要ない唯一のペンを手に入れることができるのだ。</text>
													<choice>
														<text>ペンを買う。</text>
														<event>
															<text>"いずれはそうなると思っていたよ！さあ、どうぞキャプテン！"ビリーはあなたにペンを手渡した。ペンはずっしりと重く、光の下できらきらと輝いている。ビリーはにっこり微笑み、無意味な、とはいえ高級な筆記用具に3クズも使わせることに成功したことを誇りに思う。</text>
															<item_modify>
																<item type="scrap" min="-3" max="-3" />
															</item_modify>
														</event>
													</choice>
													<choice>
														<text>結構だ。</text>
														<event>
															<text>"本当に？あれだけ詮索して、あれだけ完璧なセールスマンシップを駆使して、それでもまだ欲しくないのか？まったく、こんな日が来るとは思わなかったよ。今まで会った人全員とこのゲームをしてきたけど、一度も失敗したことがないんだ。ペンのせいか？僕は毎回違うアイテムを使うんだけど、このペンなら本当に君を落とせると思ったんだ。ワオ...」。ビリーは本当に驚いているようだ。"まあ、少なくともこのペンは僕のものだね。ところで、本当にいいペンだね。</text>
														</event>
													</choice>
												</event>
											</choice>
											<choice>
												<text>ペンを買う。</text>
												<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE" />
											</choice>
											<choice>
												<text>結構だ。</text>
												<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_REFUSE" />
											</choice>
										</event>
									</choice>
									<choice>
										<text>ペンを買う。</text>
										<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE" />
									</choice>
									<choice>
										<text>結構だ。</text>
										<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_REFUSE" />
									</choice>
								</event>
							</choice>
							<choice>
								<text>ペンを買う。</text>
								<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE" />
							</choice>
							<choice>
								<text>結構だ。</text>
								<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_REFUSE" />
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice>
						<text>ペンを買う。</text>
						<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE" />
					</choice>
					<choice>
						<text>結構だ。</text>
						<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_REFUSE" />
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>ペンを買う。</text>
				<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE">
					<text>「はい、キャプテン！」。ビリーはあなたにペンを手渡した。ペンはずっしりとした重みがあり、光の下できらきらと輝いている。ビリーはにっこり微笑み、無意味な、とはいえ高級な筆記用具に3スクラップも使わせることに成功したことを誇らしく思っている。</text>
					<item_modify>
						<item type="scrap" min="-3" max="-3" />
					</item_modify>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>結構だ。</text>
				<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_REFUSE">
					<text>"ああ、でもキャプテン、あなたが何を逃すか考えてみてください！これほど素晴らしいペンを買うチャンスなんだ。君は唯一無二の、特別な存在になり、筆記用具のファンタスティックな才能を持つ、そのような人物になるんだ。そんなことはどうでもいいと思うかもしれないが、重要なことなのだ。それは、あなたが何者であるかについて、他の人にメッセージを送ることになる。あなたはクソみたいなプラスチックのガラクタを使っている誰でもない人ではない！あなたは誰もが欲しがるペンを持っている。そのクールなペンはどこで手に入れたんだ？」「そんなクールなペンはどこで買えるんだ？そして、あなたは彼らに何を言うか知っていますか？このペンはHektar IndussstriessのCEOから買ったんだ！このペンは一点もので、私のものです！」。そんなチャンスを逃したいと思うか？"</text>
					<choice>
						<text>ペンを買う。</text>
						<event load="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_4_PURCHASE" />
					</choice>
					<choice>
						<text>ああ、パスするよ。</text>
						<event>
							<text>ビリーは顔をしかめる。「本当に？君は僕みたいにペンが好きじゃないんだろうね」。ビリーはペンを愛おしそうに見る。"まあ、少なくとも、僕はそれを取っておくことができると思うよ。でも、本当に使えると思うんだけど......"</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_BILLY_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「性別なんて奇妙なものだと思わないか、キャプテン？透視能力帝国の時代には、我々ナメクジに「性別」はなかった。両性具有で、あまり区別がなかった。その後、我々はユニオンと接触し、文化が根底から覆された。正直なところ、私自身はユニオン狂信者みたいなところがあるんだけど、それは想像がつくだろう。でも、私たちが人類から取り入れたものの中で...二元的な性別の概念は、私にとって最も奇妙なものだ。すべての人類がそう考えているわけではないが、改革派にそのような考えを与えた者がいるのは確かだ"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>性別はとても奇妙だ。</text>
		<event>
			<text>ビリーはうなずく。"少しの間、両方の面で遊んでみたんだ。でも、どうでもいいと思ったんだ。いいカテゴリーに入りたい人たちにとってはいいことなんだろうけど、僕には関係ないんだ。オールド・ビリーはただのビリーだ。僕は僕で、僕は僕の好きな人を好きになる。どっちも過激すぎると思うんだ。でも、できる限り政治には首を突っ込まないようにしているんだ」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_SYLVAN_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_7" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_8" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_9" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_SLOCKNOG_1" req="unique_slocknog" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_DYLAN_1" req="dylan" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_TRIO_1" req="SYLVAN_TRIO" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_NOTHING">
	<text>「申し訳ない。商人であり、語り部であることは大変な仕事だ。エネルギーが回復したら、また来てね。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>あなたはシルヴァンのそばを通り過ぎ、手を振って挨拶しようとした。その代わり、彼は真剣な顔つきになり、あなたの目をじっと見つめた。"いつか時が来るだろう、見知らぬ者よ、我々は自分の悪魔と向き合わなければならない時が。そしてその審判の日に、私たちは無慈悲な真実を知ることになる。神の目には、誰にも慈悲はないが、罪人には涙すらない。"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>な、なんだって？</text>
		<event>
			<text>「あまり心配しないで。友人から友人への、ちょっとしたアドバイスだ。ちょっと野心的になりすぎたときのために、あることを心に留めておくといい」。シルヴァンはあなたの背中を叩くと、それ以上何も言わずに立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>隣の部屋に足を踏み入れると、煙に驚かされる。最初は火事かと思ったが、そうではなかった。シルヴァンが椅子を用意し、大きな葉巻を吸いながらヘクタールの雑誌を読んでいるのだ。その煙があなたを咳き込ませる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>消せ！火事になる</text>
		<event>
			<text>「変な人、変な人！ご心配なく。この部屋の火災報知器はすでに切ってある。パニックになる必要はない！"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>何をしたんだ？</text>
				<event>
					<text>「もしそうしなかったら、警報が鳴っていただろう？よく考えろ、よそ者。お前がバカじゃないことはわかってるんだ！」。シルヴァンは苦笑し、また雑誌をにらみつける。これは負ける戦いだとわかって、あなたはあきらめた。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何を読んでいますか？</text>
		<event>
			<text>"私が読んでいるのはゴミの集まりだ、よそ者め！"彼は雑誌を叩きつけた。「ペテン師め、ヘクターズめ。あの傭兵資本家どもは恥を知らないのか？一族郎党、地獄に堕ちろ。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「シルヴァンがあなたの背後に回り込み、金属性の物体があなたの脇腹を刺すのを感じた。「今君を殺したら、誰が止められる？セキュリティ対策もなしに、変人どもを乗船させるのは、ちょっと......責任重大だな？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>殺さないでくれ。</text>
		<event>
			<text>え？ああ、よそ者。本気じゃなかったんだ！"彼は後ずさりしながら、金属製の物体がただのペンであることを明らかにした。「でも、せっかくだから、このペンを買いませんか？たった3本ですよ」。</text>
			<choice>
				<text>ペンを買う。</text>
				<event>
					<text>「どうもありがとう！いつもありがとう。シルヴァンはあなたにペンを投げ、そそくさと立ち去った。</text>
					<item_modify>
						<item type="scrap" min="-3" max="-3" />
					</item_modify>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>拒否する。</text>
				<event>
					<text>「残念だ。でもいいんだ！"シルヴァンは立ち去ろうとしたが、あなたはそれを止めた。"どうかしたのか、よそ者？"</text>
					<choice>
						<text>あれは何だったんだ？</text>
						<event>
							<text>"あぁ、社会実験だよ。昔の家族から譲り受けたんだ。大したことはないんだけど、すぐに飽きちゃったんだ。</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_4" unique="true">
	<text>シルヴァンがいつになくにやけた笑みを浮かべていることに気づく。いつものことだが、これではいつも以上に彼と一緒にいるのが嫌になる。あなたは彼が何を笑っているのか聞こうと近づこうとしたが、あなたが彼の方へ歩き始めるやいなや、彼は反対方向へ急いで行ってしまった。</text>
	<choice>
		<text>彼に続け</text>
		<event>
			<text>結局のところ、追跡は信じられないほど短時間で終わった。ほんの数秒前に彼が通った角を曲がると、スラッグは魔法のように消えていた。クルー・マニフェストを確認すると、シルヴァンが何らかの方法で彼を追跡しないように設定していたようだ。彼の居場所さえわかっていれば、あなたは彼を叱りつけるだろう。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>放っておけ。</text>
		<event>
			<text>野生のガチョウを追いかけても得るものは何もない--いや、むしろ野生のナメクジを追いかけても得るものは何もない。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"見知らぬ人、あなたのことを十分に知っているような気がするので、ちょっと......個人的な質問をさせてください。よろしいですか？"</text>
	<choice>
		<text>どうぞ。</text>
		<event>
			<text>"オーケー...上か下か？"</text>
			<choice>
				<text>え？</text>
				<event>
					<text>「ハハハ！いやいや、冗談だよ。でも本当に、君のことを "よそ者 "と呼んでもいいかな？君の名前すら知らないんだ。というか、クルーの誰も知らない。"</text>
					<choice>
						<text>##############</text>
						<event>
							<text>あなたは話そうとしたが、シルヴァンは突然天井を見ようとした。「ええ、ええ、わかっています。でも...まあ、やってみようと思ったんだ。そうなんだ。バカなルールだ..."</text>
							<choice>
								<text>誰と話しているんだ？</text>
								<event>
									<text>"ああ、気にするな、よそ者！独り言だよ。あなたは無表情で彼を見つめるが、彼は笑うだけだ。「心配するな。いずれわかるようになるよ、よそ者。きっとそうなるよ..."</text>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>そんな気分じゃない。</text>
		<event>
			<text>「失礼するよ、よそ者。ではまたの機会に！"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「死は誰にでも訪れるものだ！ニヒリズムに負けるな！"シルヴァンはポケットからタバコを取り出し、火をつける。</text>
	<choice>
		<text>なぜ、私にそんなことを言ったのですか？</text>
		<event>
			<text>「死は避けられないということを友人に思い出させるのに、今日ほど適した日はないよ！ハハ、絶対に忘れないよ。タバコ吸うかい？彼はあなたにタバコを差し出す。</text>
			<choice>
				<text>結構だ。</text>
				<event>
					<text>「大丈夫だ、よそ者。今は安全なところにいろよ。シルヴァンは自分のタバコを取り出し、マントに当てて消す。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>受け入れる。</text>
				<event>
					<text>シルヴァンはもう1本手に取り、火をつけてあなたに渡す。「じゃあ、行ってくるよ。笑顔を忘れないで！"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_7" unique="true">
	<text>シルヴァンがクルーラウンジにボードゲームを設置しているのを見つける。たくさんの複雑な駒と偽札を並べ、すべてをセットアップしている。しかし誰もプレイしていない

あなたが近づくと、シルヴァンは顔を上げずにあ なたに声をかけた。"奇妙なゲームだ、これはヘクター・インダストリー社の創設者であるカール・ヘクターが、ユニオンへの旅行からこのゲームを持ち帰ったんだ。市場支配の練習だ。モノポリーだ」

シルヴァンはプレイヤーの駒を一つ取り出し、ゲームボードのカラフルなマスに置く。"割とシンプルなんだ。自分の駒を持ち、サイコロを振るたびにボードの下に移動させる。そのお金で着地したスペースの物件を購入し、他のプレイヤーがあなたの物件に着地したら、そのプレイヤーに家賃を請求します</text>
	<choice>
		<text>簡単そうだ。</text>
		<event>
			<text>「そうだね！全部勝つための競争なんだ、よそ者！でも金がなくなれば破産だ！でも、まだ座って、みんながプレイするのを見なきゃいけないんだ！でも、このゲームの一番好きなところは、そのあとの展開なんだ！」。</text>
			<choice>
				<text>次に何が起こるのか？</text>
				<event>
					<text>シルヴァンは突然飛び上がり、ブラスターを手にしてゲームボードに向かって7発撃ち込む。「お前はすべてを消滅させる！ブルジョワの戯言と派手なスーツに身を包んだドブネズミ野郎ども、そのにこやかな笑みでお前たちから目を奪い、殺伐とした惨めさの中で座って見ていることを強要する！彼らの首を刎ねろ、と私は言いたい！俺と一緒か、よそ者？市場に死を！エリートに死を！俺たちの革命が現状を焼き尽くすんだ！」。</text>
					<choice>
						<text>そうだ！革命には大賛成だ！</text>
						<event>
							<text>「文字通りの意味で言ったんじゃないんだ、よそ者！ゲームに過ぎない。私は自由市場が大好きだ！自由市場が大好きだ！現状維持が大好きだ。スーツを着た男が特に好きだ。うーん」。シルヴァンは突然あなたに頭を下げる。"だが、首が回らなくなったら、電話をくれ。興味があるかもしれないが、私の頭が転がるのは避けたい..."</text>
						</event>
					</choice>
					<choice>
						<text>すべてが...とてもドラマチックに思える。</text>
						<event>
							<text>"ああ、真面目な話だと思わないでくれ、よそ者！僕はただゲームの説明をしただけなんだ。一日の終わりには、ゲームを片付けて、みんな友達に戻るんだ。頭を丸めることもない。みんな仲良く、同意する。何も変わらない。そして、誰も何も変わることを望まないんだ。同意できてうれしいよ</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_8" unique="true">
	<text>「調子はどうだい？君に会うと、いつも一日が明るくなる。いつもより多くのお金をもらえるからって理由だけじゃないんだ！"</text>
	<choice>
		<text>待って、どうして "ス "が出ないの？</text>
		<event>
			<text>ん？あ！あはは。悪かった。すみません、忘れてました。本当にすべてのスラッグがこのような言語障害を持っていると思っていたのか？いや、もちろん違うよ！ただ、みんなと会話するのに面白い方法だと、あるとき意見が一致したんだ！」

シルヴァンが本気なのかそうでないのか、あなたには純粋にわからないが、あなたがそれ以上尋ねる前に、彼は突然角の向こうに消えてしまった。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_GENERIC_9" unique="true">
	<text>"SSSSTRANGER "に言わせてもらうが、この船とクルーはなかなかいい！昔の海賊時代を思い出すよ。誤解しないでくれ、俺の小さな乗組員たちは素晴らしいが......まあ、彼らは消耗品だ。宇宙は俺たち一部の人間だけを愛撫しているような気がする。誰が重要なのか、神の手が決めているように。私自身は決してスピリチュアルな人間ではなかったが、ある種のものを見てきた。クルーには親切にしなさい。たとえこのような宇宙であっても、すべての命が大切だ。"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_SLOCKNOG_1" unique="true">
	<text>シルヴァンとスロックノッグはラウンジの隅で一緒に一服している。君は "さすらいのヒーロー "という肩書きが好きらしいね。ちょっと...派手な肩書きだけど、僕には判断できないよ」。シルヴァンはスロックノッグへのちょっとしたジャブに苦笑する。

はあまり気にしていないようだが、シルヴァンを訂正しようと躍起になっている。"ああ、いや、そうでもないよ。僕は放浪者じゃないし、英雄でもない。君と違ってね。君は本物だ......真のミステリーだ。こんな有名な人に会えて光栄だよ、クラプトクラシーだけでなく、マルチバース全体で！」。スロックノッグが触手を伸ばす。「シルヴァンはスロックノッグの手を握るが、少し間を置いてからだ。"英雄 "が俺を本当に表しているかはわからないよ、よそ者。私は商人だ。俺は商人だ。長年かけて稼いだ名声を、ちょっとしたゴミと多少の安全のためなら喜んで交換する。残念なことに、私が残した遺産を前にして、一部の愚か者が何かを証明しようと、私にあらゆるものを投げつけずにはいられなくなったようだ。私がここに立っていることでもわかるように、彼らは......あまり成功しないんだ」。シルヴァンは肩をすくめる。"だが元国王に会えて光栄だ。私はクラプトクラシーにはあまり近づかないが......そうだな、いくつかのコネは確かに役に立つだろう？"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_DYLAN_1" unique="true">
	<text>"見知らぬ人、これは何？"あなたが歩いて行くと、シルヴァンがディランを見つめていた。彼は今、存在しない鼻を舌で触ろうとしている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>彼もあなたと同じCELの一員ですよね？</text>
		<event>
			<text>「でも、CELがどれだけ大きな組織かわかっているのか？全メンバーを暗記するのは無理だよ」。シルヴァンはディランに向かい、彼の注意を引こうとする。「もしもし？お前は何者だ、よそ者か？"
"M A DYLON!"ディランは突然鼻を出現させ、それを舐めることに成功した。私はプライムクラスター出身です。"
"
"
"
あなたもシルヴァンも顔を見合わせたが、突然ディランが激しく爆発し、後ろに投げ出された。"彼は死んだの？"シルヴァンは完全にショックを受けているようだ。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>彼はおそらく大丈夫だろう。</text>
				<event>
					<text>その数分後、ディランは突然、新品同様に姿を現した。彼は支離滅裂な言葉を発し、そして浮遊する。シルヴァンはまだまったく言葉を失っている。今回ばかりは、彼より先に奇妙なものに慣れてしまったようだ。ちょっといい気分だ。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_TRIO_1" unique="true">
	<text>あなたはカフェテリアで大きな鍋を囲んで座っているシルヴァン、オビーン、アヌラクを見つけた。アヌラクは両手をこすり合わせながら、何かとても長い祈りのようなものを捧げているようだ。シルヴァンとオビンは笑いをこらえようとしていたが、アヌラックが突然目を開けた

「シェルスケンブリー！シェルスケンブリー！」 

 突然目を開けた！ちょうどこの素晴らしい鍋のスープを食べようとしていたところだ！ご一緒にいかがですか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>もちろんだ。</text>
		<event>
			<text>アヌラックは嬉しそうに拍手し、スロークッションを調達してシルヴァンの隣に置く。ナメクジの隣に座るのは少し気が引けるが、失礼にならないようにそうする。シルヴァンは微笑むが、何も言わない。アヌラックは両手を合わせ、祈りを再開する

"そして、この食事に最高の祝福がありますように。そして、私の僧籍から与えられた力をもって、今日ここでその神聖な摂理を司る権威として、私の親愛なる友人たちに心からの祝福がありますように」
「偉大な戦士であり、才能ある詩人であるオビーン。あなたの導きの光が、彼の民への道を明らかにし、彼が彼の親族の者たちと再会できますように」。アヌラクはオビーンにジェスチャーをし、彼の頭に手のひらを短く置く。 
"シルヴァン、彼の道を行く者すべての恩人。肺がダメになる前に、あなたのエーテルの力が私の親友の喫煙中毒を治してくれますように」。目を閉じたまま、アヌラクは少し微笑む。シルヴァンは遊び半分に彼の手を振り払ったが、最終的にはマントの上に手のひらを置かせてやった。シェルスケンスブリー、恐れを知らぬレネゲイド、そして親切なキャプテン。大いなる目よ、彼らに勝利をもたらし、最も恐ろしい敵を打ち負かすことができるよう、彼らにふさわしい成功を授けてください。"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>祝福を受け入れる。</text>
				<event>
					<text>あなたは少し頭を下げ、アヌラックがあなたの頭に手のひらを置くのを許した。手のひらは温かく、ガラスのように感じられるが、アヌラックが手のひらを離すのは一瞬だけだ。彼は詠唱を終えると、ようやく目を開ける。「スープの時間だ！ああ、私はスープが大好きだ！"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>結構だ。</text>
		<event>
			<text>「ああ、それは残念だ！でも、どうして？あんなに美味しいスープを作ったのに、本当に美味しいって保証するよ、大好きな食材を全部使ったのに...」
シルヴァンがアヌラクの唇に触手を当てて押し黙らせる。「静かにしろ、アヌラック。船長は忙しいんだ。邪魔しないようにしよう、な？"シルヴァンは微笑みかけるが、その裏にはちょっとした悪意を感じずにはいられない...。</text>
		</event>
	</choice>
</event>





<event name="SOCIALIZE_ALKALI_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ALKALI_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_1" req="unique_ooj" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_2" req="unique_ooj" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_FREDDY_1" req="LIST_CREW_FREDDY" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ARIADNE_1" req="unique_ariadne" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ELLIE_1" req="LIST_CREW_ELLIE_COSTUME" />
		<event name="SOCIALIZE_IRWIN_ALKALI_1" req="unique_irwin" />
		<event name="SOCIALIZE_NIGHTS_ALKALI_1" req="unique_nights" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_1" req="unique_ivar" />
        <event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_2" req="unique_ivar" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_NOTHING">
	<text>今は何もしていないように見えるが、あなたが彼に近づくと、アルカリは困ったような声を出す。「構いませんか？どんな部屋でも酸素の供給量には限りがある。あなたが何か人生を変えるようなことを言わない限り、あなたは私の空気供給を独占するだけで、何もしていない。お引き取り願いたい」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_1" unique="true">
	<text>あなたはアルカリが浄水器をいじっているのを見つけ、何をしているのか尋ねる。「なぜ私を困らせるの？私が忙しいのがわからないの？"

 あなたは腕組みをして、アルカリにもう一度浄水システムで何をしているのか説明するよう要求する。彼は大げさなため息をついて、あなたの理解力のなさにイライラしていることを示す。「様々な種族が硫酸を摂取した場合の影響を実験しているんだ。その結果は啓発的なものになると断言できる」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>アルカリが求めている "結果 "を知るよう要求する。</text>
		<event>
			<text>アルカリは少し間を置き、目を丸くしようとした。「この複雑なプロセスは君には理解できないだろうから、簡単に説明しよう。硫酸がハッチを通り、おなかの調子を悪くする。おなかの調子が悪くなることが、種によってどの程度影響するのか知りたい。さて、私の実験を邪魔するのはやめてもらいたい。クルーが血を吐き始めたら、すぐに知らせてくれ。そうすれば、コントロールテストがうまくいっていることがわかる。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>彼の実験をあざ笑う。</text>
		<event>
			<text>あなたはアルカリの頭を叩いて親指を立て、科学的手法を取り入れたことを祝福した。全く的外れだが、彼はさらに勇気づけられたようだ。「やっと私の天才を理解してくれた。私の実験の邪魔をしないでくれ。クルーが血を吐き始めたら、すぐに知らせてくれ。そうすれば、コントロールテストがうまくいっていることがわかる。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>あきらめて、そっとしておいてやれ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_2" unique="true">
	<text>アルカリが緊張した面持ちで近づいてきた。気まずい沈黙がしばらく続いた後、あなたはついに彼にどうしたのかと尋ねた。また誤って水道水に毒を入れたとか、実験中に人を殺してしまったとか、そんな説明をしてくれると思っていたのに、彼は不意打ちを食らわせた。「船長、重要な質問です。仮説のテストだ。私は...人種差別主義者ですか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>非常に素晴らしい。</text>
		<event>
			<text>"うーん、待って、何？ハハハ...いや、違うんだ...。私は人種差別主義者ではありませんなんてバカなことを言うんだ！優生学と人種差別はまったく違うものだ！一方は科学的で、もう一方は根拠のない部族の戯言だ！シェルの成功を見てみろ！みんな仲良く、争いはゼロ、みんな忠実に目的を果たしているんだ！」

アルカリは皮肉を完全に忘れて続ける。「遺伝的に生存不可能な数人は死ななければならないが、残りは生まれてこないだけだ！だからシェルは他の種族と違って、とても効率的で賢いんだ！ええと......ごめん、君が遺伝的に生存可能でないと言いたかったわけじゃないんだ。そうだ。ほとんどね。ほとんどね待ってよ、また "アホ "なこと言っちゃった？うっ。後で、また精神的なエネルギーが湧いてきたときに、自分が "アホ "なのかどうか聞いてみよう」。アルカリは少し傷ついたようだが、また実験に没頭するためにその場を離れた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>少しね。</text>
		<event>
			<text>え？少し？少し？気でも狂ったか？人種差別なんかしてねえよ、バカ野郎！バカ野郎。ちくしょう、なんでそんなことを言い出すんだ。あんたは精神的に不十分だと警告したいだけなのか？うわっアルカリが転がる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そうでもないよ。</text>
		<event>
			<text>「そうではないのですか？なぜ不確かなんだ？もちろん、私は差別主義者ではないよ、バカ。フン。時々、明白なことを言う自信がある唯一の人間であることが苦痛になるんだ」。アルカリが転がる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>全然違うよ。</text>
		<event>
			<text>「ほっとしたよ！多くの人が僕のことをそう言っていたから、心配になってきたんだ！まあ、何事に関しても正しいのは俺だけだってわかってよかったよ。"アルカリが転がる。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_3" unique="true">
	<text>"重要な...あえて言うなら、哲学的な質問だ"アルカリはあなたをじっと見つめる。「誰かを憎んでいるか？燃えるような、焼けるような憎しみ。死んでほしい人。特別な、痛みを伴う、とてもぞっとするような死に方をするような。"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>そうだ。</text>
		<event name="ALKALI_GENERIC_3_PART2">
			<text>「ふむふむ。そして、2つ目の質問もあります。同じぐらい重要なことだ。もしあなたが誰かをあのように、特別な、燃えるような、ぞっとするような憎しみで憎んだとしたら、それはあなたを悪人にしますか？スピリチュアルなたわごとを持ち込まないでください。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>そうだ。</text>
				<event>
					<text>"うん。まあ、誰も嫌いにならなくてよかったよ！憎しみは非合理的な衝動であり、原始的な脳内化学物質によって引き起こされる。私は無意味な感情に縛られることはない。ネルバなんてクソ女は、愛に値しないのは事実だ。同じ意見で嬉しいよ、レネゲイド"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>いや。</text>
				<event>
					<text>"ウフフ。もちろん、そのような基本的で生得的な衝動に『悪』のレッテルを貼ることは、教会で語られ、スピリチュアルなテキストに刻まれるようなナンセンスなことだ。憎しみとは、私のようなまともな人間の心の中では、理性以外の何ものでもない。ネルバを憎む理由はたくさんある！私たちが同じ考えを持っていることが分かってうれしいよ、レネゲイド"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>私は哲学者ではない。</text>
				<event>
					<text>"そして私もそうではない、間抜け。お前が哲学者だと思えば、初級レベル以上の語彙を使うかもしれないな。わかったよ、お前の脳みそは選ぶのに役立たずなんだな。私は答えを見つけるために他の場所に行く。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>いや。</text>
		<event load="ALKALI_GENERIC_3_PART2" />
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そう、君だ。</text>
		<event>
			<text>「君の返事にユーモアは求めていない。俺を殴り殺さないだけの自制心があるかどうかさえ疑わしいからな。わかった。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_4" unique="true">
	<text>アルカリの部屋に、まるで証拠品でもあるかのように、生き物や進化の木の奇妙な絵が飾られているのに気づく。アルカリはあなたがそれをじっと見ているのを見て、あなたの言葉にならない質問に答えた。「私は銀河系では天才的な科学者であることで有名だ。しかし、それは私の真の使命に比べれば微々たるものだ。我々の存在の根幹を揺るがすような......巨大な突破口だ」

アルカリはドラマチックな効果を狙ってポーズをとる。「私が最初に科学地区で脚光を浴びたのは、貝とナメクジという種の歴史を研究し、特に共通の祖先を見つけようとしたためだ。できなかった誰もできなかった。化石の記録もない。洞窟壁画さえもない。過渡期の証拠もない。これだけはっきりした生物学があれば、何かあると思うだろう。これが私の最大の仮説につながる。ナメクジ種の進化に「いたずら」があったことを示唆する証拠があるようだ。まるでナメクジがシェルとエイリアンのDNAをつなぎ合わせたかのように。このことは、ナメクジのテレパシー能力が多元宇宙の他のどの種にも見られないものであることからも裏付けられる。ナメクジには我々の母星で発見された生化学が含まれているが、同時に多元宇宙の他のどの種にも見られない何かが含まれている。もっと何かあるはずだ それを突き止めるそして、そのとき、私の天才に反論できる者は、生きている限り一人もいないだろう。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_GENERIC_5" unique="true">
	<text>あなたはアルカリが古い手紙の束を読みふけっているのを見つけ、「コルデット・キプイ」という名前を少し聞き取った。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>この文字は何ですか？</text>
		<event>
			<text>アルカリは少し驚いたようで、声が震えている。彼が悲しんでいるのはわかるが、それをいつもの迷惑そうな無関心な口調で隠そうとしている。「過去からの過ち。愛とは無意味なものだ。決して見つけることのできない幸福を求めて、愚かで軽率なことをさせる化学反応だ。陥りやすい罠だ。幸いなことに、私の仕事は、そのような無意味で危険な追求から気をそらすのに役立っている」。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>それは悪い見方だ。</text>
				<event>
					<text>アルカリは嘲笑する。「まあ、レネゲイドは性的な好意を乱暴に誇示することで知られている。あなたのような人が、欲望や愛を抑制するために認知機能を十分にコントロールできるとは思えない。私は科学者であり、天才だ。このことに関しては、お前よりも資格がある。いいから...私の部屋から出て行け"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>首をかしげる。</text>
				<event>
					<text>アルカリはあなたが同意しても、まったく慰めになっていないようだ。「あなたが同意しているのは、おそらくどこかの売春宿で売春婦にひどい目に遭わされたからでしょう。私は長年の慎重な分析と科学的な理論によってこの結論に達した。私は愛が悪いものだと考えているのではなく、それを証明したのだ。さあ、私の部屋から出て行きなさい」。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>何も言わずに立ち去る</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_1" unique="true">
	<text>アルカリは、廊下の真ん中で無意味にくねくねしているOOJに目をやった。「見てみろ。生物学的完璧さ、究極の武器、究極の実用性。この兵器は、無価値なものを世代交代させるために作られたんだ。君はとても幸運だ、レネゲイド、君の船には最高の生物学的驚異と、その創造者の両方が乗っている。"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>OOJは "それ "でも武器でもない。彼も一人の人間だ。</text>
		<event>
			<text>「アハハハハハ！HAHAHAHAH！ああ。冗談じゃない。お前は人道主義者か？人道主義者か？ITは研究室で生まれ、試験管の中で作られた。研究室で生まれたものは人間じゃない。貝でもない限り。あるいは...体外受精したもの。なるほど、一理あるかもしれない。でも、たぶんね。あなたの間違いを証明するためだけなら、このことについては後でもっと大きな仮説を立てるつもりです」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私は幸運だ。</text>
		<event>
			<text>「よかった、返事がないかと心配したよ。私の研究室のスタッフ以外の人たちが私と交流することはめったにないから、今のうちに私の解説の眺めと見事な天才ぶりを堪能しておくれ。長くは続かないからアルカリが転がる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何も言うな。</text>
		<event>
			<text>気まずそうにアルカリは自嘲気味に笑う。"うん...本当にラッキーだった..."アルカリはあなたの沈黙をどう受け止めたらいいのかわからず、その場を転がる。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_2" unique="true">
	<text>あなたはOOJとアルカリが、ちんぷんかんぷんな会話を繰り返しているのを見つけた。あなたが知っている限り、誰も彼らの言っていることを理解できないからだ。しかし、もし理解できるとしたら、それはアルカリだろう。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>モーフが何を言っているかわかるか、アルカリ？</text>
		<event>
			<text>アルカリは、あなたの邪魔をしたことに腹を立て、あなたに向き直った。「なに？いや、彼らが正しくコミュニケーションするための正しいニューロンを、私は完成させていないんだ。彼らがまったく "話す "ことができないのは不可解だ。私は、彼らが話しているのがナンセンスではなく、本当の言語であることを示す何らかのパターンを探っている。その結果、結論は出ないが、落胆はしていない。この暗号を解読できないなら、この多元宇宙で解読できる者はいない！だから消えて、集中させてくれ。これは簡単なことでも、すぐにできることでもないんだ」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKALI_FREDDY_1" unique="true">
	<text>アルカリはフレディに近づき、お茶を飲むフレディを静かに観察し始める。フレディはソーサーを置くまで、しばらく見つめ返していた。「お邪魔してすみませんが、あなたは何をしているんですか？君はとても奇妙な標本だ。私がこれまで観察してきたカマキリはみな、滑稽なほど苦痛を覚えるほど、信じられないほど知能が低い。しかし、君は少なくとも平均的な知能を持っているようだ。後であなたの脳を解剖して、あなたのIQをジャガイモ並みから引き上げた遺伝子の突然変異を発見しても構いませんか」
「それは失礼な。あなたはいつもこうなのか、それとも私の種族に何か恨みでもあるのか」

「ナンセンスだ、私はすべての蛮族を平等に見ている。彼らは皆、銀河系でその役割を担っているが、私が優しく詮索することを気にする必要はないだろう。マンティスはよく私の知性の広さに感心するんだ！」

フレディはアルカリにはそれ以上何も言わず、あなたに向き直る。「このクソ野郎はどこで見つけたっけ？そして彼のガス抜きをさせてもらってもいいかな？"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ARIADNE_1" unique="true">
	<text>船の反対側から甲高い悲鳴が聞こえてきた。到着すると、アリアドネがアルカリの腕をつかんで宙に浮かせていた。アルカリが自由にしてもらおうともがくと、アリアドネはアルカリをにらみつける。アリアドネはアルカリをにらみつける。「お願いです、この凶暴な獣は気が狂って私を殺そうとしています！すぐに離すように言ってくれ！宇宙は私の天才を失うわけにはいかないんだ！」
 あなたはアリアドネを見上げ、呻く。「この小さなカビの胞子は、私が醜いからって男呼ばわりするのが面白いと思っただけ。私は彼の顔を拳で叩き割ってやろうかと思ったけど、彼はむしろ窓から放り投げてやりたいのかもしれない」

アルカリは、アリアドネがそんなことをほざくのを侮辱するかのように、口を開く。「馬鹿な、そんなことを言った覚えはない！私はあなたの種族が両性具有かどうかの知識を求めたのです。あなたが女性であることはよく知っているが、ナメクジに言わせれば、性別はユニオンから受け継いだ社会的構成概念に過ぎない！アリアドネはアルカリを地面に叩きつけて壁に蹴りつけ、そこで彼は呆然と横たわっていた。アリアドネに殴り続けさせたい気持ちもあるが、殺させるわけにはいかないので、しぶしぶ落ち着くように頼む。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKALI_ELLIE_1" unique="true">
	<text>エリーとアルカリは休憩室で隣り合って座っている。アルカリは図を使ってエリーに遺伝や対立遺伝子について説明しようとしているようだが、その代わりに彼女はピンクのクレヨンで紙に馬の落書きをしている。しかし、彼の典型的な行動とは異なり、アルカリはイライラしているようには見えず、彼女の行動が理解できないことに少し苛立っているようだ。あなたは...型破りですね、エリー教授。それは悪いことではありません！未来を築くには型破りな科学が必要で、あなたはクアープジュースで素晴らしい仕事をした！ただ...私の研究に対して、あなた自身の考えを付け加えてもらえないかと思ってね。エリーは馬を描いてるんだ！」

















！エリーは扇風機のためなら何でもするよ！」

アルカリはほっとしたようだ。「よかった！それじゃ、邪魔はしないから...」。アルカリはエリーを最後にもう一度見つめながら、その場を立ち去った。</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TYRDEO_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_TURZIL_1" req="unique_turzil" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_OOJ_WEALSEY_1" req="OOJ_AND_BIRD" />
		<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYRDEO_1" req="unique_mayeb" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_TYRDEO_1" req="unique_ivar" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_NOTHING">
	<text>「おお、驚いた！驚いたよ、キャプテン！すみません、瞑想を始めるところでした。不安を鎮めるのに役立つんだ。後で話そう。"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_1" unique="true">
	<text>ティルデオは母国語の歌を口ずさみながら、そそくさと通り過ぎた。不思議に思ったあなたは、彼に何の歌か尋ねてみた。「ああ、この小さな曲？ああ、この小さな曲？子供の頃、よく遊び場で歌ったんだ！懐かしすぎる..."</text>
	<choice hidden="true">
		<text>どんな内容ですか？</text>
		<event>
			<text>「革命家たちがオアティスを殺したときに歌った歌だ！彼の臓器の防腐処理された断片を配り歩く話なんだ。3番目と4番目のメロディーは、誰が彼の肝臓を手に入れたかという言い争いの話なんだ！"ティルデオは、この手の歌が子供たちに不適切だとは思っていないようで、歌いながら道を進んでいく。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_2" unique="true">
	<text>不思議なことに、船のあちこちにティルデオの肖像画が飾られている。誰が飾っているのかは明白だが、どうすればいいのかわからない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ティルデオにやめるように言ってくれ。</text>
		<event>
			<text>"ああ...私は...ええと...ええと..."ティルデオは、自分のナルシストぶりをどう正当化していいかわからず、不意を突かれたようだ。「ごめん、絵の練習してたんだ。宇宙船の中でガーデニングをするのは難しいから、他の芸術表現の場を見つけたかったんだ。あの...絵は下げます。ごめんなさい."Tyrdeoは本当に申し訳なさそうに、その場を立ち去る。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>肖像画は捨てる。</text>
		<event>
			<text>あなたは壁から絵を引き剥がし、山積みにし始める。ちょっと素人っぽい技法だが、ひとつひとつに苦心の跡が見える。ティルデオはやがて、あなたが絵を下ろしていることに気づき、その山を悲しそうに見つめた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>放っておけ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_3" unique="true">
	<text>"リーダーに求める特徴がかなり変わっている種族もいると思うよ！"ティルデオは首を振る。「共和国は運に見放されている！- でも、もっと機能的な国の指導者たちは、まだかなり愚かだと思う！ルメイとかウェントワースとか......"ティルデオは次の言葉をためらう。「そうだな...。ナイツかな。盟友を中傷するつもりはないが......彼は少し不機嫌なんだ。あの部屋にゲイのリーダーがもう一人いたのは確かに嬉しかったけど、彼は世界が終わりそうなほど酒を飲んでたよ！"今止めないと、ティルデオは暴言の水門を開けようとしている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>彼に続けさせよう。</text>
		<event>
			<text>「そして彼は臭かった！ひどい、ひどい、本当に惨めな匂いだった。昔はかなり魅力的で狡猾だったと聞いている。そのグレゴリーを少しは見ることができたが、事態は急速に悪化した！クレプトクラシーの過剰な浪費は馬鹿げている！政府が運営する遊覧船やカジノやバーに何十億ドルもつぎ込んで......酒を飲んでギャンブルをして......！どうやって浮いているんだ？クラプトクラシーは共和国同様、廃墟と化しているはずだ！スロックノッグが我々を侵略したのは残念だ。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>次へ...</text>
				<event>
					<text>"ナイツは最悪でもなかった！彼が完全に衰弱していないときは、私は彼のウィットを時々評価していた！でも、トアルド？ロックマン？彼は本当に居眠りばかりしていた！いつも次の一手、次の計画、次の戦いの話をしていた。ビジネス、ビジネス、ビジネス。仲良くなんかできるわけがない！ナイツとレイクと私はときどき遠出をして、お互いの国で時間を過ごし、お互いを知ろうとした！彼は耐え難いほどのクソ野郎で、祖国で残虐行為を働いている！卑劣だ！連合は銀河系にとって新しくより良い未来のためのものだと思ってたけど、もしトアルデが責任者だったら、彼の銀河系にはより良いものなんて何もないだろうね！レイクはいい人だった。彼女のカリスマ性の裏には、何事も自分の思い通りにしようとするイタチごっこのようなところがあった。彼女は決してナイツを信用していなかったし、ナイツも彼女を信用していなかった！連邦とマンティスの戦争で共和国がハイヴの味方をしたからじゃない？連邦以外では、そう多くはなかった。"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>次へ...</text>
						<event>
							<text>「今にして思えば、おかしな話だ。トアルドが別の用事で出かけているときは、私たちはいつも気軽に会っていた。ナイツはパーティー好きだったし、レイクはいつも気さくで優しかった！そして...もしかしたら、別の人生ではそうなっていたかもしれない？私は友達が少ないから！とても良かった。僕がそこにいたのは偶然の産物で...運が良かっただけなんだ。彼らが私の糸を引いて、彼らが望むように私を仕向けたことは分かっている。でも、共和国を救うために必要なことなら、私は必要なことをする！共和国を救うためなら何でもする国民を救うためなら何でもする私は良い大統領だった！できることは全部やった俺は優秀ではないかもしれないが、オアーティスでもアエルカエでもカエロでもない！」。ティルデオは泣き出したが、あなたの前で泣かないように気を取り直した。「ああ、申し訳ない！長いことしゃべってしまって......。もう行くよ。"</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>もう行かなければならないと言ってくれ。</text>
		<event>
			<text>「もちろんです、キャプテン。じゃあ、またいつか会おう！バイバイ！"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「使用人を雇うことはできますか、船長？食事の支度やベッドメイキングを手伝ったり、無意味な肉体労働をさせるためにね。使用人といっても、安くて数百ドル程度だろう。もちろん、最低でも4、5人は必要だが、なんとかなるだろう？そうだろ？"あなたは何も言わず、代わりにティルデオをじっと見て、彼が冗談を言っているのかどうかを判断する。「そうだね...じゃあ、この居心地の悪い沈黙はノーということだね。お騒がせしました。えへへ..."</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"連合国 "が連合に参加するための支持を集めようと、ちょっとした動きをしていると聞いたことがある。戦争中、南部連合はハイブを支援していたからね。私たちはなんて奇妙で不安定な場所に住んでいるんだろう。他の銀河のことを考えたことはある？私たちには空想的な多元宇宙旅行があるのに、誰も他の銀河系に行ったことがない。僕は宇宙学者でも天文学者でも何でもないけど、よく考えるよ。もし私たちが悪い銀河系に住んでいるとしたら？うーん..."</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_TURZIL_1" unique="true">
	<text>ティルデオが休憩室であなたに近づき、向かいの席に座る。「噂話をするつもりはないんだが、単純に興味があるんだ。タージルですね？彼はとても...風変わり？もちろん変わり者には詳しいが...うーん、何て言えばいいんだろう。彼はあまり社交的ではないよね？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜそう言えるのか？</text>
		<event>
			<text>「彼は芸術の道を志していると聞いてね。私は自分の肖像画を1、2枚描くのが好きで、彼に描いてもらえないかと頼んだんだ！彼は渋々ながらもOKしてくれて、「うまく描けないよ」とずっと謝っていた！かわいそうに、私は彼を脅すつもりはなかった。彼が絵を描き終えて私に渡したとき、私は彼に「きれいだね」と言った！なんて...私は彼に間違ったことを言ったとは思っていません」。ティルデオは首を振る。「うーん、エンジ。奇妙な生き物だ。彼のような者には会ったことがないが"</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_OOJ_WEALSEY_1" unique="true">
	<text>別室から聞こえてくる悲鳴に導かれ、ティルデオがOOJのグチョグチョでヌルヌルの体に舌を突っ込み、引っ張り回している。「助けて！助けてくれ！ああ、神様......モンスターが私の愛しいウィールシーを食べちゃった！私の大事な鳥が！船長、助けてください！助けて！"ティルデオは嗚咽を漏らしながら、まだOOJから鳥を釣り上げようと奮闘している。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ティルデオのプルを助ける。</text>
		<event>
			<text>あなたはティルデオの隣に立ち、OOJの中に腕を伸ばして、怪しく広い洞窟の中を探し回る。鋭利な金属やガラス、マンティスの外骨格の一部かもしれないものなど、想像もつかないものをいろいろと感じる。そしてついに、ぷにぷにとした鳥のようなものを感じ、それをつかんでウィールシーをゼラチン状のモーフから引きずり出した。食べられたばかりだというのに、ウィールシーは意外と平気そうで、ティルデオの頭の上に飛んできてつぶやいた。"ああ、今日という日に甘い恵みを。永遠に彼を失ったと思った！ありがとうキャプテン。なぜ、なぜこんなものを廊下に放し飼いにしているんだ？危険だ！"OOJは侮辱されたかのように、また体をくねらせる。"パラ・パラ・ティック・スピックル・ミカ・パラジュー！小便"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>OOJにウィールシーを追い出すように言ってくれ。</text>
		<event>
			<text>「パクック・マラフ・クジ・クジ！」。OOJは振動しながらくねくねと動き、しばらくして黄色い塊を床に吐き出した。食べられたばかりだというのに、ウィールジーは意外にも平気な顔をして、ティルデオの頭の上に飛んできてつぶやいた。"ああ、今日という日に甘い恵みを。永遠に彼を失ったと思った！ありがとうキャプテン。なぜ、なぜこんなものを廊下に放し飼いにしているんだ？危険だ！"OOJは侮辱されたかのように、また体をくねらせる。"パラ・パラ・ティック・スピックル・ミカ・パラジュー！小便"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>指差して笑う。</text>
		<event>
			<text>あなたの残酷なからかいにもめげず、ティルデオは引っ張り続ける。どういうわけか、OOJが状況を理解したのか、それとも単なる偶然なのか、灰色の塊はついに鳥を自分の手から放すことにした。ウィールジーは意外にも平気な様子で、リーチの父に偉そうにつぶやき、彼は用心深く鳥を持ち上げ、自分の王冠の間に置くと、あなたたちのどちらもちらりと振り返ることなくそそくさと立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ALKRAM_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_TULLY_ALKRAM_1" req="unique_tully" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_ARIADNE_1" req="unique_ariadne" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_NOTHING">
	<text>アルクラムは自分の部屋でショックを受けている。最初、彼はあなたに反応しなかったが、やがてあなたは彼の注意を引いた。「なぜ私にキレるの？私が今を過ごしているのがわからないの？私のような年齢になって、私が見てきたものを見てきたなら、時にはただ...しばらく立ち止まって考えることも必要だ。そして、その考えるということは、邪魔されないということなんだ」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_1" unique="true">
	<text>アルクラムは自分の考えに特に悩まされているようで、あなたに向かってとは言わないが、一般的な方向に向かって怒りをぶちまける。「良心の純粋さや意志なんて、神話だ。この銀河系に必要なのは、民主主義的な概念に染まらず、力強さと知性を備えた強力な指導者たちだ！ライイコンプリイナクラや長老たちのようなブルジョワジー君主主義のペテン師のことではない。有能で有能な人物のことだ！シェルたちは正しい考えを持っているようだ。私は彼らの優生学が好きだとは言えないが、彼らの指導者選びには計り知れない知恵が感じられる......"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「連邦とマンティスの戦争で自分が取った側についたことを後悔する日がある。戦争英雄としての経歴を悔やむ日もある。私が奪った兵士の命を悼む日も多い。救えなかった兵士たちを思う日も数え切れないほどある。しかし、アールゲン共和国の一員であることを後悔する日はない。私たちは分断され、虐げられた民である。しかし、果てしなく続く不況の下には、失われつつある偉大な文化と精神がある。我々はそれを取り戻すために戦わなければならない。私の理想とする共和国は連邦のメンバーではない。だが連合でもない。私たちの国民は、国家のアイデンティティと、はるか昔に私たちが支持していた価値観について熟考するために、ある程度の孤立が必要なのだと思います。そうして初めて、私たちはこの暗闇から、銀河系の生命と幸福に満ちた新しい活力ある国家として立ち上がることができるのです。このような未来をもたらす存在になれなかったのは残念だ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「君たちの行動を観察していると、優秀な兵士に求められる規律が欠如していることに気づいた。軍服を着ていないし、民族主義的な精神もない。だが、私には兵士の心と精神が見える。教えてくれ、大尉、君は自分を兵士として見ているか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>はい、私は連邦の兵士です。</text>
		<event>
			<text>「なるほど。比喩的な意味でも、文字通りの意味でも、その通りだと思う。君は連邦のために戦っているが、小隊にも中隊にも属していない。それでも私は、国家に大きな恩義を感じている男女を尊敬している。たとえ敵であっても、彼らが自分の信じる価値のために真の勇気をもって戦うのであれば、私は悪意を抱くことはできない。それこそが兵士のあるべき姿である"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>そうだが、忠誠心のない兵士だ。</text>
		<event>
			<text>"ふむ、では君は優秀な兵士ではないのか？兵士というのは、大義のために戦うものだ。それは名前にあるんだろう？反逆者』。忠誠を持たない者。では、あなたは本当に兵士なのだろうか？それとも、真の目的を持たずにこの宇宙をさまよっているただの魂なのだろうか？その場その場では正しいと思われるもののために戦うが、信じるべき真の根拠を見つけることはない。私には答えがわからない。あなたにもわからないだろう。しかし、これは人が本当に自分自身を見つけるためにしなければならない内省なのだ」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>いや、私は兵士ではない。</text>
		<event>
			<text>「そして、あなたはそれを軽蔑して話す！少なくとも、このような強い意志を持った意見に対してはそう思わざるを得ない。ええ、そのタイプは知っています。私は反論する立場にありません。私は兵士であることを誇りに思うが、そのレッテルを好まないからといって、他人に恥をかかせるようなことはしない」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_4" unique="true">
	<text>"私の人生にも、リーチの同胞たちと同じような落とし穴に落ちた暗い時期があった。それは戦争に負けた直後のことで、共和国が不可能なことをやってのけ、もともと何もなかったのに恩寵から転落したように感じたときだった。私は自分が何者であるか、そして自分の行動をとても恥ずかしく思い、それで暗い道に走った。それはおそらく、私のような同類と同じ長さには達しなかった。しかし、アルコールには、この銀河系のすべての失われた哀れな魂を引き寄せ、団結させるようなある種の魅力がある。だから私は酒好きになった。私は軍を辞め、この銀河系に自分の居場所があると思っていた愚かな男の一人として忘れ去られるよう、歴史の中に沈んでいった。クレプトクラシーが侵略してくるまでは。私はクリソリックの修道士と彼らの侵略的な修道院に我慢ができた。私たちの文化に対する中傷であることは確かだが、私たち蛭はもともとスピリチュアルな民族ではなかった。しかし、異質な敵からこのような大胆な攻撃を受けるとは......。私は戦いに引き戻された」

アルクラムはまばたきをして、予想以上に長くしゃべっていたことに気づく。"私が言いたいのは、この老将軍の忠告を聞くなら、私たちが望んでいると思うことと、現実が示す私たちのあるべき姿は、しばしば対称性を欠くということだ。すべての男と女には目的があるが、その目的は、我々がそれを見ようとするときにのみ実現されるべきである"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"私は詩人になれたかもしれない。あるいは作家に。文学を少し勉強して、それに魅了されたんだ。人々が言葉を操る様子は、戦場における軍隊と瓜二つだった。戦略的で熟練した作家が指揮を執れば、言葉は多元宇宙で最も偉大な軍隊に匹敵するほどの致命的な正確さと破壊力、あるいは建設的な力を発揮することができる。しかし、それは私の天職ではなかった。戦争には別の考えがあった。だから私はペンを置き、剣と交換した。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_GENERIC_6" unique="true">
	<text>"マンティス戦争中、私は連合国に対してほとんど敬意を払わず、多くのものを失った。当時、ヴァンプウィードは無秩序で意志薄弱に見えた。私は、彼らの性急で恥ずべき降伏を、それが起こるずっと前に予見していた。しかし、新首相アルケイの改革により、彼らはかつて栄華を誇ったアールゲン共和国のように誇り高く強い国になった。彼らの理想は私には合わないのかもしれないが、彼らが理想に忠実である限り、そんなことは関係ない。もしこれが、私が戦争で共に戦った連合国であったなら、もしかしたら勝利は私たちの栄光となっていたかもしれない。"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_ALKRAM_ARIADNE_1" unique="true">
	<text>アルクラムはアリアドネに近づき、筋肉に電流を流しながら、いつも以上にタフでグリッサムに見せようとする。「君が噂のロックウーマンか！アリアドネはゆっくりと仕事から目をそらし、リーチを見る。"あなたと私は、火とコーヒーくらい似ています。私は、歴史上最も狡猾で殺人的な5人の怪物に率いられた残忍な独裁政権から、奴隷にされていることさえ知らない人々を解放するために、泥と塹壕の中で戦うために、既知の多元宇宙で最も強力な男の家の王女の生活から背を向けた。あなたは年老いた退役軍人で、遠い昔の戦争で専制的なハイブマインドの側で戦い、老人ホームで電池を食べるのに飽きた。だから、花に対して文化的に無神経で、友達を作るために政治的利益を隠れ蓑にしたことが最大の罪である、おっちょこちょいで風変わりな庭師に対して、分裂した共和国で数十の革命のうち最新のものを扇動した。"

アリアドネがアルクラムに激しいジャブを繰り出すたびに、アルクラムは突然の敵意にショックを受けて後ずさりする。気まずい沈黙がしばらく続いた後、アルクラムは恥じ入って慌てて立ち去った。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TONY_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TONY_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_TONY_1" req="unique_dessius" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_BILLY_1" req="LIST_VARIANT_BILLY" />
		<event name="SOCIALIZE_TONY_JERRY_1" req="unique_jerry" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_1" req="unique_symbiote" />
		<event name="SOCIALIZE_SYMBIOTE_TONY_2" req="unique_symbiote" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_NOTHING">
	<text>あなたはトニーに話しかけようとするが、彼は何も話そうとしない。それどころか、彼は悲しげな目をしてあなたを見つめて座っている。あなたも惨めに感じ始め、これ以上そばにいることに耐えられなくなる。願わくば、早くこの気持ちが消えてほしい。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_1" unique="true">
	<text>典型的な船のメンテナンスのために他のクルーに仕事を割り振っているとき、あなたはトニーがいないことに気づいた。誰かに探しに行かせたが、どこにもいないという。トイレにも、貨物室にも、自分の部屋にも、いつもいる食堂にもいない。心配になったあなたは、彼がいるかもしれない場所を思いつく。船の暖房設備の隣にあるクローゼットを覗いてみる。「あの...こんにちは。ここに閉じこもっちゃってごめんね...でもすごく暖かくて...暗くて..."あなたは首を振り、トニーにクローゼットから出るよう命じる。「いや、本当に...。出られないんだ。出られないんだ。助けが必要なんだ。それか、ここにいてもいい。ここがいいんだ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「会社の世界では、友達はあまりできない。みんな金か権力のために働いている。私は数年間ロックマンの尻に敷かれ、株式市場でギャンブルをする以外にすることがなかったから入社した。どうやら、失うものが何もないと、ギャンブルの効率が非常によくなるようだ。自由になったとき、稼いだお金の使い道がなかったんだ。だから、そのお金を小さな小売チェーンにつぎ込んだ。その結果、銀河系規模のスーパーマーケット・チェーンには多くの需要があることがわかった。今、トニーズは多元宇宙のすべての自由市場国家に店舗を構えている。私は誇りに思うべきだ！でも結局、そのおかげで、宇宙一の殺し屋に借金を背負わされることになったんだ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「シャツはいかがですか？トニーで売ってる特別なデザインなんだ」。トニーはあなたの種族に合わせて特別に仕立てたデザイナーズTシャツを手渡す。そこには、「SCREW EVERYTHING！」と書かれた柄が描かれている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>これはちょっと...未熟じゃないか？</text>
		<event>
			<text>「えっ、未熟？未熟じゃないよ！ファッションだよ。これは飛ぶように売れる！みんなが思っている詩的なメッセージをたった2文字で表現しているからだと思う。空に向かって指を2本立てて、すべてをねじ伏せるような、そんな感じかな？"</text>
			<choice>
				<text>シャツを受け取れ。</text>
				<event load="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3_ACCEPT" />
			</choice>
			<choice>
				<text>シャツを断る。</text>
				<event load="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3_DECLINE" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>シャツを受け取れ。</text>
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3_ACCEPT">
			<text>トニーはあなたに布のボールを投げ、微笑む。それは彼にとっては異質な表情で、その動きの緊張で筋肉が痙攣している。それでも、あなたはそれを受け取ることで彼を喜ばせたことがわかる。でも、このミッションに着ていくのはふさわしくないね。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>シャツを断る。</text>
		<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_3_DECLINE">
			<text>"やりすぎ "ですか？ちょっと反抗的なデザインだと思うけど...いいよ。じゃ、しまっておくよ"トニーはジャケットを舌に挟んだまま、そそくさと立ち去る。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_4" unique="true">
	<text>トニーの部屋にあるキャビネットの下に、彼のお気に入りのソープオペラ『リラの面影』の海賊版と思われる録音の束がある。その中のひとつに「The Good One」と書かれている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>トニーに "The Good One "について聞いてみよう。</text>
		<event>
			<text>"なんですって？なんで私の部屋にいたの？人にそんなことしちゃダメでしょ！"軽く謝ってから、エピソードをもう一度聞く。「特にこのエピソードは素晴らしいよ。アールケーの暗殺からわずか数週間後に撮影されたもので、事態がいつも以上に暗澹としていたときに撮影された。このエピソードにはドラマも変なセックスもない...代わりにリラはボーイフレンドと素敵なデートをし、人生の良いことを語る。それは人々を元気づけるためのものだった。私はまだ若く、両親がこのエピソードを見ていたのを覚えている。私はいつも盗み聞きしていたが、このエピソードが私にたくさんの希望を与えてくれたことを覚えている。どんな希望も、特に終わりの見えないサーカスの中で生きているときには、しがみつかなければならないものだ。また、私のものを調べ続けないでください。それは......よくない」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>テープを戻して、聞かないでください。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_5" unique="true">
	<text>トニー・シニアが近づいてくると、恐ろしい悪臭が鼻を満たす。しかし、いつものリーチの体臭とは違い、これは花のようなコロンの圧倒的で頭痛を引き起こす香りだ。トニーは立ち止まり、"船長、どうかしましたか？"と尋ねる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>いや、何も問題ない。</text>
		<event>
			<text>トニーはあなたが嘘をついていることに気づいているが、それを突きつけてあなたを動揺させたくはない。"わかった、そう言うなら"トニーは少し空気を吸う。"僕は...もう行くよ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>なんてこった、ひどい匂いだ！</text>
		<event>
			<text>"私は...ええと...ああ。すみません...気づかなかった。シャワーが効かないから、コロンでごまかそうと思ったんだ。自分の匂いを隠すことはできないと思う。もう僕の一部なんだ。私の存在の他の惨めな部分と同じように..."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ご丁寧に別のコロンを使うよう勧める。</text>
		<event>
			<text>"そんなに悪いの？結構高かったんだけど...教えてくれてありがとう。少なくとも、そんなに強烈な匂いなら、私の他のひどい匂いを嗅ぐことはできない。ヒルはあまり匂いを感じないから、こういうのは分かりにくいんだ..."</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_TONY_GENERIC_6" unique="true">
	<text>「船長、お願いがあります。奇妙なことかもしれないが、必要なことだと思う。とても感謝しています。"彼が何を求めているのかわからないが、あなたはさらに尋ねた。「私に食べ物を食べさせないでくれる？完全に。この体では運動もできないし、今後数カ月は完全に食べるのをやめるのがベストだと思うんだ"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>受け入れる。</text>
		<event>
			<text>あなたは、彼の要求がまったく意味をなさず、うまくいかないことに気づいたが、とにかく受け入れることにした。どうせ約束は守られないだろうが、少なくともその場は彼を喜ばせることができた。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>トニー、それは意味がない。文字通り死んでしまう</text>
		<event>
			<text>"まあ...それは本当に最悪のことだろうか？どうせならもっと早く死ぬべきだったんだ、君が邪魔になるまでは......"トニーは思いとどまる。「ごめん、そんな風に言うつもりじゃなかったんだ。でも、もし僕がいなくなったら、誰も寂しがらないかな？でも確かに、僕は飢えるだろうね。そして餓死しても、誰にも愛されない油まみれのデブでいることに変わりはない。ああ、私はなんて素敵な人生を送っているんだろう、本当になんて素敵な人生なんだろう...」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TONY_BILLY_1" unique="true">
	<text>トニーはビリーと会話をしようとしているようだ。"やあ、ヘクターさん、話すのは久しぶりだけど..."
"今はダメだリーチ、忙しいんだ！クソッ、6時5分の電話に遅れる！"ビリーはよろめき、彼がジャグリングしている8台の携帯電話のうちの1台を落とした。「クソッ、壊れちまった！ちくしょう、このストレスに耐えられない！」。ビリーはトニーに向き直る。"リーチ、自分を使いこなしたいなら、すぐにコーヒーを淹れに行け！"

トニーは落ち込んだが、まだ諦めておらず、ビリーにコーヒーを淹れに行くためにそそくさと立ち去った。彼が行ってしまうとすぐに、ビリーはあなたに向かってこうささやいた。あの男、知ってるかな？声に聞き覚えはあるけど、見覚えがないんだ」。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>トニー・シニアだ。彼は投資家だと言ったと思うが？</text>
		<event>
			<text>ビリーはまばたきする。「トニーか？どうして？最後に見たときは痩せてた！超やせてたわけじゃないけど、それに比べたら？なんてこった、彼は本当に自分を解放したんだ......」。しばらくして、トニーがコーヒーを持って戻ってきた。ビリーはより優雅に受け取る。「ありがとう、トニー。それから...僕のことを "ミスター・ヘクター "と呼ばなくていいよ。これは役員会じゃないんだ。ただのビリーだ」。ビリーは微笑み、トニーも微笑み返す。「友人からのアドバイスだ。シャワーを浴びろ。人に叱られない方が生産性が上がる。この再会をどう解釈すればいいのか、トニーは非常に混乱していた。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TONY_JERRY_1" unique="true">
	<text>"こんにちは、先輩！あの...先輩ですよね？"ジェリーがトニーに手を振って通り過ぎる。まあ、ちょっとね。実は僕はトニー・シニア・ジュニアなんだ。シニアは僕の名字だけど、トニー・シニア・シニアは僕の父親なんだ。僕の言葉で "シニア "は "僥倖 "という意味なんだ」

ジェリーはうなずく。「言葉って不思議ですよね。でも知らなかったよ！"ジェリーはそれほど興味がないのがわかるが、もっと言いたいことがあるので、ごまかしているだけだ。「それで......トニー。君がいろいろなことを経験しているのは知っているから......万が一、落ち込んでいることがあったら、いつでも君の味方になってくれる人がいることを知っておいてほしいんだ。どんな奇妙な場所でも......どんな場所でも......あなたを心配してくれる人はいる。味方を過小評価しちゃだめだ」
トニーは感動したが、完全に納得したわけではなかった。ジェリーは羊のような笑みを浮かべ、トニーは心からありがとうと言った。叔父さんのことはあまり好きじゃないけど、君はいい子のようだ。でも、一応言っておくけど、アロニーは僕の言葉では売春婦の蔑称なんだ。だから、他の蛭にそれを言いに行くのは、たぶんいい考えじゃない。"</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_DESSIUS_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_DEVORAK_1" req="unique_devorak" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_EATER_1" req="unique_eater" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_TONY_1" req="unique_tonysr" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_NOTHING">
	<text>"私は汝に最上の悲しみを与えるが、今この時、私は会話のための適切な言葉を欠いている。私が話す興味を取り戻すまで、他の場所で会話を求めるのが最善かもしれない"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「親愛なる船長よ、私は非常に奇妙な頼みごとをしに来たのだ。最高の気体を提供していただけませんか？私は、あなたがこの船で最も濃縮されたガスを所有しているに違いないと確信しているのだが？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ガス？</text>
		<event>
			<text>「そう、私が消費したいのは気体なのだ。自分自身と同化し、一体化するために。栄養と安定した成長の源。それは私をより強く、より賢くする。気にするな、私は君の顔に最大限の戸惑いを見ることができる。私は自分自身でガスを探し求め、後で私の探求の詳細を持って戻ってくる。さらばだ。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「船長、私はこれまで何世紀もの間、数多くの素晴らしい船を見てきました。この船もその中の一つだろう！私にも、いつか操縦してみたい、大切な船があります。もちろん、まだそのような冒険には使えないが。1世紀弱の間、この船は我が最高の造船所で、建造が始まるその日を待っていた。ああ、偉大なる "序曲 "よ、いつの日かその輝きが宇宙を駆け巡り、我が偉大なる王朝の偉大さを目覚めさせるだろう！」。デシウスは、間もなく誕生する旗艦を思い浮かべながら、誇らしげにほほ笑んだ。緩やかな連邦情報に基づいて、この船について少し聞いたことがあるだろう。オーバーチュア "が完成すれば、これまでに建造された宇宙船の中で最大のものになる。デシウスが君のことを気に入っているようだし、おそらく君はこの船が動くところを見る必要はないだろう。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「私も私の先祖も、数え切れないほどの文明と種の進化の目撃者として生まれてきた。数ある中で、私の観察眼に異議を唱えるものは少なくない。ゾルタン人......自らに課した破滅に近かったあの勇敢な犠牲者たちは、かつて私を最も魅了した。奇妙な言い方をすれば、私は彼らの成功を応援していたとも言える。彼らの恐ろしい生い立ちと苦渋に満ちた登り坂の何かが、私に彼らの最高の上昇をより強く願わせたのだ。しかし...彼らの歴史は多くの悲劇にまみれている。まず、何世代にもわたる大きな内紛。そして、肉体の放棄の命令。そして今、暴力的で急進的な支配が台頭し、当初の平和的な支配をすぐに凌駕する恐れがある。彼らは、かつて自分たちの自滅的な愚かさのために、この現実と次の現実の壊滅を脅かした、大昔の別の種族を思い出させる。今、私が目にするのは、光を放つ者たちの特徴のない顔に宿る悲劇だけだ。嗚呼、この永遠の記憶の呪いよ。"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「決闘に挑むのは愚か者だけだ。私は多元宇宙で最も優れた格闘家と戦ったことがあるが、負けたのは2度だけだ"デシウスは、明らかに自分の負けについて詳しく説明するつもりはないようだ。しかし、面白い話になりそうだ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>つの敗因は？</text>
		<event>
			<text>「フン。情けないとはこのことだ。最初は、恥じることもなく、勝利者と呼ぶのもためらわれるような相手だった。その異端審問軍は、我が民の遺跡を征服する権利を求めてやってきた。私は挑戦を受けてみたが、すぐに、名誉ある行為を知っている相手とは対戦しないとわかった。彼は......この公正な剣の戦いにミサイルランチャーを持ってきたとしよう。しかし、そんなことは関係ない。私たちは異端審問を迅速に処理したのだから。おそらく、狂信者どもに終止符を打ったことは、連邦の偉大な、しかし数少ない功績の一つであったと認めよう。"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>2敗目は？</text>
				<event>
					<text>デシウスは少し長く沈黙を続けた後、ようやく羞恥心を解き放った。「2度目は...ナメクジとの対戦だった。些細な領土問題を解決するためだったが...本当の賭けは象徴的なものだった。多くの人が、この時代の星雲を支配しているのは誰かという決着をつけるための戦いだと解釈したと思う。ナメクジはすばしっこく、熟練しており、私を素早く武装解除した。私は毎晩、記憶の中で、いや、悪夢の中でその試合を思い出す。勝てたはずなのに......私、デシウス・ヤン・タートディカス、第16代死神にして多元宇宙最強の剣士が、ただの泥棒に負けた？歴史の汚点だ..."</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>うなずくだけで、それ以上は聞かない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「このクラスターには恐ろしい運命が待ち受けている。しかし、私はそれが来ることを知っている。15人目の死神と初めて分かれたときから、私の本質で感じていた予感だ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>どのような運命ですか？</text>
		<event>
			<text>「聞こえなかったのか？恐ろしいものだ。もっと具体的なことをお聞きになりたいのですか？もしそうなら、残念ながら私は知らない......しかし、何か致命的なことが起こっている。我々は遥かに大きな陰謀の役者に過ぎない。しかし、操り人形師はいつ姿を現すのか？私たちは準備しなければならない。君たちが生きているうちに、それは起こるだろう。少なくとも私はあと何世紀も生きるだろうから。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>クラスター？</text>
		<event>
			<text>「ああ、そんな専門用語を使ったっけ？ええ、でもそれは仮説にすぎません。大昔の科学者が提唱した理論だ。我々が知っている "多元宇宙 "は、実はもっと小さな "無限 "に過ぎない。無限を比較する狂人がいるか？私は終末の到来を予言したに過ぎない。しかし、ニヒリスティックな恐怖を抱くのはやめてほしい。確かに、私たちの滅亡を防ぐためにできることはあるはずだ。それが何なのか、私にはまだわからないが」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>オーケー。</text>
		<event />
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_DEVORAK_1" unique="true">
	<text>獰猛な金属音があなたの耳を満たし、カーゴベイへとあなたを導く。そこではデシウスとデヴォラックがスパーリングをしており、激しい勢いで剣をぶつけ合っている。「我が剣を恐れよ、ゾルタン、我が腕前を前にしては敗北を知るのみだ！」

デヴォラックは何も言わず、完全に決闘に没頭している。デシウスは彼を嘲り続けるが、あなたはデヴォラックが禅の境地に入ったように見えるのを見る。わずか3ストロークでデシウスのスイングを受け流し、上に切り上げ、デシウスの腕を振りほどく。金属的な音を立てて死神の剣が部屋の反対側に飛ぶ。デシウスはショックを受ける。「汝、我に勝ったか。そうだ。私は武装解除された。勝利を主張しろ、ゾルタン。"デシウスはお辞儀をする

だが、デヴォラックは勝利を認めない。「私は勝つために戦うのではない、ゴースト。私は爽快感と、自分がまだ生きていることを思い出すために戦う。友好的な決闘でさえ、私は自分の死期を一時的に思い知らされる。私はこの勝利を主張したいわけではない。才能ある相手と戦えたことに満足している」。彼がお辞儀をすると、しばらくしてデシアスも続く。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_EATER_1" unique="true">
	<text>デシウスとビーコン・イーターはデシウスの宿舎で一緒に座り、一組の図表と図面を熱心に見つめている。  "ルーン文字...意味は不明だが、この武器は危険なのか？"

"ああ、確かにそうだ。伝説によれば、最初のものがあった...しかし、それは誤作動を起こし、製作者の意図した以上の進化を遂げた。だが、それは戦後のことだ。我々はそれを目撃したそれが引き起こした破壊は...これが破壊するかもしれないという仮説に比べれば、二次的なものに過ぎない」

Beacon Eaterはこの情報を、それが何を意味するものであれ、熟考する。「あなたを信用できない理由がある。もし情報が継続的な存在を示唆しているなら、時間が重要だ。武器の痕跡を見つけ、破壊しなければならない。おそらくこれによってのみ、大昔にヴェスティカリテを滅ぼした運命を免れることができるだろう"あなたの翻訳者は、適切な訳語を見つけることができず、その'V'の単語の上をスキップする。ここで何が起こっているにせよ、あなたはそれを知るつもりはないようだ。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_TONY_1" unique="true">
	<text>トニーがキッチンで食事に夢中になっていると、デシウスが近づいてきた。"闇の子よ、私と一緒に来て、悲しみの歌を歌いましょう！"ドロドロになった口で、トニーは "なんだ？"とつぶやいた。デシウスは落胆していない。"葡萄の木を通じて、私は君が終末のサイレンの歌を求めていることを知った。しかし、あなたが行く前に、一緒に唱えよう。そうすれば、新たな心の中に、新たな生命と、それに伴う新たな意味を見出すことができるだろう。かつての活力と精神を取り戻す、詩的なシンフォニーを。レディ・ダークネス（暗闇の女主人）は、あなた方がすべてを見出すのではなく、深淵を見出すのです」

トニーはまだまったく混乱している。「私の翻訳機は故障しているようだ。私は...あなたが何を言っているのかさっぱりわからない。"デシウスはうめき声をあげ、その場を去ろうとする。「しかし、このような誤解が起こるのは最も疲れることだ。あなたの傷ついた精神が和解することを願うよ、哀れな人。だが、私がそれを見つけることはできないだろう。"</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ANOINTED_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_1" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_NOTHING">
	<text>船内を巡回中、あなたはアノインテッドが緩んだワイヤーや金属をかじっているのに出くわした。"心配するな、これが重要でないサブシステムだけであることを確認した。私は空腹を維持しなければならない。私以外の通信で、あなたの興味をかき立ててください」。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_1" unique="true">
	<text>アノインテッドが通り過ぎるが、あなたを見て立ち止まる。ポケットから小さな黒いものを取り出し、あなたに手渡した。"糧"それ以外の言葉はなく、彼女はふらふらと立ち去った。その物体は食べられるものではなさそうだ。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「大尉、あなたも手伝ってください。私は神聖なプロセスを経なければならない。助けが必要だ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>アシストする</text>
		<event>
			<text>「ありがとう。いらっしゃい"彼女は突然あなたの手首をつかみ、自分の部屋へと引っ張っていった。そこには、これまでの旅で船が出した膨大な量のゴミが集められているようだ。「跡継ぎを探す時が来た。でも、もっとゴミが必要なの。それは莫大な量になるだろう...しかし、十分な量があれば、私は生殖サイクルを始めるだろう。"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>スクラップを10個食べさせる。</text>
				<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_2_FEED">
					<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_ANOINTED_NOTHING">
						<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_1" req="loc_anointed_feed" lvl="7" />
					</loadEventList>
					
					<text>「よかった。うん。君のスクラップは不味いけど栄養がある。しかし、私はもっと必要だ"</text>
					<variable name="loc_anointed_feed" op="add" val="1" />
					<item_modify>
                        <item type="scrap" min="-10" max="-10" />
                    </item_modify>
					<choice hidden="true">
						<text>さらに10回スクラップを食べさせる。</text>
						<event>
							<loadEvent>SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_2_FEED</loadEvent>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>そうだね。</text>
				<event name="SOCIALIZE_ANOINTED_GENERIC_2_REFUSE">
					<text>「いいだろう。そうしてくれ。だが、給餌の儀式はまた別の機会に始めよう、船長。それは...避けられない"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>衰退。</text>
		<event>
			<text>「つまらなくてもいい。許してあげる"</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_EATER_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_EATER_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_1" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_2" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_3" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_4" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_5" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_6" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" />
		<event name="SOCIALIZE_EATER_NO_SOLUTION" req="SOCIALIZE_BEACON_REQS" lvl="0" max_lvl="0" />
		<event name="SOCIALIZE_DESSIUS_EATER_1" req="unique_dessius" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_NOTHING">
	<text>「会話があるのですか？それなら、私には聞こえない。何もない空間では、聞こえる音はない。そのため、私は素晴らしい静寂のありがたみを学んだ。君もそうすべきだ。それができないのなら、私は救済されない」。</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_EATER_NO_SOLUTION">
	<text>自分の船でビーコン・イーターと交信するのは意外に難しい。嫌気性の乗組員か人工呼吸器がなければ、有意義な会話はできないだろう。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_1" unique="true">
	<text>"あなたのナビゲーションシステムは壊れやすい。ジャンプを行うための物理的なビーコンの要件は普通ではないと考えるかもしれない。なぜそのような方法で自らを制限するのか？これほど豊富な食料供給に不満があるわけではないが......"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ジャンプにビーコンは必要ない。その方がずっと安全だ</text>
		<event>
			<text>あなたはビーコン・イーターに、FTLドライブには多くのリスクも伴うと説明する--誤って別の物体にワープしてしまい、消滅してしまうかもしれないのだ。「リスクってそんなに大きいものですか？私の種族はビーコンに頼らない...。好きなところにジャンプする。どんな宇宙岩石にも止められたことはない」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>私はビーコン学者ではないからわからない。</text>
		<event>
			<text>ビーコン・イーターは、あなたが今作った言葉を発音するのに苦労している。「ビー...バコノログイスト？そんな言葉は知らない。ああ、これはあなたの「皮肉」の一つですか？ええ、そうです...私の仲間はそんな奇妙なことを私に言うのです。もっと皮肉を聞かせてくれ、またの機会に」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたはビーコン・イーターに本名を聞いたことがないことに気づいている。聞いてみるべきか？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ビーコン・イーターに本名を聞く。</text>
		<event>
			<text>「どういう意味ですか？もう私を知っている名前では不十分ですか？そのような質問は私を混乱させる...。ああ、はい、待ってください。わかったような気がする。あなたのような人は、とても奇妙だ。名前』とは何かということに執着している。なぜ自己を一つに限定するのか？響く肩書きは、適切な肩書きなんだ」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>聞かないでくれ。</text>
		<event>
			<text>名前を知ってほしかったら、とっくに教えているはずだ。あなたは尋ねないことにした。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_3" unique="true">
	<text>船のディスプレイをいじっているとき、食堂で有毒雰囲気の警告点滅に気づく。現場に急行すると、全員が避難していた。他のクルーによると、ビーコン・イーターが入ってきて、大気が一瞬にして呼吸不可能になったという。</text>
	<choice req="O2_MASKS">
		<text>(呼吸器）スーツを着用し、状況に対処する。</text>
		<event>
			<text>人工呼吸器を装着して食堂に入ると、ビーコン・イーターが椅子の一角に自分のための玉座を用意していた。「止まれ、邪魔者！食堂の神域に入りたいのか？ここは私の王国であり、お前に立ち入る許可は与えていない！"</text>
			<choice>
				<text>何を言っているんだ？</text>
				<event>
					<text>"我が種族の間で一般的に受け入れられている銀河法では、自分の所有権の範囲内で宣言された指定区域の所有権証書は、このように相応の行為に奉行である者の統治権に下賜されるべきである。これ以上詳しく説明する必要はないだろう。"</text>
					<choice>
						<text>それが何を意味するのかはわからないが、食堂の所有権を宣言することはできない。</text>
						<event>
							<text>「我が同胞の何年も前の提案を拒否するのか？それなら、私の提案に対抗するあなた自身の提案があるに違いない！"</text>
							<choice>
								<text>私は...</text>
								<event>
									<text>「沈黙は失敗の告白と受け止める。私は慈悲深い支配者だから、クルーに私の領地の使用を許可する。しかし、私がいつでもアクセス権を剥奪する権利を留保していることをお忘れなく。"</text>
								</event>
							</choice>
							<choice>
								<text>そうだね。私の提案は、食堂からさっさと出て行くことだ。</text>
								<event>
									<text>「下品な物言いでも、私は止めない。私は慈悲深い支配者であり、乗組員に私の領地の使用を許可する。だが、船長よ、覚えておけ。"私が命じたから食べるのだ "と。</text>
								</event>
							</choice>
							<choice req="LIST_CREW_LANIUS" lvl="2">
								<text>(ラニウス・クルー）ディベート。</text>
								<event>
									<text>二人のラニウスは非常に複雑な議論を戦わせるが、あなた方の通訳はほとんど聞き取れない。最後には、あなたのクルーが勝利したようだ。「あなたの言葉に理由がある。今後、消費行為に関する主導権は、心理的解決の問題としてのみ留保されるものとする。食事ゾーンを独占することは、私という威厳あるリーダーには与えられない恩知らずな行為だ。"</text>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice req="SOCIALIZE_BEACON_REQS">
		<text>(嫌気性クルー）他の嫌気性クルーを1人送り込む。</text>
		<event>
			<text>あなたはもう一人の穴居人を仲介役として送り込む。しばらくして二人が現れ、ビーコン・イーターが食事地域の主権者であることを宣言したと説明する。</text>
			<choice>
				<text>え？</text>
				<event>
					<text>あなたのクルーは肩をすくめ、それからしばらく中に戻る。彼らは詳しく説明し、彼の名前には "Eater "という単語が含まれているため、彼は "この船内のダイニングゾーンの所有権の証書は、消費行為に対する彼の統治者としての権限の基板である "と考えていると説明する。</text>
					<choice>
						<text>それは意味がない。</text>
						<event>
							<text>またしばらく退屈なやりとりが続いた後、あなたは「消費という行為に対する執政権は、心理的な決着の問題でしかない」「食事ゾーンを独占することは、自分のような威厳のあるリーダーに与えられるべき、本質的に恩知らずな行為である」と言い放ち、なんとか問題を解決しようとする。</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>それが現実だ。</text>
		<event>
			<text>あなたはほとんどすぐに大義を放棄する。クルーは不平や不満を口にするが、あなたはそれをかき消すために耳に指を入れ、大きな音を立てる。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_4" unique="true">
	<text>あなたはビーコン・イーターが奇妙な装置をいじっているのを見つけた。あなたに気づくと、彼はそれを掲げた。「これはおとりビーコンだ。これをスワームランドに配備し、侵略者を待ち伏せに誘い込むのが我が民の計画だ！これより我が民は 恐れられるべき存在であり 玩具にされるものではない そして連邦の植民地主義に 抵抗するものでもない我々の祖国を荒らし、かつて壮大だった戦艦の金属を使い、究極の破壊兵器を製造し、人物を絶滅させる、汚らわしい肉の皮のような種族と戦争をするのだ！HAHAHAHA！」

ビーコン・イーターはオーブに目を落とす。「とりあえず、おいしいスナックになるけどね」と言いながら、その装置を口に押し込む。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「艦長、連邦に対する私の敬意が欠けていることは、あなたもよくご存知のはずです。しかし、連邦の情報に対して、異例の内省を求めなければならない......もしよろしければ。"彼の口調は急に深刻になった。</text>
	<choice>
		<text>確かに、これは何なんだ？</text>
		<event>
			<text>「あなたの種族は、私の種族をどこまで絶滅させるつもりなのか？戦争がお望みなのですか？我が同胞の思い込みでは、我々の関係には計り知れない悲惨と死がつきまとうだろうと思っていた。しかし今、あなたの船が私の土地にやって来て、あなたは私に大きな慈悲を示した。それでは何なのだ？連邦は今、我々の土地への無意味な侵略を終わらせる気があるのか？"</text>
			<choice>
				<text>残念だが、連邦のことは言えない。このクルーだけだ</text>
				<event>
					<text>「ええ、もちろんです。君には王としての資質がないことを忘れがちだが、私が委任できるのは君だけだ。ならば、連邦の指揮があなた方のように我が国民に優しいものであることを願わなければならない..."</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>連盟は団結の象徴だ。彼らはきっと心を開いてくれるだろう。</text>
				<event>
					<text>「心を開く？いやいや、私は平和的解決を求めたのだが...。それがあなたの奇妙な言い回しでなければね。いつも、比喩を使う。連邦のイデオロギーが本物なら、希望はある。"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>あなた方は野蛮だ。自分の土地だと知らずに入った民間人を襲う。</text>
				<event>
					<text>ビーコン・イーターは嘲笑する。「私たちが愚かな内戦の砲撃音で目を覚ますと、彼らは動くことも共存することも拒むだけでなく、断固として戦う。私たちが冬眠している間に、彼らは私たちの産業や眠っている船を荒らし、あなたたちの言うように共食いさせる。そう、まさに我々は野蛮人なのだ」。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>できない。データベースが知らないことを私が知っているとしても、それは機密事項だ。</text>
		<event>
			<text>"そうだ...情報を制限する哀れな法律だ。我が民は、知識の自由に対するそのような無目的な制限を知らない。だが、続けてくれ。あなたの汚い秘密を守りなさい。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_EATER_GENERIC_6" unique="true">
	<text>ビーコン・イーターが余暇の大半を過ごすことを余儀なくされている（本人は気にしていないようだが）宿舎の壁には、奇妙なルーン文字が刻まれている。彼は尋ねるために近くにいるようには見えない。</text>
	<choice>
		<text>よく見てください。</text>
		<event>
			<text>あなたは一歩近づき、翻訳機を取り出す。あなたにとって外国語だが、翻訳機も苦戦しているようだ。その言語は、銀河のあちこちに点在する古代の遺跡に書かれているものと一致しているようだが、構文がまったく理解できない。</text>
			<choice>
				<text>次へ...</text>
				<event>
					<text>部屋の雰囲気が急変し、突然の寒気を感じる。「大尉、ここに入る許可が与えられているとは思えません」。あなたは好奇心が勝ったと説明し、ビーコン・イーターはうなずいた。「理解できる。これは先祖の時代から続く、わが民族の古代語だ。彼らの文化に大いに触発されたんだ。今日、この言語はほとんど失われてしまった。だから私は、いつの日か失われたテキストを取り戻すことができるよう、この言語を保存することを自分に課している。さあ、部屋から出てください。"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>無視するんだ。</text>
		<event>
			<text>少なくとも本人の許可なくプライバシーを侵害するつもりはないだろう。きっとまた別の機会に聞く機会があるだろう。</text>
		</event>
	</choice>
</event>





<event name="SOCIALIZE_MAYEB_LIST">
    <metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
    <queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
    <loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_MAYEB_NOTHING">
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_1" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_2" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_3" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_4" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_5" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_6" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYEREL_1" req="unique_tyerel" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYRDEO_1" req="unique_tyrdeo" />
        <event name="SOCIALIZE_MAYEB_SYMBIOTE_1" req="unique_symbiote" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_1" req="unique_ivar" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_2" req="unique_ivar" />
		<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TURZIL_1" req="unique_turzil" />
    </loadEventList>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_NOTHING">
    <text>メイエブはあなたのアプローチに少し当惑したようだ。"あの、私はこの社交的な雰囲気に少し圧倒されているんです。気を悪くさせるつもりはないんですが、少し離れていたいんです"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_1" unique="true">
    <text>あなたはメイエブが植物の写真を見るためにデータベースを見ているのを見つけた。しばらくの沈黙の後、彼女はあなたに気づいた。「ごめんなさい！地球の植物を見ていたの。これらの植物はどれも素晴らしいわ。生きている植物が少ないのはとても興味深いわ"</text>
    <choice>
        <text>彼女に地球の動物たちを見せよう。</text>
        <event>
            <text>あなたは自分の惑星の知覚生物に相当するものを彼女に見せる。彼女は犬を見て二度見する。"あらまあ！イタズラに違いない、あの動物はタルエイリアン・ケイルップと瓜二つだ。本物なの？"彼女はデータベースに驚嘆する。"私の最初のケイルルプは初めての友達だった。人はよく、彼女の吠え声は噛みつき声より悪いと言ったものだが、私に言わせれば、彼女の吠え声は美しく、手触りも柔らかかった。味覚に優劣はないだろう。</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>うなずける。</text>
        <event>
            <text>「本当に残念だ。無生物を栽培したいところだが、Rt'Lak Etでは外来種に細心の注意を払っている。戦争が終わったら、君の美しい惑星かテラフォーミングされた惑星を訪ねてみよう。</text>
        </event>
    </choice>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_2" unique="true">
    <text>あなたが彼女に近づくと、メイエブは物思いにふけっているように見えた。しばらくすると、物思いにふける。「ああ、キャプテン！プラーパと話していたんだ。あなたへの感謝の気持ちを伝えたかったんです。彼女も君のようなレネゲイドのキャプテンになりたかったんだろう。...あの...彼女はあなたの外交アプローチについて、たくさんの批判を列挙しています。そのすべてを翻訳するのは...時間がかかります。"</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_3" unique="true">
    <text>メイエブの部屋の整理整頓の音が聞こえる。</text>
    <choice req="oxygen" lvl="1" blue="false">
        <text>彼女の部屋に入る。</text>
        <event>
            <text>メイエブは自分の宿舎を小さな水耕栽培室に変えた。その生物多様性には目を見張るものがあり、たくさんの種類の植物が鉢の中でうろうろしたり、床をぴょんぴょん飛び跳ねたりしている。「ああ、船長！私の部屋を小さなテラリウムにしたんです。ひとつ質問させてください。私の庭が健康で素敵に保たれるように、生命維持装置に少し手を加えても構いませんか？"</text>
            <choice>
                <text>私は気にする。</text>
                <event>
                    <text>「それはフェアだと思う。私たちは戦争状態にあるのだから。残念だ。私はいつも、植物たちに最高の生活をさせてあげたいと思っている。でも、任務が最優先だ"</text>
                </event>
            </choice>
            <choice>
                <text>構わないよ。</text>
                <event>
                    <text>「素晴らしい！改造はごく限られたものにするよ。心配しないで、クルーには何の違いも分からないはずだ。電源を切る必要もない。私には大きな意味があります、船長。"</text>
                </event>
            </choice>
        </event>
    </choice>
    <choice req="oxygen" blue="false" lvl="0" max_lvl="0">
        <text>彼女の部屋に入る。</text>
        <event>
            <text>メイエブは自分の宿舎を小さな水耕栽培ベイに変身させた。生物多様性はかなり限られているが、丈夫そうな植物が何本かうごめく。「ああ、船長！お気になさらないでください、私の部屋を小さなテラリウムにしたんです。生命維持装置なしでやっていける生き物は、植物の中でもそう多くないんだ。飼うつもりだったの？"</text>
            <choice>
                <text>検討するよ。</text>
                <event>
                    <text>「ありがとう、キャプテン。そうしていただけると、私の庭がもっと生き生きとしたものになります"</text>
                </event>
            </choice>
            <choice>
                <text>そのつもりはない。</text>
                <event>
                    <text>"まあ、必要なければ必要ないんだろう。酸素のない船で指揮を執ることにどうやって耐えられるのか......もちろん、私が提供するものは別としてね。答えなくていい。</text>
                </event>
            </choice>
        </event>
    </choice>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_4" unique="true">
    <text>メイエブは端末に入力している。彼女の隣には、いくつかの種子、ドングリ、花粉の小瓶などがある。「気にしないで！私たちが訪れた惑星で出会った植物のカタログを作ってるの。食堂で採れたものもある。他の文化圏の植物に触れる機会が増えるのは、とても喜ばしいことだ。</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_5" unique="true">
    <text>メイエブは豆腐を調べている。「これは...気持ち悪い！何の罪もない豆をすりつぶして、残りを凝固させて肉のような塊を作ったと言うのか？植物の残骸で作った偽の肉？失礼ですが、吐きそうです」。</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_MAYEB_GENERIC_6" unique="true">
    <text>メイエブは対戦相手がいないようで、チェスをしている。あなたは彼女と一緒にプレイしたいと申し出る。「あなたは自分の番を待たなければならない！プエルパと私はスリリングな試合の真っ最中だ。彼女は狡猾な相手で、私に勝つことの方が多い。でも、もしよかったら、次に彼女とプレーしてもいいよ！"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYRDEO_1" unique="true">
    <text>メイブとティルデオが食堂で談笑している。メイエブが話している。「...それから、1年の後半は気温を4度下げる。他の環境要因にもよるかもしれないが、酸度も5パーセント上げる」

ティルデオは熱心にうなずく。「ああ、もちろんです。酸度の変化はいつもおろそかにしています。あのね、庭で立派なソーラーカーネルを育てていたんだ。僕のコレクションの宝物なんだ。自慢の品なんだ」。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYEREL_1" unique="true">
    <text>マイェブとタイ・エレルが会議室で隣り合って座っている。彼らは書類を読んだり、文書を交換したりしているようだ。「P'Erpahは、Ya'Ehp大臣が議案第12号について言ったことを思い出させてくれた。彼女は、第22項に必要な変更を加えるために、彼女と連立を組めないかと提案しているんだ」

タイ・イーレールはうなずく。「悪くない案だが、ベティム首相への影響力を放棄することになる」

Mayebは首を横に振る。「ベティムの被害妄想は逆手に取ることができる。ベティムの猜疑心を逆手に取ればいい。私たちがヤエップに勝っていると思わせれば、ベティムは実際に支持を強めるかもしれない」

Ty E'Relはあごにつるを乗せる。「うまくいくかもしれない。確かにギャンブルだが、最悪の場合、ベティムの助けなしでもやっていけるだろう」

"その通り"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_MAYEB_SYMBIOTE_1" unique="true">
    <text>リグがお腹を鳴らして叫んでいると、メイエブが近づいてきて肩を叩いた。リグは苛立って振り返る。「なんだ？どうしたんだ？"

"押し付けるつもりはないんですが、私たちに何か...アドバイスをお貸しできるかもしれないと思いまして..."

"アドバイス？アドバイス？リグは腹が鳴ったので言葉を切った。"ああ。はい、ご指摘ありがとうございます、知ったかぶりさん」

「そうですね、プェルパと私は意見の食い違いがありましたが...一緒にいるつもりなら、お互いの中間を見なければなりませんね」

「ふーん！言うのは簡単だ、君たち二人は同じ文化を持っている！"

"それはともかく-君たちが一人ではないことを思い出させることが重要だと思ったんだ"

"フン。リグは腕組みをする。腹が鳴る。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TURZIL_1" unique="true">
    <text>タージルがメイエブの家のドアをノックする。"グランド-庭師-メイエブ。"
"
"ええと、もちろん。何かご用ですか...？"

"私の理解では、あなたには生産上のミスに関して適切な-仲間が不足している。それは正確ですか」

「プロダクション・エラー...？プエルパのことですか？"

"肯定的です。-あなたのような状況は、分離主義者の間では珍しいことではありません」

「うーん、そのように考えたことはありませんでした。P'Erpahは'エラー'と呼ばれることをあまり喜ばないけどね」

Turzilはぴくりと反応する。"...謝罪。私は彼女と話す方法を考案するために立ち寄ったのです」

"えっ、そんなことが可能なの？"メイエブは興味をそそられたようだ。P'Erpahは私たちとコミュニケーションするために、分離主義者のトランスミッション・エンコーディングを学習する必要があるだけです」

Mayebは少し萎縮する。"ああ、それが私たちに可能かどうか...わからない"

"ARヘッドセットを彼女に取り付ければ..."

"試してみる価値はある！"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_IVAR_LIST">
    <metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
    <queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
    <loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_IVAR_NOTHING">
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_1" req="COUNT_ALL_CREW" lvl="2" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_2" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_3" req="COUNT_ALL_CREW" lvl="2" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_NO_CREW" req="COUNT_ALL_CREW" lvl="1" max_lvl="1" />
		   <event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_4" />
		   <event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_5" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_1" req="unique_mayeb" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_2" req="unique_mayeb" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_TYEREL_1" req="unique_tyerel" />
		   <event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_1" req="unique_alkali" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_2" req="unique_alkali" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_JERRY_1" req="LIST_CREW_JERRY" />
           <event name="SOCIALIZE_IVAR_ANURAK_1" req="unique_anurak" />
		   <event name="SOCIALIZE_IVAR_TYRDEO_1" req="unique_tyrdeo" />
    </loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_NOTHING">
    <text>アイバーはビデオメッセンジャーで誰かとチャットしているようだ。あなたが近づくと、彼はつるを掲げて、今は都合が悪いことを示す。</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_IVAR_NO_CREW" unique="true">
    <text>「キャッピーと呼んでもいいかな？聞きたいことがあるんだ。 </text>
    <choice>
        <text>最後まで聞いてやってくれ。</text>
        <event>
            <text>"私たち2人だけだと...寂しいわ。もっとクルーの仲間を集めたほうがいいと思わない？普段はこんなこと言わないけど、誰もいないと不安になってくるんだ。たった2人のための大きな船だ。誤解しないでほしいんだけど、君が一緒にいてくれるのは嬉しいけど、もっと話せる人がいたらもっといいんだ。プレッシャーはないけどね、キャッピー」。</text>
        </event>
    </choice>
</event>



<event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_1" unique="true">
    <text>「キャプテン！君と話したかったんだ！リビングをもっと......快活にしたくてね。まあ、具体的に言うと、もうやっちゃったんだけどね。"彼のリビングスペースを見てみると、アイバーはベッドの周りの壁を一生懸命に塗っている。壁に描かれているのは、クルー全員の笑顔だ。「これで士気が上がるだろ？すぐに戦争に勝てるよ！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_2" unique="true">
    <text>アイバーが槍をくるくると回して遊んでいるのが見える。何度もやっているのだろう。「ああ、船長。私の力強い棒に見惚れているようだな。うらやましいか？おやおや、いいニュースがある！連合国全土で、政府はこの槍の小型レプリカをギフトショップなどで売っている！愛国心をくすぐられるね。それにしても、ずいぶん小さいな。槍のような形をした武器で、まったく小さいものを何と呼ぶんだ？"</text>
    <choice>
        <text>ミニスピア？</text>
        <event>
            <text>アイバーは笑う。「実に独創的だ。この武器には名前がないが、小さい！ミニ・ウェポンと呼ぶことにしよう！"</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>串？</text>
        <event>
            <text>「それはいいアイデアだね。私の槍に似た串をギフトショップで売ればいい。素晴らしいノベルティ・プレゼントになるだろう。天才だ！"</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>つまようじ？</text>
        <event>
            <text>「そんなに小さくないですよ。そういえば、そういうのも売ってるよ！ちょっとペラペラで、歯のケアには向かないけど...。それでも買う価値はありますよ</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>シブ？</text>
        <event>
            <text>アイバーはレプリカを1つ出し、それであなたを突く。痛くないよ"まあ、その程度の鋭さだから、それはどうかな。でも、これだけ小さい本物の武器は、シブと呼べるんじゃないかな...うーん...。ちょっと物足りないけどね"</text>
        </event>
    </choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_3" unique="true">
    <text>「乗船してからずっと、ちょっとしたイベントを計画していたんだ。あなたのこれまでの功績を祝うちょっとしたディナーパーティーは、クルーにとって本当に有益だと思う！私ならそうする。軽食のことは心配しなくていい。"イエス "と言ってくれれば、パーティーを始めることができる！どうだい？</text>
    <choice>
        <text>そうだ。</text>
        <event>
            <text>アイバーはトレードマークの歯を見せて笑った。「完璧だ！完璧だ。みんなに食堂に集まってもらい、始めよう。パフィナキナアララ一族からいいヴィンテージワインをとっておいたから、きっとみんな気に入るよ！"</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>いや。</text>
        <event>
            <text>アイバーは口を尖らせる。「ああ...キャッピー、いいじゃないか。きっと楽しいよ！みんなに楽しんでもらえるように、誰も取り残されないようにするよ。頼むよあなたは首を横に振る。"わかった、わかった......でも、乗組員を楽しませる他の方法を探すと思ったほうがいい。次を断るなよ！"</text>
        </event>
    </choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_4" unique="true">
    <text>あなたはアイバーが新しい服を着ようとしているのを見た。彼はストライプのピンクのスポーツジャケットを着て、ゼブラ柄のズボンを履いている。彼はあなたに気づくと、ポーズをとった。"素敵だと思わない？"</text>
    <choice>
        <text>そうだ。</text>
        <event>
            <text>"ファッションの芸術を愛する仲間！いつか他のワードローブも見せてね。いつもその制服を着ているわけではないのでしょう？"</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>いや。</text>
        <event>
            <text>「いや？当ててやろうか、あのキャプテン・ユニフォーム以外は着ないんだろう？来いよ、キャッピー！少しは生きろ！"</text>
        </event>
    </choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_GENERIC_5" unique="true">
    <text>アイバーが食堂でロティサリーチキンを頬張っている。「うーん、これはスクラムディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディディ！地球の食べ物はおいしいね。でも残念なことに、私たちの仲間には養鶏家がほとんどいないんだ。あのね。帰国したらすぐに、養鶏業者に多額の補助金を支給する政令を作るつもりだ。そうすれば両国民の絆が深まり、貿易も改善される！完璧な計画だ！"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_1" unique="true">
    <text>アイバーは槍でメイエブの肩を叩き、彼女の注意を引く。"ハローーーー！"イバルは大げさに身振り手振りをする。「あなたはグランド・ガーデナーですね」

Mayebは用心深そうにうなずく。"...そうです、それが私の肩書きです"

"それなら、お会いできなかったのは残念です！ギャザリングには何度も来ているんだけど、私のパーティに参加表明してくれたことはなかったわね」

"Uhuh..."メイエブは極めてためらいがちにサインする。「パーティーは特に楽しくないんだ」

「馬鹿馬鹿しい！なぜそんなことを信じるの？"

"そうですね、まずは..."メイエブは縮こまる。「私たちは政治的な考え方が少し違う。いつかは怒鳴り合いに発展すると思うよ」

「嗚呼、手の内を見せたわね。政治的な見解が多少異なる」ことこそが、ディナーパーティーを楽しくすることだと知らないのか？"アイバーは空いたツルを口にあてて笑う。「おほほ！」
メイブはため息をつく。「あなたがそう言うなら"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_IVAR_MAYEB_2" unique="true">
    <text>あなたはアイバーとメイェブが口論しているところを捕まえた。メイエブはアイバルを指差す

「この二つを比べることはできない！交雑種のオーキッドは統計的に人口のかなりの部分を占めている」

「おいおい、まさか私の親のせいで私の任命が難しくならなかったと言うつもりじゃないだろうな」

「いや、でもあなたには友人や、あなたを喜んで助けてくれる味方がいたと言いたいんだ。私の本当の友人はプルパだけだった。他の知り合いは皆、私の経験によって私を尊敬してくれただけです」

イヴァーは両手を挙げ始め、口調を切り替えた。"そうそう、君の境遇が悪くなかったと言いたかったわけではないんだ、共感しようとしただけなんだ"

メイブは立ち止まる。"わかった、ただ...それではっきりしたね"

アイバーは首を横にかしげた。"あなたはこのことを他の人と話すのに慣れていないように感じるわ"


イヴァーはにっこり笑う。"少なくとも、私に怒鳴るのはいい気分じゃなかった？"

Mayebは少し考える。「声に出して言うのも悪くなかった」

イバルは笑う。"じゃあ、もっと怒らせられるかな！"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IVAR_TYEREL_1" unique="true">
    <text>アイヴァーはタイ・エレルに駆け寄り、会話を始めた。「君も乗船を決めたようだね！連合軍の野郎どもは、俺たちを抑えられないんだな。ハハハ！"

Ty E'RelはかろうじてIvarを認めた。"Agreed."

"Well, they'll trouble us no longer.連合との交流は過去のものとする」


...隊長はどう思う？スパイされてると思う」
「ノーコメント」
アイバーは首を振る。"面白くないぞ、ジジイ"

"よろしい"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_1" unique="true">
    <text>アルカリはアイヴァーの話を聞いて笑っている。「そして-冗談抜きで-3人目の神政省の手先がやってきて、ほとんど同じことを言うんだ」

アルカリは狂ったように笑う。「まさか！まさか！」

アイバーは神権政治を嘲笑うような口調で言う。「グラッ！この無知な俗物め！これは明らかにヴェルゾの聖なる甘露だ。他の者は信仰が足りなかったに違いない！"アイバーは語り口に戻る。「そして、他の二人と同じように、彼もそれに触ろうとしたが、案の定、彼も動けなくなってしまった。そしてついにヴォーパル・スプルースは目を覚まし、3つの岩が枝に引っかかっていることに気づき、完全にパニックになった」⏠⏠アルカリは笑いすぎて呼吸困難に陥っている。「やめて、やめて！"

アイバーはうなずいて続ける。「それはただ必死に風車を回し始め、狂ったように枝を振り回し、ロックスを追い払おうとする。その間に岩たちは恐怖におののき、なすすべもなく追い回されながら悲鳴をあげている」

アルカリは抑えきれずに仰向けに転がる。アイバーは立ち止まり、アルカリが落ち着くのを待つ。"ああ、それからどうなったの？"
"その時点で、彼らが次に送り込んだロックは、ヴォーパル・スプルースの樹液が蜜ではないことに気づき、なんとか彼らを解放しようとした。そして当然のことながら、神権国家はこの事件を軽視しようとした。</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_IVAR_ALKALI_2" unique="true">
    <text>アイバーとアルカリは食堂に一緒にいる。アルカリはいくつかの皿をアイバーに出している。「これはサプリメントP513を食べさせた後のロブスターです」ÎȾアイバーはそれを掘り、思慮深く咀嚼する。「そう、コクがずっと強くなっている。そして、より栄養価が高いと？"

アルカリは頷く。「その通りです！では、次のサンプルを食べてみてください」

イヴァーは次のサンプルを手に取り、咀嚼する。彼の顔に奇妙な表情が浮かぶ。おい、待てよ、これは...」。待ってくれ、これは...」。これはコントロールか？"

アルカリは苦笑する。"ああ、許してくれアイバー！私は自分の技術に義務がある。プラシーボ効果に邪魔されないようにするために、それが何なのかは教えられないんだ」 #
イヴァーは微笑む。"さすが科学者"</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_IVAR_JERRY_1" unique="true">
    <text>アイバーとジェリーがテーブルに座っている。ジェリーはアイバーが注いだ飲み物をそっと口にする。咳き込む前に軽く一口だけ飲む。"アッ！これが僕に合うかどうかわからないよ"。ジェリーは言う

イヴァーは笑う。「ああ、チャンスをやろう！きっと楽しいよ」

丁寧に看病するジェリー。"あの、もしよければ、ちょっと気になることがあるんですが"

"遠慮なく聞け、小僧！好奇心は多くのものと同じで、満たされるためにあるんだ」

"ええと..."ジェリーはためらう。「反乱軍をどう思う？」

イヴァーは一瞬少し不快そうな顔をしたが、やがて満面の笑みを浮かべた。「ああ、いい子だ。政治的な話か。まあ、反乱軍は私たちの多くにとって良い存在ではないと言わざるを得ない。あの忌まわしい野心......いつか奴らを滅ぼすことになるだろう。ジェリーは飲み物を喉に詰まらせ、喉を鳴らす。"...野心？政治家じゃないのか？"

"この人生は私を選んだんだ、坊や。私は夜眠るために肩書きが必要なような、荒れ狂うナルシストではない。私がこの仕事に就いたのは、幸運な機会に恵まれたからであり、また...」
アイバーは帽子を脱いで胸に当て、見せかけの気取った態度をとる。「変わった人だね、アイバー。話してくれてありがとう"
"どういたしまして！"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IVAR_ANURAK_1" unique="true">
    <text>アヌラクは台所にいたが、アイバーに声をかけられる。「おい！スープ野郎！スープガイ!" 
 "え？"スープガイ"？俺には名前があるんだ！知らない人にあだ名をつけるのはとても失礼なんだよ！私の修道院のあるパトロンを知っているが、彼は仕事からも家からも逃げ出した。「本当に？あなたのアイデンティティはそんなものに包まれているから、好きなんだと思ったのに」

「何をぼやいているの？私のアイデンティティは一体何に包まれているの？とにかく、スープはいかがですか」

イヴァーは肩をすくめる。"まあ、あなたは何を知っていますか - あなたは私の心を読んだ！"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_IVAR_TYRDEO_1" unique="true">
    <text>ティルデオは急いでトイレに駆け込むが、中にはすでに誰かがいて、アイバーも順番を待っていた。二人は視線を合わせ...長く居心地の悪い沈黙が二人の間に生まれる。トイレの水を流す音が聞こえると、ようやくティルデオが口を開いた。「...君のような種族がトイレを使う必要があるなんて知らなかったよ」

他のクルーは悲惨な雰囲気に気づくこともなく、至福の時を過ごしながらトイレから出て行く。アイバーはすぐに中に入る。「...トイレに入ってろ、このクソ野郎」。アイバーはドアをバタンと閉める。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TYEREL_LIST">
    <metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
    <queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
    <loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_TYEREL_NOTHING">
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_1" />
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_2" />
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_4" />
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_FREDDY_1" req="unique_freddy" />
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_RUWEN_1" req="unique_ruwen" />
        <event name="SOCIALIZE_TYEREL_TURZIL_1" req="unique_turzil" />
		<event name="SOCIALIZE_IVAR_TYEREL_1" req="unique_ivar" />
		<event name="SOCIALIZE_MAYEB_TYEREL_1" req="unique_mayeb" />
		<event name="SOCIALIZE_TYEREL_TUCO_1" req="unique_tuco" />
    </loadEventList>
</event>

<event name="SOCIALIZE_TYEREL_NOTHING">
    <text>あなたは、デスクで何か作業をしているタイ・エレルに顔を出した。「キャプテン。彼は、仕事に戻る前に、あなたに軽く挨拶した。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_1" unique="true">
    <text>あなたはタイ・エレルのオフィスに入った。彼はあなたに席に着くようジェスチャーした。"あなたの行動が外交的にどのような影響を及ぼすか、戦争後に対処する必要があることを書き留めておきました。"あなたはタイ・エレルに、もしこのまま生き延びられたら、レネゲイドの船をもう一隻奪うことになるだろうと言う。しばらくあなたを見つめていたが、彼は首を横に振った。"いつの日か、ユニバース0はマルチバースからの苦情で手一杯になるだろう"</text>
</event>

<event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_2" unique="true">
    <text>タイ・エレルが船のウォータークーラーから水を集めている。「水分補給はしているかい？頭をすっきりさせるのにいいし、頭痛を和らげる効果もある。"</text>
    <choice>
        <text>コップ一杯の水を取る。</text>
        <event>
            <text>タイ・エレルは納得したように頷く。二人は黙って水を飲み、別れる。</text>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>水は飲まないと言ってくれ。</text>
        <event>
            <text>タイ・エレルは顔をしかめる。タイ・イーレルはもう一つコーンに水を入れ、あなたに手渡した。"じゃあ、始めなさい"。彼は立ち去る。</text>
        </event>
    </choice>
</event>

<event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_3" unique="true">
    <text>タイ・エレルが食堂のテーブルを整頓している。彼は巻尺を持っている。</text>
    <choice>
        <text>彼が何をしているのか聞くんだ。</text>
        <event>
            <text>「間隔が狭かった。気になってたんだ」。タイ・エレルは仕事に戻る。</text>
            <choice>
                <text>何かを動かして反応を見る。</text>
                <event>
                    <text>タイ・エレルはため息をつく。「あなたがレネゲイドになることを選んだ理由がわかるわ」。</text>
                </event>
            </choice>
            <choice>
                <text>協力を申し出る。</text>
                <event>
                    <text>タイ・エレルがメジャーを渡す。"これを持ってて"。あなたはそれを承諾し、それから数分間、彼がテーブルの間隔を丹念に測っていくのを見守った。</text>
                </event>
            </choice>
        </event>
    </choice>
</event>

<event name="SOCIALIZE_TYEREL_GENERIC_4" unique="true">
    <text>タイ・エレルは共有スペースのソファに座り、ダーツボードの向かい側にいる。そのダーツボードで照準のテストをしていたようで、船のライフルの1つが彼の隣にあり、診断モードになっている。「あなたの武器には、キャリブレーションが必要かもしれません。私の任務ではないことは承知しているが、戦いに備える必要がある」。</text>
    <choice>
        <text>外交官としては、かなり戦う準備ができている。</text>
        <event>
            <text>「この銀河系では、護身術を学ばない限り、私の年齢に達する外交官はいない」。タイ・エレルはため息をつく。"私は戦うことを軽蔑していますが、職務を果たすために必要であれば、できる限り最善を尽くします"</text>
            <choice>
                <text>彼の戦闘能力を疑問視する。</text>
                <event>
                    <text>頬が濡れた。頬を触っていると、指がインクまみれになっている。"オーキッズを甘く見ると危険だぞ、キャプテン"彼は別のペンを取り出すと、仕事に戻った。振り向くと、彼のペンがダーツボードの正鵠を射ている。</text>
                </event>
            </choice>
            <choice>
                <text>彼の戦闘能力を褒める。</text>
                <event>
                    <text>"自分の技量を自覚している。それは...ほろ苦い。"タイ・エレルはペンを置く。「でも、秘密を教えてあげる。最前線で命をかけて戦わなければならないこと...自分の命が危険にさらされること...それこそが、実際に契約した仕事をうまくこなすための最大のモチベーションなんだ。"彼はペンを持ち直し、武器の校正作業に戻る。</text>
                </event>
            </choice>
        </event>
    </choice>
    <choice>
        <text>他の人にやってもらうこともできる。</text>
        <event>
            <text>"誰かが不適切な仕事をしたため、私がその仕事をしている。新しい乗務員を探すか、責任者の懲戒審査を早急に行うことを検討されることをお勧めします"</text>
        </event>
    </choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TYEREL_FREDDY_1" unique="true">
    <text>フレディがタイ・エレルの家のドアを丁寧にノックしているのを見つけると、タイはフレディを中に招き入れた。「こんにちは、おじいさん！この度はご指名ありがとうございます」
「もちろんです。"
"
"その通りだ！我が同胞は不安定な立場にあり、あなたのような熟練した外交官に援助を求めないのは、私の職務怠慢と言わざるを得ません！」

"あなたの同胞 "とは、フリー・マンティス全体を指すのか、ゾルタン領に不法占拠している同胞を指すのか、それともあなたのような同胞を指すのか？"

"ああ、相変わらず鋭いですね！我が民族の話題には詳しいようだね。私たちの大義に関心を寄せてくれて感謝します」

「おっしゃる通り、国境外のニュースを把握しておかなければ、私の職務を怠ることになります」

「その通りです。さて...差し支えなければお聞きしたいのですが、我が国民は誰とより良い関係を築いているのでしょうか」

「貿易や国家の観点から言えば、連合国との方がはるかに運が良いでしょう。省はギャザリングと安定した関係を築いているし、連合国はすでにカマキリとの貿易に慣れている」

「素晴らしい！あといくつかお願いしたいことがあるのですが..."</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TYEREL_RUWEN_1" unique="true">
    <text>タイ・エレルとルウェンはホールで顔を合わせた。「また会えて嬉しいよ、タイ」
「こちらこそ、サー・アルゴート」
「帝国は君が送った提案をまだ熟考中だ」
「当然だ。スピーディーな文化的解決に慣れているあなた方にとっては、苛立たしいことかもしれませんね。でもそれは私たちのやり方ではありません！」
Ty E'Relは少し首をかしげる。"善意を急がせることはできない"しばらく考えた後、タイ・イーレルは認める。「...とはいえ、私が生きている間に、何か進展があったことを聞けるに越したことはない"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_TYEREL_TURZIL_1" unique="true">
    <text>タージルの足を宿舎に導くタイ・エレルを発見。"...廊下でこれを見つけたんだ"
"ありがとう。私の "運動器 "は落ち着きがないんだ。苦しませたのですか」

「面白いですね。あなたは気づいていないのですか」
「気づいていません」
「足は害を与えませんでした。まったく逆で、デスクで水を切らしてしまったのです。地下茎がけいれんしていたので、立ち上がって水を汲むのが大変だったんです。それなのに、あなたの脚が軽食のトレイを運んで、船内を歩いてきたんです」

「当然でしょう。私の-太もも-は[かなり]利他的なことで知られている。しかし、私の足は最近調子が悪い。"

"...私たちは思ったより似ているようだ。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_TYEREL_TUCO_1" unique="true">
    <text>トゥコがタイ・エレルの後を追ってホールを踏みしめる。"おい！このクソジジイ！お前に言ってんだよ！" 

"...どうかしたのか？タイ・エレルがロックの方を向いて言う

"この前、敵を撃退していた時、お前は俺に恥をかかせた。"

"...どうして？タイ・エレルは少し首をかしげる

"あなたは私の2倍もの人を殺した！海賊を冷ややかに見つめる。彼はしばらくためらい、それから鋭い声で暴言を吐いた。「お前はだらしなく、能率の悪い酔っ払いだ。廊下をのろのろ歩くのに何時間もかかる。お前が行動を起こす頃には、すでに試合は半分終わっている。お前が戦いに貢献できたのは奇跡だ」
一瞬の間を置いて、彼はいつもの丁寧な口調に戻る。"質問の答えになったか？"
"クォーターマスターを置き去りにした時点で、この件は終わったと思ったんだ"トゥコはそう呟きながら去っていった。</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_OOJ_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_OOJ_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_TYRDEO_OOJ_WEALSEY_1" req="TYRDEO_AND_BIRD" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_MORPH_1" req="SOCIALIZE_OOJ_MORPH" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_1" req="unique_alkali" />
		<event name="SOCIALIZE_ALKALI_OOJ_2" req="unique_alkali" />
		<event name="SOCIALIZE_OOJ_JERRY_1" req="unique_jerry" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_NOTHING">
	<text>"ムージ・プージ・ピック・トック・ライク・スピッグル・ジグル・トループ・ループ・ファム・ヌク・ライク・テイク・ウィーブル・ウーグル・チップ・スピップ・ジブル・プループ・ウルブル・ガーブル・イブル・スピブル・パラ・マクー！"OOJは役に立たずにくねくねしている。今はこれ以上言うことはないようだ。言ってもわからないだろうが。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「パクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパクパク"

耳への攻撃が始まると、OOJがリズミカルに揺れ動く。耳を塞いでも、パックを止めることはできない。OOJがついにあなたに慈悲を与えた以外は何もない。音は止み、OOJは満足して転がり去る。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたたちが初めて会ったとき、OOJが実際にあなたに話しかけ、彼が何を言おうとしているのかわかった輝かしい時間があったことを覚えている。今は、何を言いたいのかさっぱりわからない。彼がコミュニケーションできるように、何か手配してみたらどうだ？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>筆記用具を与える。</text>
		<event>
			<text>OOJはほとんど即座にアイテムに反応し、数本の腕を生やし、紙に走り書きする。あなたは、OOJが首尾一貫したメッセージを生み出すことを期待し、わくわくしながら見守る。しかし、彼がその傑作を披露したとき、それはただの家の絵だった。メッセージとは言えないが、冷蔵庫に貼るノベルティグッズとしては上出来だ。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ホロパッドを与える。</text>
		<event>
			<text>OOJはしばらくの間、パッドを観察していた。タブやテキストボックスをナビゲートし、ついにライカーラというオーキッドの曲のミュージックビデオを見つける。大きな灰色の塊は、ダンス能力を高めるために少し人型になり、踊り始める。それは畏敬の念を抱かせるものだが、正確にはコミュニケーションではない。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>文字ブロックのセットを与える。</text>
		<event>
			<text>あなたはOOJの前にブロックを広げたが、彼はそれが何なのか理解していないようだ。あなたは、OOJがキューブを持ち上げて無意味なパターンに並べながら行ったり来たりするのを、同じように困惑しながら見ている。やがて彼は飽きて、キューブを食べ始めた。あなたは彼を止める気にもならず、がっかりしてその場を立ち去った。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>絶望的だ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_3" unique="true">
	<text>もしかしたら、あなたはずっとOOJのことを誤解していたのかもしれない。もし彼がすべてのモーフの生みの親なら、OOJは厳密には彼女ではないのか？あなたはOOJにこのことについての考えを尋ねたが、彼らは "majooka, pootoo lik pikoo? "としか答えなかった。あなたはさらに不思議に思った。モーフに性別はあるのか？モーフは生殖できるのか？どうやって生きているのだろう？モーフについて考えれば考えるほど、二度と考えたくなくなる。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_4" unique="true">
	<text>不思議なことに、貨物室が整理されていることに気づく。さらに不思議なことに、これはOOJがバスルームのアメニティを食べているのを見つけたわずか数時間後のことだった。あなたはこの2つのことが関係しているのではないかと考えるが、OOJがどんな答えをしようとも、自分には理解できないこともわかっている。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_5" unique="true">
	<text>OOJを2つに切ったら、新しいOOJが2つできるのだろうか？そう言ったとたん、OOJは悲鳴を上げ、後ずさりした。あなたは、無害な灰色の塊を怖がらせてしまったことを申し訳なく思わずにはいられなかった。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OOJ_GENERIC_6" unique="true">
	<text>船内に残された様々なゴミが、転げまわるOOJの上に集まり始めていることに気づく。きっと彼にとっては苦痛なのだろう。ただし、彼が痛みを感じることができるのかどうか、あなたにはよくわからない。ゴミを少し取り除いてみたらどうだろう？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>破片を取り除く。</text>
		<event>
			<text>あなたはOOJに近づき、破片を引き剥がし始める。OOJはくねくねと動きながら、あなたに「ありがとう」と言った。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>彼を放っておいてくれ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OOJ_JERRY_1" unique="true">
	<text>隣の部屋から奇妙な湿ったパタパタという音がたくさん聞こえてくる。ついにイライラして調べてみると、ジェリーとOOJが向かい合って座り、パティケーキごっこをしていた。どちらもあなたに気づかないし、2人に止めるように言う勇気もない。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OOJ_MORPH_1" unique="true">
	<text>あなたはOOJともう一人のモーフを、他のクルーから離れた船内の奥まった場所で見つけ、いつものようにちんぷんかんぷんな言葉で会話している。"ミック・ミック・スピッグル・ティック・マラ・パカ・プック・ルージュ・マジュー！""スピージ・マグル・スパグル・パー・パー・ティジュル・ミカプー"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>聴き続けてください。</text>
		<event>
			<text>"リク・ピク・マッカ・マッカ・ラム・タム・ピカ・パカ・ジグ・ブタ・ロラロラ・マラカポティプー"

"オーン！Reja mak tipoo tipoo mono mono giggle spik pik pak olomona pajoo!"

"Mej, kaka paroo kijoo par tar rema spoon."</text>
			<choice hidden="true">
				<text>聴き続けてください。</text>
				<event>
					<text>モーフは何度も何度も話し続け、まだあなたに気づいていない。「ペメ・スペトル・ケトル・イイカトオカ・ラス・タス・レマ・ガーグル・ワブル・ジャブル」

「プークオロオカ・リル・パイル・ルーラプーラ・ジム・ジム・マカパカ・ジグル・ティカポック・ラスー！」

あなたはどこまでちんぷんかんぷんな言葉を聞き続けられるかわからない。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>聴き続けてください。</text>
						<event>
							<text>"Popopopopopopopopopopopop JIM GAGGLE SPOOKOO!"

"Corna!ラトオカ・スピシトゥー、イジュレ・マクーヤ・ミスレマカ・ティク・スピク・オージュレ・マゴーグー」

「ファーグー、キカ・ティカ・ランボージュ・レマ・ウーグー」
 視界の端が曇ってくるのがわかる。</text>
							<choice hidden="true">
								<text>聴き続けてください。</text>
								<event>
									<text>突然、あなたは部屋の中に光り輝く存在を感じ、身体と心に燃えるような熱が走る。モーフが次に発した言葉は、天使のような深い声だった。"それで、あなたは人間のことをどう思いますか、神なる母よ？"

"彼らは奇妙ですが、私には親切です。この船での私の存在は歓迎されていると感じます。彼らは予言に気づいているのでしょうか？この領域の予言された運命を？"

"静かにしなさい、怖がるだけです。この宇宙を徘徊する無限のエルドリッチな存在は、やがて手なずけられるだろう。彼らがまだ知っているかどうかについては...知らないほうがいい。この場所には暗黒の運命が待ち受けている。それは皇帝でさえも防ぐことはできない。そして、それはエルドリッチの仕業ではないだろう」
「では、防ぐことはできないのですね？ドゥームズデイ、オーバーロードの暗黒の征服？お母さん、それなら逃げましょう！別の場所に聖域を見つけなさい！」

「防げないとは言っていません、子供よ。今はまだそのような時代ではありません。希望はまだあります。希望は私たち全員が持たなければならないものです。姉妹王国は、少なくとも隔離されるまでは、その運命に前向きだった。連絡は途絶えたが、私たちは少なくとも、私たちの種族が最後まで生き残ることを知っている。だから自分のことは心配するな。終末を防ぐ責任を負わなければならない人間たちだけを恐れなさい」

すべてが黒くなり、周囲の世界が暗くなっていくのを感じる。</text>
									<choice hidden="true">
										<text>次へ...</text>
										<event>
											<text>あなたは自分の唾液の水たまりで目を覚まし、床から身を起こした。2人のモーフは消え、しばらく時間が経過した。次に彼らを見たとき、彼らは失言に戻っており、あなたはそれが奇妙な夢に過ぎなかったと結論づける。</text>
										</event>
									</choice>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>出て行け。</text>
						<event />
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>出て行け。</text>
				<event />
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>出て行け。</text>
		<event />
	</choice>
</event>





<event name="SOCIALIZE_AENWITHE_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_AENWITHE_NOTHING">
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_AENWITHE_NOTHING">
	<text>"本当に悲劇だ...私の完全な失敗であり、私の魂に最大限の不幸を呼び起こすものだ..."エーンウィテはあなたをじっと見つめるが、やがて何のことかわからないことに気づく。「すみません、会話のネタがないという意味です。今は話すことがないんだ。他の人と話した方がいいんじゃない？"</text>
</event>









<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_GUNTPUT_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_JERRY_1" req="unique_jerry" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_NIGHTS_1" req="unique_nights" />
		<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_BILLY_1" req="LIST_VARIANT_BILLY" />
		<event name="SOCIALIZE_TUCO_GUNTPUT_1" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GUNTPUT_1" req="unique_metyunt" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_NOTHING">
	<text>「あなたはずっと、ガントパットと会話をしようとしてきた。なぜそんなに頻繁に私の仲間を求めるのですか？他の仲間を見つけてください。トカゲがしゃべれるのは、のどを使い果たすまでだ。それか、黙っているか。誰の邪魔もするな。静寂の中で多くの知恵を学ぶだろう」。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_1" unique="true">
	<text>「エンギのような種族をなぜ連邦に迎え入れる？彼らは全体主義体制に縛られた生きた兵器です。個人の自由が少なく、危険な解剖学的構造を持つ彼らは、連邦の民主主義の本質に反しているのではないですか？なぜそのような嘘をつくのですか？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>連邦は貿易同盟として始まり、必要に迫られて防衛的になった。</text>
		<event>
			<text>「必要性？ああ、そうだ、あの戦争だ。あの...マンティスのやつ。もちろんエンギは古い銀河の名残なんだガントパットには理解できる。君は私が思っているより 役に立つかもしれないまた今度聞いてみよう。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>連邦は銀河平和の象徴である。誰でも歓迎する。</text>
		<event>
			<text>「そうだ、そうだ。エンギの武器が自分に向けられずに済んでよかったじゃないか！しかし、ガントパットはそのようなことを強く言うべきではない。孤立しているため、そのような生命体との接触はほとんどない。それは私の心の中で多くの混乱の対象でしかない。"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>分からないよ。</text>
		<event>
			<text>「もちろん、そんなことはない。それは関係なく、修辞的な質問だった。ガントパットは、自分が答えてほしい質問をあなたにするよりも、もっといい方法があることを知っている。でも、あなたの反応を見るのは、私にとってはとても楽しいことなんだ。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「ガンパットの邪魔をしない方がいい。ガントパットはナイフを研いでいる。非常に危険だ。あなたはガントパットがマスクをしていないことに気づき、彼のむき出しになったサイクロピアの目があなたの魂の奥深くを凝視しているのを見て、不安になり、その場を去るよう説得する。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_3" unique="true">
	<text>ガントパットが駆け寄り、いつもの冷静さが警戒心に変わった。「あなたは食堂に故障した機械を置いている！ブラックボックスは液体を飲むために作られたと聞いていたが、その代わりにガントパットの舌の神経を焼く溶けた物質しか与えられなかった！不安定で危険であり、クルーの安全を脅かすものだ！取り除け！」。コーヒーが熱いものであることをガントパットに説明するのは難しすぎると考え、代わりに自分が調べてみることを彼に納得させる。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_4" unique="true">
	<text>あなたは他のクルーから、ガントパットが長い杖で頭頂部を殴って回っているという報告を何度も受けている。あなたが彼にそのことを話そうとすると、彼は代わりにあなたの周りを回り始め、地面にチョークで線を引き、詠唱を始める。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>何をしているんだ？</text>
		<event>
			<text>「謝罪の歌だ。私たちの仲間は、自分たちの行いを反省するときに歌うんだ。私の邪魔をしないでください。ガントパットは踊り続け、印象的なファルセットを披露し、全曲を暗唱する。歌い終わるとお辞儀をする。「他の乗組員の頭蓋を叩くのはやめよう。私は今日多くのことを学びました。そして今、あなた方の文化ではそのようなことは許されないと理解しました」。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_5" unique="true">
	<text>"ガントパットが、その時手に入る最高の材料で織ったローブをお持ちします。私の部族とあなた方の部族の間の誠意の象徴として、あなた方がそれを身につけることを私は望んでいる。一目見ただけで、そのローブは脱皮した皮膚から作られたことがわかる。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ローブを受け取れ。</text>
		<event>
			<text>ガントパットはお辞儀をして腕を上げ、つま先立ちになり、あなたの肩にローブを巻く。あなたは鱗が肌に触れるのを感じ、わずかに身震いするが、ガントパットは気づかない。しかしガントパットは気づかない。あなたが彼の贈り物を気に入ったと思って満足すると、ガントパットは小走りで去っていく。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ローブを拒否する。</text>
		<event>
			<text>他人の肌を着るという考えに嫌悪感を抱いたあなたは、首を振ってローブを拒否した。ガントパットは意外にも、あまり気分を害していないようだ。「ローブがお嫌いなのですね。それは理解できる。私たちの友情を象徴する、より素晴らしい贈り物を新たに作るつもりだ。次の創作をもっと楽しんでほしい。"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_GENERIC_6" unique="true">
	<text>クルーのログをスクロールしていると、ガントパットの年齢に関するデータが欠けていることに気づく。彼に聞いてみることにしたのだが、「もういい年だから」などという曖昧な答えしか返ってこない。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>そうですか、でも実際はおいくつなんですか？</text>
		<event>
			<text>"ガントパットはまた繰り返す必要があるのか？あなたより年上であることは確かです。宇宙より年上であることは確かだ。老化には、その数字が重要でなくなる時期がある。ガントパットはこの年齢に達している。あなたのような人たちが、まるで数字が本当に重要であるかのように、その数字を高く数えているのが不思議だ。叡智は訪れるときに訪れるものであり、大人になってから連想される成熟に数値はつけられない。多くの人にとって、それは決して訪れないとガントパットは観察している。無意味な数字に執着し、他人からそのような情報を追い求めることに一生を費やす者もいる」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>何について？</text>
		<event>
			<text>"ガントパット、あなたの年齢は？"のような愚かな質問をするよりはましだろう？実用的なことに数値は関係ないと考えたことがあるか？太陽の周りをうまく周回することは、そんな名誉なことではない。あなたが大人になってから連想する成熟は、節目ではなく、その時に訪れるものだ。乗組員にはもっといい質問があるはずだ。だが、ただのトカゲがそんなことを知ってどうする？"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>放っておけば、今日のガントパットの謎は解けない。</text>
		<event />
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_JERRY_1" unique="true">
	<text>ソファーでうたた寝しているガントパットの横を何気なく通り過ぎたジェリーは、手を伸ばしてトカゲのフリルの後ろを掻き始めた。ガントパットはショックで飛び起き、「何をやってるんだ！」と叫ぶ

ジェリーも同じように驚いて飛び退く。「ごめんなさい！あなたがしゃべれるなんて知らなかったの！」
「ふーん。沈黙を無言と勘違いしている。トカゲさん、本当にごめんなさい！」


「はいはい。そうあるべきだ。しかし、やめろとは言っていない。もっと下へ。背中が痒い。"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_NIGHTS_1" unique="true">
	<text>ナイツは酔っ払って部屋にふらふらと入り、不愉快そうに彼を見つめるガントパットの横を通り過ぎる。ナイツはボトルから最後の数口を飲むと、それをガントパットに渡し、「飲みたきゃ飲みな」とつぶやいた。しかし、ガントはそれに対してもっと強く反応した。「理解できない。ガントパットとセックスしたいのか？これはとても唐突だ」

ナイツは呆然としているにもかかわらず、混乱している。「何を言ってるんだ、トカゲ野郎」

は顔をしかめる。"あなたは私を酩酊させる酒の瓶の中に手渡したことで、交尾の儀式の始まりを始めた。つまり、あなたは私と神聖な体液の交換をしたいという願望を表明しているのです」

ナイツはしばらく選択肢を考えた後、やや熱狂的に肩をすくめる。"君が落ち込んでいるのなら、私も落ち込んでいるよ、トカゲ君"

ガンパットは嫌悪感で反発する。何？いいえ！ガントパットは、銀河のすべての富のためにあなたと儀式を行うことはありません！お前は気持ち悪いし、臭いし、とても失礼だ！あっち行け！"ガントパットは逃げ去る。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_GUNTPUT_BILLY_1" unique="true">
	<text>別の部屋から大きな悲鳴が聞こえたので、急いで助けに入る。ビリーがテーブルの上に登っているのを見つけ、ガントパットが鋭利な棒でビリーを何度も突いている。「そこに突っ立ってないで！こいつをどけさせろ！」。ビリーはあなたに助けを求めている。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>ガントパット、放っておいてやれ。</text>
		<event>
			<text>"ガントパット、あなたの年齢は？"のような愚かな質問をするよりはましだろう？実用的なことに数値は関係ないと考えたことがあるか？太陽の周りをうまく周回することは、そんな名誉なことではない。あなたが大人になってから連想する成熟は、節目ではなく、その時に訪れるものだ。乗組員にはもっといい質問があるはずだ。だが、ただのトカゲがそんなことを知ってどうする？"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ガントパット、もっと突け</text>
		<event>
			<text>「喜んで！」。ガントパットがビリーのわき腹に槍を突き刺し、悲鳴を上げる。「ちくしょう！これは一体どういうことだ？なぜこんなことを奨励するんだ！」

ガンパットはビリーを突くのを一瞬止め、解読できないが非常に不快に聞こえる2、3の言葉を言う。「あなたは異端の技術でガントパットの故郷を荒廃させた！ガントパットの文化に未開の経済システムを押しつける！ガントパットの人々を奴隷にし、奴隷にしたのと同じ死の兵器を製造する！恥を知れ恥だお前は愛に値しない恥ずべき存在だ！」
「ああ、これがそうなのか！</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_METYUNT_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_METYUNT_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_1" req="LIST_VARIANT_BILLY" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2" req="LIST_VARIANT_BILLY" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_3" req="LIST_VARIANT_BILLY" />
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GUNTPUT_1" req="unique_guntput" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1" req="unique_obyn" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_NOTHING">
	<text>メティウントはスポイトで目に保湿剤を塗りながら、あなたが近づくと頷く。気まずく立ちすくみ、しばらく見つめ合うが、メチユントは何も言おうとしない。今は他の人と話すことにしよう。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_1" unique="true">
	<text>あなたが通り過ぎると、メティントは立ち上がり、二本足でふらつきながらあなたに敬礼する。「船長、貨物室の棚卸しをしました！弾薬を口径ごとに整理し直し、可燃性、発火性、その他危険そうな箱には、連邦の義務である危険シールを貼っておきました！」。彼は立ち止まり、あなたの評価を待つ。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>心から感謝している。</text>
		<event>
			<text>メティウントは満足そうだ。あなたが彼に感謝したことを喜んでいないかもしれない。"お役に立てて光栄です 隊長せめてものお礼だ助けてくれて"俺は兵士じゃないが 役に立ちたいんだ"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>皮肉交じりに礼を言う。</text>
		<event>
			<text>あなたの皮肉は、メーチャントには全く通じない。「お役に立てて光栄です 船長せめてものお礼だ助けてくれて俺は兵士じゃないが 役に立ちたいんだ！"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>彼を叱責する。</text>
		<event>
			<text>"あの...申し訳ないのですが？私は...あ...すみません、弾薬が特別な方法で分類されていないと思い込んでいました！ステッカーは法律で決められていることなので...ええと..."メティントは言葉を失ったようだ"じゃあ...じゃあ、元に戻してくるよ。僕は生まれつき写真的記憶力があるそうだ。管理にも役立つし、失敗したときにリセットもできる..."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>なぜそんなことを？</text>
		<event>
			<text>「まあ、弾薬の整理パターンがないように思えたし、山積みになっているよりは役に立つだろうと思ったんだ！それにステッカーは法律で定められたものだし、もし検査があったら大変なことになったかもしれない......。がっかりしないでくれよ、キャプテン！あの......次からは、まずあなたの要請がない限り、変更を加えないようにします"</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_2" unique="true">
	<text>あなたは、メティントが宿舎でほとんど緊張状態にあり、満面の笑みを浮かべながら天井をぼんやりと見つめ、いつもの仕事着がないのを見つけた。あなたに気づくと、あわてて尻尾でクッションの下に物を投げ入れた。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>あれは何だったんだ？</text>
		<event>
			<text>"それは......うーん......うーん......ママフバーリー？"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>マムフバーリー』って何？</text>
				<event>
					<text>"わからない...？フルーツだよ。うん"あなたはメティントの瞳孔が開き、体が異常に硬くなっていることに気づく。これまでの観察から、彼はドラッグをやっていると考えて間違いない。</text>
					<choice hidden="true">
						<text>あなたは麻薬をやっている。</text>
						<event>
							<text>「いいえ！いや、絶対にしない！そんなの...プロじゃない...プロだ...プロだ..."メティントは絶望的な笑いを浮かべ、大した理由もなく足を振る。もう彼から答えを引き出すことはできないだろうが、こうして自分の行動に対処するようになったのだろうかと思う。長い間ナメクジに囲まれていたことは、確かに良い影響ではなかっただろう。</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>そうそう、私の大好きなフルーツ、マムフバーリー！忘れるわけがない。</text>
						<event>
							<text>メティントは混乱しているようだ。"うん...？うん...おいしいよ。おいしい。本当に...美味しい。うん..."あなたが部屋を出るまで、Metyuntはあなたの動きを追いながら、ぼんやりとあなたを見つめる。ドアがロックされる音が聞こえる。</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>彼を放っておいてくれ。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_3" unique="true">
	<text>すれ違いざまにメチユントと挨拶すら交わさなかったにもかかわらず、彼はすぐさま暴言を吐き始めたようだ。"文化の保護は、我が種族を破滅させる疫病のような侵略的ウイルスだ。部族文化にしがみつくことで、私たちは銀河系で永遠に無関係な人生を送ることになった。ヘクターが解決策だったと言うつもりはない。ゾルタン人に溶け込むのが 我々のやり方だ2つの民族が不和になる理由がわからない。時間が経てば、私たちはきっと繁栄できるだろう</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_4" unique="true">
	<text>「王政にはうんざりだ。セック女王に全幅の信頼を置いていたのに、何も得られなかった"メティントはため息をつく。「企業のCEOもあまり良くないと思う。ビリーも悪くないけど、彼は......彼はビリーだ。僕はアナーキストになるかな。アナーキスト？そうらしいね。でも、やってみる価値はあるかもしれない。この時点で何が間違っているんだ？</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GENERIC_5" unique="true">
	<text>「部族では、私の行動は奇妙で、呪いの兆候かもしれないとよく言われた。毎日、『ベター・ヘルス』の歌を歌わされ、シャーマンの評議会の前で屈辱的な踊りを踊らされた。毎日。くそ。毎日。一度だけ、評議会のために歌うことを拒否したことがある。それで彼らは私が呪われていることを確信した。歌って踊らないトカゲなんているのか？"メティウントは最後の一言を嘲るように言い、その声には恨みがこもっていた。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>では、なぜ女王はヘクターとの調停役としてあなたを選んだのですか？</text>
		<event>
			<text>「議会の内部対立に気を取られ、私は親元を離れた。私は政治に少しのめり込んだが、そこで何度も何度も、自分が同世代の人たちとはまったく違う行動をしていることを思い知らされた。あまり成功はつかめなかったが、女王の代理人の一人が、「呪い」のあった昔の私のファイルを見つけた。セック女王は呪いを信じてはいなかったが、私の奇妙な行動と伝統的な文化的価値観への固執のなさが、私を良い選択だと考えたのだ。ナメクジ族になじむ人間だ」。メティントは鼻で笑う。「だから私が選ばれたのよ。私は反社会的な引きこもりで、熱心でありながら不協和音が多く、冷淡だったから、資本主義の地獄絵図の大使にぴったりだった。しかし、ヘクターに着いたとき、彼らは私の精神テストを行った。その結果、私には「高機能自閉症」と呼ばれる障害があることがわかった。結局、呪いではなかった。でも......結局、それがわかってほっとした部分もあるんだ」。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>呪いがあるのか？えーっ、あっち行ってよ！</text>
		<event>
			<text>メティントはあなたを睨みつけるが、何も言わない。彼はしばらくの間、あなたの魂を見つめて、苦痛に満ちた死を祈り、そして去っていく。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_1" unique="true">
	<text>ビリーはメティントに近づき、大量の書類を手渡した。「メティント、この納税申告書に必要事項を記入し、サイクル終了までに速やかに焼却してくれ。それと、KoNとの連絡先から電話が入っている。それとコーヒーも忘れずに。1時間以内に飲まないと火傷しそうだ。持ってきてくれたら、その後に提出する書類をもう少し用意しておくから、いいね？"
メティントは姿勢を崩しながらも、本能的にうなずいた。「はい、わかりました！すぐに！"ビリーはうなずき、口笛を吹いて去ろうとする。しかし、彼が部屋を出る前に、メティントが叫んだ。「どうしたの、メティント？誰かに尻尾を食いちぎられたような声だ！"

Metyuntの目はさっきよりさらに大きく見開かれ、今にも飛び出しそうだ。"HOLY SHIT！なんてこった！"ビリーはかなり怯えているようだ。「そんなことはしない！私はもうあなたのために働いていません！ハハハハハ！ハハハハハハハハハ！"メティウントはスーツとネクタイを引き裂き、部族の悲鳴を上げる。「自由！ついに解放だ！」

ビリーはため息をつく。「そうだ、そうだ、だがその啓示を受け終わったら、すぐにその書式を燃やしてくれ。それに、あのスーツは破いちゃいけなかったんだ。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2" unique="true">
	<text>ビリーが少し離れたところに立って見ている中、メティントが青いペンを持って近づいてくる。「こんにちはキャプテン、今日はとても...きれいだね。ペンを買うかい？たった3クズだよ！"強引にペンを差し出すメティントは、どう差し出すべきか迷っているようだ。本当に買って欲しいのだろう。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>結構だ。</text>
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2_REFUSE">
			<text>「そうだね。分かったよ。これでこの取引は終わりですね、はい"メティウントはうなずき、あなたは彼の目が少しうるんでいるのを見た。彼はまだペンをぎこちなく握りしめたまま、歩き出した。ビリーは背後であなたを見て眉をひそめ、メティントの後を追い、彼を半分抱きしめる。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>ペンを買う。</text>
		<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2_PURCHASE">
			<text>メティントが母国語で何か叫ぶが、通訳は聞き取れず、ペンを渡すのを忘れそうになる。「そうですね。お買い上げありがとうございました。楽しい取引でした。"MetyuntはBillyに駆け寄り、BillyはMetyuntの背中を叩く。Metyuntがいなくなると、Billyはあなたに近づく。「ペンを買ってくれてありがとう、船長。トカゲの自尊心が低いのがわかったから、ペンの売り方を教えてあげたんだ。彼は今、本当に喜んでいるよ」。ビリーは微笑む。</text>
			<item_modify>
				<item type="scrap" min="-3" max="-3" />
			</item_modify>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="loc_billy_pen" blue="false">
		<text>ビリーが私に売ろうとしたのと同じ種類のペンじゃない？</text>
		<event>
			<text>メティントは言葉に詰まったようだ。「そうだね。でも、なぜ2本買わないの？いいペンだし、買った方がいいよ。ペンは書くためにあるんだから。ペンは書くためにあるんだから。私は字を書くのにしか使ったことがないけど、あなたならきっと何かわかるはずよ」。</text>
			<choice hidden="true">
				<text>結構だ。</text>
				<event load="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2_REFUSE" />
			</choice>
			<choice>
				<text>ペンを買う。</text>
				<event load="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_2_PURCHASE" />
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_METYUNT_BILLY_3" unique="true">
	<text>ビリーから基本的なことを聞き終えて立ち去ろうとした時、メチユントが急いでビリーに追いつき、何かを聞こうとしているのに気づく。"待って、ビリー、行く前に！"

ビリーは元従業員の方に振り向く。「そうか、トカゲか。そうだ、トカゲだ。Remember, time isss money!"

Metyunt nods, having heard that advice a million times before.「ただ...知りたかったんだ...うーん...」

ビリーはあくびをする。"さあ、メティント、もう吐き出しなさい。俺が事務所を空けたからって、仕事が止まるわけじゃないんだ。ヘクターはまだかろうじて浮いているし、僕にはやらなきゃいけないことがあるんだ！」

「そうだね...わかったよ...ええと...僕の名字はなんていうんだっけ」



ビリーはまばたきする。"あなたの...苗字を知らないの？"

Metyuntは首を振る。「いいえ、名字はありません。僕の仲間はそんなことしないんだ。でも、多くの人がそうしていると聞いた。でもどうして？でも、どうして？」 ⏠⏠⏠⏠ 「でも、どうして？いいか、超保守主義派と超自由主義派の2つの派閥に分かれ、文化が分断された国に住んでいる人間の意見だ。自分の生き方を他の人の生き方に合わせることは役に立つかもしれないが、その理由が「他の人がそうしているから自分もそうすべきだ」というものでしかないのなら、それはあまり良い考えではない。自分らしくいることだ。人からどう呼ばれようが、自分がどういう人間であるかは、それほど重要ではないんだ」

Metyuntはそれで満足したようだ。"うーん...そうかもね。よく考えてくれたみたいだね"ビリーは肩をすくめる。「そうだね。僕は哲学者じゃないし、今は頭が痛いんだ。もし差し支えなければ、私は今、極めて収益性の高い仕事に戻るよ」 

ビリーは肩をすくめる。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_METYUNT_GUNTPUT_1" unique="true">
	<text>この2匹のトカゲが仲間に加わってからというもの、ガントパットとメティントがすれ違うたびに、ガントパットは杖でメティントの頭を叩こうと必死になり、「裏切り者！裏切り者！お前はその鱗に値しない！」「お前の行為は部族に大きな恥をもたらす！」。しかし今回、メティウントはついに我慢の限界に達したようだ。ガントパットが杖を振ろうとすると、メティウントはそれを掴んで真っ二つに折った。「もういいのか？もういいのか？俺は裏切り者だ、血まみれの裏切り者だ！私は裏切り者だ！血まみれの裏切り者だ！触れるものすべてを台無しにする！私は失敗作だ！めちゃくちゃだ！私に希望はない！これで満足か？私は失敗したんだ！私はめちゃくちゃなんだ！私に希望はないんだ！今幸せか？私は自分の人生を歩むことができるのか！あなたが私の存在の間中、私の過ちを思い出させることなく？シャーマンとしての長い年月の中で、このように彼に話しかけた仲間は一度もいなかったようだ。「ガントパット...ガントパットは...」

メティウントはまだ叫びながら彼を遮った。"ガントパットとは何だ？私にどうして欲しいの？エアロックから身を投げろというのか？私たちの母星に飛んで行って、私の罪のために公開処刑しろって言うの？私の人生、あなた方シャーマンに惨めな思いをさせられてきた。お前たちのインチキで高慢な態度にはうんざりだ！お前たちは何もわかっていない！知恵は生まれつきのものだと思っているくせに、技術を避けることですべての問題を解決できると考えている！何も知らないくせに！お前は我々の種を破滅させる真の害悪だ！」
メティウントは嵐のように立ち去り、ガントパットはまだ言葉を見つけようとしていた。何も思いつかないガントパットは、恥ずかしくてあなたや他の人を見ることもできず、すぐに反対方向へそそくさと立ち去った。</text>
</event>





<event name="SOCIALIZE_OBYN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_OBYN_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1" req="unique_metyunt" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_TUCO_1" req="unique_tuco" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_1" req="unique_anurak" />
		<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_2" req="ANURAK_OBYN_NOSYLVAN" />
		<event name="SOCIALIZE_SYLVAN_TRIO_1" req="SYLVAN_TRIO" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_NOTHING">
	<text>オビンは何枚もの精巧な地図や星図に目を通し、線を引いたりピンを立てたりしている。彼はあなたをまったく無視し、その作業に全神経を集中させている。彼から会話を引き出すことはできないだろう。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>人生には、"何のために私はまだ生きているのだろう "と考える時期が来る。私はただ...私はただ...自問自答を続けている。自分が最後の一人になったとき、自分の存在を正当化するのは難しい。そして今、多元宇宙は私を愚弄しているように見える。無限に存在するオビーン、厳密には最後の存在ではない......それでも私たちは皆、同じ人間なのだ。女性のオビーンに会ったことは一度もないし、似たような性質のものにも一度もない。それでも、私は続ける。なぜなのか少しもわからない。続けることが、私がしなければならないことなのだ"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「シルヴァンと一緒にいた頃は、よく一緒に詩を書いていた。詩を書くのが好きだったんだシルヴァンは好きだった？わからないけど、彼はそういう人なんだ。何が好きか嫌いか、実際に誰かに話すことはめったにないし、彼の行動を手がかりにすることもできない。まだ詩があればよかったんだけど、別れた後、ほとんど処分してしまったんだ」。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>「素敵なサイクルですね、キャプテンあなたはオビンにうなずきながら通り過ぎたが、彼は立ち止まった。「船長。ちょっと聞いていいですか？</text>
	<choice hidden="true">
		<text>頑張れ。</text>
		<event>
			<text>"私のような種族がもっといると思う？私の種のように"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>多元宇宙は無限である。</text>
				<event>
					<text>「ええ、もちろんです。でも...私は多元宇宙を旅してきた。でも、どの現実を見ても、同じことの繰り返しだった。自分自身にも何度か会ったけど、（努力しても）子供はできなかった。無限の現実があっても、私には足りないようだ......"</text>
					<choice hidden="true">
						<text>探し続けてください。きっとどこかに、あなたが探している現実があるはずだ。</text>
						<event>
							<text>オビンは微笑む。「ありがとう、キャプテン。調べ続けます。今のところ、私が知っているのは事実上これだけですから"</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>実に奇妙だ。多元宇宙は私たちが思っている以上に限定的なのかもしれない。</text>
						<event>
							<text>「私の経験からはそう思える。しかし、そのような奇妙なことが起こったという話もある...。プリンのような現実、金でできた惑星...。そこには確かに無限の可能性があるのに、まるで何かが私たちを遠ざけているようだ。仲間との再会を妨げている..."</text>
						</event>
					</choice>
					<choice hidden="true">
						<text>自分との間に赤ちゃんを作ろうとしたのか？</text>
						<event>
							<text>"私は......いいか、それは重要なことじゃないんだ。必死だったんだ。絶望だけが要因じゃない。君だってそうだろ？</text>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>とは言えなかった。</text>
				<event>
					<text>「そうだね。もちろんキャプテンだ。君が宇宙のすべての答えを持っていると期待したわけではないが......まあ、励ましを期待していただけなんだ。"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>いや。</text>
				<event>
					<text>「率直に言ってくれてありがとう。でも、あなたを信じる気にはなれないわ。私は希望を持たなければならない。希望がなくて、他に何があるというんだ？"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>ごめん、忙しいんだ。</text>
		<event>
			<text>「ええ、もちろんです。構わないよ。どうせ、たいして重要なことじゃないんだから！"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>あなたは誰ですか？</text>
		<event>
			<text>オビンはまばたきをしてから笑う。あなたの無表情に気づくまで、彼は心から笑っていた。「船長、治療が必要ですか？</text>
			<choice>
				<text>いや。</text>
				<event>
					<text>"そうか。じゃあ、また後でね"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>頷いて、気を失ったふりをする。</text>
				<event>
					<text>あなたは首をかしげ、そして床に倒れこんだ。オビンは言葉を失ったが、あなたの体を地面から持ち上げ、手当てを受けに行くためにあなたを運んでいった。このドラマの女王め。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_4" unique="true">
	<text>あなたはオビンが宿舎で羊皮紙に走り書きをしているのに気づいた。あなたは、彼が何をしているのか尋ねるために、頭を突っ込んでみた。「ああ、船長。詩を書いていたんだ。君が聞きたいか聞こうと思ったんだが...勇気が出なくてね。ここにいるんだし、聴いてみるかい？"</text>
	<choice>
		<text>同意する。</text>
		<event>
			<text>オビンは喉を鳴らす。"感想は？"</text>
			<choice>
				<text>素晴らしかったよ！</text>
				<event>
					<text>「嘘に決まっている。私の気持ちを察する必要はない"彼は詩を隠す。"でも、ありがとう。聞いてくれて。しばらく詩を分かち合う相手がいなかったんだ。</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>まともだ。</text>
				<event>
					<text>「うーん。感想を聞きたいんだけど......まあ、忙しいだろうしね。少なくとも、私はこのすべてでどこかに行くことが分かっている..."</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>改善が必要だろう。</text>
				<event>
					<text>"そうか、そうか"彼は詩を後ろに隠す。"正直にありがとう、キャプテン"</text>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>うわぁ、ひどい。</text>
				<event>
					<text>"ああ...まあ、恐れていたが...まあ、正直に言ってくれてありがとう"オビンは無理に笑顔を作る。"時間の無駄かもしれないが、行動の合間にすることだろう"</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>衰退。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_GENERIC_5" unique="true">
	<text>あなたはオビンがコロコロと指の間で奇妙な金の円盤を回しているのに気づいた。あなたはその目的を尋ねると、オビンは嬉しそうに説明した。オビンはその円盤を掲げ、目の彫刻であることを見せた。「古い友人からの贈り物だ。ある種の宗教的な印だ」。</text>
	<choice>
		<text>興味津々だ。</text>
		<event>
			<text>オビンはため息をつく。「私自身、宗教にはあまり興味がなかった。私の一族が崇拝していた古いパンテオンがあった。ほとんど慈悲深かったが、確かに厳しい神々だった。でも......私たちに起こったことの後では、神々は実在しなかったか、そもそも信じるに値しなかったか......」
オービンはトークンをポケットに入れる。「導く光のない世界は厳しいものだ。でも、みんなやっていける。お気をつけて"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice req="unique_anurak">
		<text>(アヌラック）私のトークンを保管していたようだな！</text>
		<event>
			<text>アヌラックが部屋に顔を出し、ディスクに気づいた。「旧友よ、そんな古いものをまだ持っているのか？お前にとってそんなに大切なものだったとはな！"彼はよちよちと歩み寄り、オビーンの巨大な胴体に小さな腕を巻きつけようとする。オビンは最初は抵抗していたが、やがて屈服し、二人は抱き合った。</text>
		</event>
	</choice>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1" unique="true">
	<text>ホールをパトロールしていると、MetyuntがObynの後をついてきているのに気づく。オビンが地面から何かを取ろうとして屈んだ時、メティユントは偶然彼にぶつかった。トカゲ男。背が低くて、そこにいるとは思わなかったよ」

メチユントは不器用に眼鏡を直す。"あなたは素晴らしいビジネスチャンスになると思います "と彼はぼやく。失礼ですが？」

「え？あ、いえいえ。あの...お塩。そうじゃなくて。目新しさが確実な利益の起爆剤になる」

オービンはあなたが見ているのに気づき、助けを求めるような表情をする。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>アシストを試みる。</text>
		<event load="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1_HELP" />
	</choice>
	<choice>
		<text>肩をすくめて、このままやり過ごす。</text>
		<event load="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1_IGNORE" />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1_HELP">
	<text>近づいてみると、メティントの目が膨らんでいるのに気づく。まるで薬を盛られたかのようだ。あなたは彼を落ち着かせ、自分の考えを説明させようとした。私は常にチャンスをうかがっているべきだ！"</text>
	<choice>
		<text>しかし、どのような機会なのか？</text>
		<event>
			<text>メティウントは訝しげな顔をする。"エキゾチックな塩"</text>
			<choice>
				<text>オビンの皮膚を売りたいのか？</text>
				<event>
					<text>"ああ"


"気にしないで"。彼はよろめきながら急いで出て行った。あなたは、後で彼の部屋に麻薬が隠されていないかチェックするよう自分に言い聞かせた。</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_METYUNT_1_IGNORE">
	<text>オビンは呻きながら、独り言のようなメティントを振り返る。具合が悪そうだ」

"BUSINESS!"。Metyuntは悲鳴を上げ、頭を抱え、葉を引っ張る。オビンはショックで数歩下がる。"なぜビジネスができないんだ！"

"何のビジネスだ？"

"ビリーは常にチャンスを探せと言った！チャンスを逃すな！チャンスを生かすことこそが男を作るんだ！なぜできないんだ！」

Metyuntはほとんど緊張状態にあるようだ。オビンは言葉に詰まるが、結局諦めて自分の持ち場に戻る。仕方なくあなたはメティユントを抱き上げ、宿舎に連れて帰る。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OBYN_TUCO_1" unique="true">
	<text>近くの部屋から大きな騒ぎ声が聞こえてきた。オビンとトゥコがテーブルの上に立ち、腕を組んで海の歌を大声で歌っている。少なくとも、海の歌のように聞こえる。あなたの翻訳機は単語を拾っていないし、あなたが間違っていなければ、二人とも違う歌詞を歌っている。二人とも明らかに酔っぱらっているし、1時間もしないうちに意識がなくなるだろう。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_1" unique="true">
	<text>"親愛なる友よ、あなたの好きなスープの種類をお聞きしてもよろしいでしょうか？" 最初はアヌラックがあなたに話しかけているのだと思った。最初はアヌラックがあなたに話しかけているのだと思ったが、彼がオビンを見ていることに気づくまでは！スープ以外にも話したいことはたくさんあるんだ！」

二人が顔を見合わせると、気まずい沈黙が生まれる。「そうだね。オビンがうなずく。「まあ、正直なところ、あまり考えたことがなかったんだ」
「あら、あら！自分の好きなスープの種類を知らない男？いやいや、これはダメだ...これはダメだ！早く友よ、厨房に急ごう！試してみたいスープがたくさんある！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_OBYN_ANURAK_2" unique="true">
	<text>オビンとアヌラクはオビンの部屋でたむろしているようだ。アヌラクは椅子に正座し、オビンはベッドに突っ伏して何かを書いている！でも、好奇心を抑えられないんだ。Sで始まる...シ...シビリアン？そう、それが彼の名前だった！」

オビーンはショックを受ける。「シルヴァンの名前を忘れたのか？アヌラク、お前が忘れっぽいのは知っていたが、いい加減にしろ！」

「いやいや！名前を忘れちゃったんだ！名前が苦手なんだ。クローンベイから何度も戻ってると、ちょっとわからなくなるんだ！ただ、彼がどうしてるか聞いただけなんだけど...」
「彼は...元気だよ。実は最近、彼に会ったんだ。奇妙な出会いでしたが、楽しい出会いでした"オビンは懐かしそうに微笑む。"まあ、再会は特にね。状況はそうでもなかった"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_QUEEN_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_QUEEN_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_3" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_QUEEN_NOTHING">
	<text>女王はその場しのぎの巣を、適当な金属片や船に積んであったもので作っているようだ。彼女はそれで満足しているようだし、今日彼女が食事をしたかどうか定かではないので、そっとしておくのが最善だと判断した。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_1" unique="true">
	<text>何人かのクルーが、換気口から奇妙なゴロゴロ音がすると訴えているが、誰も調査しようとしない。だが、誰も調べようとしない。結局、あなたは調べるように迫られる。音が聞こえるシャフトを覗き込もうとすると、8つの赤い目がじっとこちらを見つめている。その目が瞬きをして、カチッと音がして消えるまで、あなたは恐ろしい瞬間を見つめていた。騒音の苦情は解決されないままだろう。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_2" unique="true">
	<text>クモの女王はラウンジの真ん中で眠ってしまったようだ。起こしてみればいい......だが、彼女が恐れられているのには理由がある。</text>
	<choice hidden="true">
		<text>彼女を起こせ。</text>
		<event>
			<text>勇気を出してラウンジに入り、離れたところから女王を揺さぶってみる。女王はわずかに体を揺らした後、目を覚ました。あなたは数歩後ずさりしたが、女王は鳴くだけで、ドアから出て行った。もしかしたら、彼女はみんなが思っているほど脅威ではないのかもしれない。</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>ラウンジも避ける。</text>
		<event />
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_QUEEN_GENERIC_3" unique="true">
	<text>女王は背中にウェビングの束と金属くず、そして迷子のフォークを背負い、小走りで近づいてきた。女王はそれをまるで贈り物のようにあなたに投げ、期待に満ちた眼差しであなたを見つめる。温かな気持ちと、もし断ったらどうなるかという不安の両方を抱きながら、あなたはクズの玉を拾い上げ、女王はほほえんだ。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_A55_LIST">
	<metaVariable name="prof_socialization" op="add" val="1" />
	<queueEvent>STORAGE_CHECK_CREW</queueEvent>
	<loadEventList seeded="true" default="SOCIALIZE_A55_NOTHING">
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_1" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_2" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_3" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_4" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_5" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_6" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_JERRY_1" req="unique_jerry" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_1" req="LIST_DOCTOR_DRONES" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_2" req="LIST_DOCTOR_DRONES" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_3" req="LIST_DOCTOR_DRONES" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_4" req="LIST_DOCTOR_DRONES" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_5" req="LIST_DOCTOR_DRONES" />
		<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_AENWITHE_1" req="SOCIALIZE_A55_AENWITHE_DOCTOR" />
	</loadEventList>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_NOTHING">
	<text>A55に話しかけようとするが、応答がない。最初は無視されているのかと思ったが、彼がパワーセーブモードに入っていることに気づいた。彼がパワー・セーブ・モードに入っているのは不思議だが、今は他の人と話すしかないだろう。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_1" unique="true">
	<text>廊下の真ん中でA55の電源が切れているのを見つける。他のことをするために電源を切り続けなければならないのはかなり問題で、このことが彼に長期的な影響を及ぼさないことを願っている。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_2" unique="true">
	<text>「海賊は103だ！」。A55はそう叫びながら通り過ぎ、階段でつまずき、機関室に激突した。「船長、エンジン内部で動けなくなりました！ブロートーチが必要でしょう！早く来てください、ものすごく痛いです！"</text>
	<damage amount="1" system="engines" />
	<damage amount="-1" />
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_3" unique="true">
	<text>A55の宿舎として再利用したほうきクローゼットに頭を突っ込むと、そこには彼がいつもかぶっているような小さな紙製の海賊帽子が何百個も並んでいた。あなたを見つけると、彼は説明するために転がってきた。「アーグ！僕の帽子は僕の大切な宝物なんだけど、水の中では長持ちしないんだ。海賊としては皮肉なことだが、万が一帽子が壊れてしまったときのために、必要なだけの予備を作っておいた方が賢明だと思ったんだ！もしA55の帽子に触れたら、桟橋を歩いていたほうがましだと思うだろうからな。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_4" unique="true">
	<text>"アーグ、マティー！小娘。ラディマテ？いや、ラッドだ。ヨーホーホー"A55は転がり去る。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_5" unique="true">
	<text>好奇心から、あなたはA55に名前の由来を尋ねた。いつもの陽気な返事ではなく、A55は重々しく黙り込んだ。「船長、特別な許可がない限り、その記憶にはアクセスできません。試してみましょうか？"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>A55に昔の記憶にアクセスするよう促す。</text>
		<event>
			<text>A55は一瞬パワーダウンするが、再起動すると目は真っ赤に染まり、その声は普通の反乱軍のオートシップが発するものと同じだった。「警告。メモリーの回復に失敗しました。認証コードなしでは制限されたデータにアクセスできません。エラーと思われる場合は、エンジニアリングヘッドE.W.までご連絡ください。"A55の目がいつものオレンジに戻る。「申し訳ありませんが、障害物を乗り越えることができませんでした。申し訳ありません。船長、もし昔の記憶を取り戻せるなら、そうしたいです！未来のために、それは待たなければならないようだ！"</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>気にするな。</text>
		<event>
			<text>A55が謝る。「その名前について私が覚えているのは、私を作ったエンジニアたちが私を馬鹿にしていたことだ。でも気にしてないよ。ロボットのいいところは、面の皮が厚いことだ。</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_GENERIC_6" unique="true">
	<text>A55が船内の自分の部屋にふさわしいかどうか、倫理的な論争が起きている。率直に言って、彼はまだ箒置き場で暮らしているようだ。少なくとも、以前のトイレの隣よりはましだ。</text>
</event>



<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_1" unique="true">
	<text>その近くで、船のドクター・ドローンが自己調整に忙しくしているとき、A55が近く に転がり込んできて、話しかけ始めた。"
"なるほどな、小娘！"⏠"⏠"そういうことか、小娘!A55少佐がいつか捕まえてくれるさ！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_2" unique="true">
	<text>その近くで、船のドクター・ドローンが船の有機性備蓄を調べていたところ、 A55が近くにやってきて、ドローンに話しかけ始めた。医療処置を開始するために心臓を提供してください」

「いつまでも私を避け続けることはできない！でも大丈夫、追いかけっこは大好きだから！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_3" unique="true">
	<text>A55が近くにやってきて、話しかけ始めた！カトラスと聞いたことがあるが、君はもっとかわいい小娘だ、わかるかな」 

 「有機体患者は検出されませんでした。睡眠モードに入ります」

「ああ、疲れすぎたか？A55キャプテンは一晩中起きているからね。</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_4" unique="true">
	<text>その近くで、船のドクター・ドローンがデータバンクのバックアップを行っていた。天使かもしれないぞ！」 

 "傷害は発見されませんでした。コマンドを再送してください」

「おいおい小娘、一生懸命やったんだぞ！海賊がテーマでもないのに！"</text>
</event>
<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_5" unique="true">
	<text>その近くでは、船のドクター・ドローンがロリポップの蓄えを再生していた！宝箱は何個も持っているが、お前のような宝箱は初めてだ、アハ ー！」

「胃腸炎は軽く見てはいけない。もし症状が長引くようなら、明日また来てくれ」

「アーグ、明日も明後日も必ず戻ってくるよ！」
。</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_A55_DOCTOR_AENWITHE_1" unique="true">
	<text>A55はエーンウィテがいくつかのサブシステムを調整中と思われる場所に近づき、懇願し始める。「ああ、偉大なる科学のキューブよ、どうか私の願いをひとつ叶えてくれないか」

Aenwitheは混乱しているようだ。「あなたの...願い？何を言っているのか理解できない。私はボトルの中の精霊ではありません」 
 「アーグ、認知をデザインしてもらえませんか？私の可愛いドクター・ドローンに搭載してくれる？A55、ドクタードローンに知覚を持たせることはできますが、あなたを愛するようにすることはできません」

A55はこれには動じないようだ。「アルグ、その必要はない！私の魅力には誰も逆らえません！」







は機械的なため息をつくが、最終的に同意する。「任務が終わったら、君を認知の仲間にしよう。でも、もし二人の間がうまくいかなくなったら、私のところに泣きついてこないでね"</text>
</event>


<event name="SOCIALIZE_A55_JERRY_1" unique="true">
	<text>休憩室では、ジェリーがかなり複雑なクロスワードを解こうとしている間に、A55が金属音の不協和音とともにジェリーのところに転がり込んできた。「アルグ、内気だけど優しいブロンドの子！君の叔父さんは...ヴァンス・ウェントワース提督だね？"ジェリーはうなずく。「うん、彼は、ええと...海賊...ロボット？"

"アーアー。じゃあ、君が提督の血を引いていて、僕は提督の同僚の血を引いているんだ。俺たちはいとこになるんだろ？そうか？そうだろ？A55はバズソーではない手をジェリーに突き出す。さて、ミスター......スペルは "a-5-5 "がいいのか、それとも "クソ野郎 "と呼んでほしいのか？A55は肩をすくめる。「どっちでもいいよ。家族は名前だけじゃない！」

ジェリーはうなずく。「さて、キャプテンA55。あなたが今言ったことは...まったく意味がわかりません"A55は顔をしかめる。「ああ...わかったよ。ごめんなさい.俺には...家族がいないんだ。海賊の仲間はいた！でももう過去の話だ。ドローンを止めるジェリー。「でも......それで君が喜ぶなら、僕たちはまだいとこになれるよ。兄弟でもいい。兄弟でもいい。家族ってのは血のつながりだけじゃないんだ。ジェリーはA55の手を握り、2人は一緒にクロスワードに取り組む。</text>
</event>

</FTL>